<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Catégorie : afrique | Zenigata]]></title>
  <link href="http://Zenigata.github.io/LeBlogDeZenigata/blog/categories/afrique/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://Zenigata.github.io/LeBlogDeZenigata/"/>
  <updated>2014-08-06T01:32:06+02:00</updated>
  <id>http://Zenigata.github.io/LeBlogDeZenigata/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Zenigata]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Je suis un oiseau d'Afrique]]></title>
    <link href="http://Zenigata.github.io/LeBlogDeZenigata/je-suis-un-oiseau-dafrique/"/>
    <updated>2014-07-14T11:00:00+02:00</updated>
    <id>http://Zenigata.github.io/LeBlogDeZenigata/je-suis-un-oiseau-dafrique</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Julien L. se lance dans la lecture de la septième question de la série animaux d'Afrique&nbsp;:</em></p>

<p>Je suis un oiseau d’Afrique rusé et voleur, qui dérobe un quart de ma nourriture à d’autres espèces animales.
J’utilise pour cela une méthode évoquant la fameuse fable d’Ésope « le garçon qui criait au loup ».
On me trouve un peu partout au sud du Sahara.</p>

<p>Petit passereau agressif, je n’hésite pas à attaquer des prédateurs plus gros comme les oiseaux de proie afin de défendre mon nid.
D’un noir brillant, je suis insectivore et mes yeux sont rouges.</p>

<p>Je peux vocaliser plus de cinquante cris différents et du coup imiter les cris d’alarme des animaux que je berne afin de leur chaparder leur repas.
Quand ceux-ci s’en rendent compte, il me suffit de moduler ma voix pour les tromper à nouveau, avec succès.</p>

<p>Étant le seul animal connu à voler ainsi ma pitance –&nbsp;principalement en hiver&nbsp;– <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Yd5OlsdD794">je suis…</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Je suis le plus grand carnivore d'Afrique]]></title>
    <link href="http://Zenigata.github.io/LeBlogDeZenigata/je-suis-le-plus-grand-carnivore-dafrique/"/>
    <updated>2014-04-26T16:30:00+02:00</updated>
    <id>http://Zenigata.github.io/LeBlogDeZenigata/je-suis-le-plus-grand-carnivore-dafrique</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>La cagnotte est à portée de buzzer. Julien L. enchaîne avec la question suivante&nbsp;:</em></p>

<p>Je suis le plus grand carnivore d’Afrique. Originaire d'Afrique centrale et orientale, les membres de mes colonies sont tous aveugles.
Redoutable prédateur, ma morsure peut être très douloureuse.
Comme je ne lâche jamais prise, certains peuples tels les Pygmées m’utilisent comme points de suture pour refermer leurs plaies.</p>

<p>De taille minuscule, je peux tout de même être dangereux pour l’homme.
On m’a vu dévorer des bœufs entiers en moins d’une heure. Lorsque je traverse un village, ses habitants l’abandonnent temporairement.
On me surnomme les Huns du monde des insectes.</p>

<p>Ma couleur varie du noir foncé au jaune orangé.
Je me déplace quotidiennement avec mes sœurs dont le nombre peut atteindre vingt millions.
Certains m'appellent alors <em>marabunta</em>. J’apporte la mort sur mon passage.</p>

<p>Ma société s’articule autour de castes, et mon efficacité m’a valu le surnom de légionnaire.<br/>
<a href="http://fourmis.lenoir.pagesperso-orange.fr/Doc_fourmis/Especes/Magnans/Fourmi-magnan-exterminatrice.pdf">Je suis…</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Je suis le plus grand arthopode terrestre]]></title>
    <link href="http://Zenigata.github.io/LeBlogDeZenigata/je-suis-le-plus-grand-arthopode-terrestre/"/>
    <updated>2013-08-05T15:30:00+02:00</updated>
    <id>http://Zenigata.github.io/LeBlogDeZenigata/je-suis-le-plus-grand-arthopode-terrestre</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Face-à-face final&nbsp;:&nbsp;Julien L. annonce de sa voix claire qu'il s'agit d'un animal, puis lit la fiche.</em></p>

<p>Je suis le plus grand arthropode terrestre.
On me trouve sur de nombreux territoires bordant les océans Indien et Pacifique.
Ayant une espérance de vie moyenne de trente ans, je m’aventure parfois à l’intérieur des habitations pour y dérober divers objets.
Je possède un odorat très développé.</p>

<p>À l'état de larve, appelée zoé, je flotte dans la mer mais après trois ans je perds la capacité de respirer dans l’eau.
Je possède dix pattes et peux peser jusqu’à dix-sept kilogrammes.
Mes yeux sont rouges et la couleur de mon corps varie d'un bleu violet à un rouge orangé.</p>

<p>De la famille des bernard l'hermite je peux grimper aux arbres ou casser des noix de coco grâce à mes pinces.
<a href="http://www.lemanger.fr/index.php/crabe-de-cocotier-a-la-japonaise/">Je suis…</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Je suis le plus gros oiseau]]></title>
    <link href="http://Zenigata.github.io/LeBlogDeZenigata/je-suis-le-plus-gros-oiseau/"/>
    <updated>2013-06-17T16:00:00+02:00</updated>
    <id>http://Zenigata.github.io/LeBlogDeZenigata/je-suis-le-plus-gros-oiseau</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Jeu décisif&nbsp;:&nbsp;Julien L. retrousse ses manches, toise les candidats et sans transition s'élance fermement.</em></p>

<p>Je suis le plus gros oiseau de tous les temps.
Ayant vécu sur une île de l’océan indien, je serais à l’origine de la légende du <em>Rokh</em>,
oiseau de feu apparaissant dans maints contes populaires, notamment <em>Sindbad le marin</em>.</p>

<p>Ayant probablement disparu au XVII<sup>e</sup> siècle, mon extinction pourrait être le fait direct ou indirect du contact avec l’homme occidental.
Mes œufs, plus gros que ceux présumés des dinosaures,
font aujourd’hui l’objet d’enchères pour collectionneurs ou de trésor scientifique pour les musées.</p>

<p>Oiseau ratite ne pouvant donc voler, je mesurais jusqu’à trois mètres de haut pour un poids pouvant atteindre le quintal.
Appelé oiseau éléphant par Marco Polo ou <em>voronatrana</em> par les insulaires,
j’étais endémique de l’île de Madagascar où ne subsistent aujourd’hui que coquilles vides et légendes populaires.</p>

<p><a href="http://www.youtube.com/watch?v=B50FeikZ5_M">Je suis...</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Je suis un mammifère...]]></title>
    <link href="http://Zenigata.github.io/LeBlogDeZenigata/je-suis-un-mammifere/"/>
    <updated>2013-04-29T17:20:00+02:00</updated>
    <id>http://Zenigata.github.io/LeBlogDeZenigata/je-suis-un-mammifere</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Julien L. entame de sa plus belle voix&nbsp;:</em></p>

<p>Je suis un mammifère d'Afrique de l'est complètement dépourvu d'instinct de survie. D'une extrême laideur, je peux exécuter ou réduire en esclavage les membres d'une autre colonie. Insensible à la douleur, je ne régule pas la température de mon corps et je ne bois jamais. Il m'arrive couramment de réabsorber mes déjections.</p>

<p>À l’instar de certains insectes, ma société s'articule autour d'une reine avec des ouvrières, des nourrices, des soldats et des mâles. Chaque portée peut engendrer jusqu'à vingt-sept nouveaux-nés. Je peux vivre plusieurs dizaines d'années et je ne développe jamais le moindre cancer.</p>

<p>Quasiment aveugle, je suis un rongeur creusant des réseaux de galeries. <a href="http://vimeo.com/56633602">Je suis...</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
