<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Catégorie : litterature | Zenigata]]></title>
  <link href="http://zenigata.fr/blog/categories/litterature/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://zenigata.fr/"/>
  <updated>2014-08-31T13:12:39+02:00</updated>
  <id>http://zenigata.fr/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Zenigata]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Dis-moi qui tu vantes, je te dirai qui tu hais]]></title>
    <link href="http://zenigata.fr/dis-moi-qui-tu-vantes/"/>
    <updated>2014-05-06T13:00:00+02:00</updated>
    <id>http://zenigata.fr/dis-moi-qui-tu-vantes</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Ma liseuse Sony a de plus en plus de mal avec la prise de notes (le logiciel freeze), sinon à part ça elle se porte comme un charme après deux ans et demi d'utilisation intensive.</em>
<em>Je penserai éventuellement à la changer à la prochaine évolution technologique. Sera-ce l'écran pliable&nbsp;?</em></p>

<!--more-->


<p>«&nbsp;Vous est-il arrivé de rater une marche dans le noir&nbsp;? Vous connaissez alors cette impression qu’on a de vaciller brusquement au bord du gouffre sans en connaître la profondeur.&nbsp;»<sup id='fnref:1'><a href='#fn:1' rel='footnote'>1</a></sup></p>

<p>«&nbsp;Elle avait des yeux d’un bleu d’orage, d’un bleu si dense que je l’imaginais, pleurant, faire des trous de ciel dans son mouchoir.&nbsp;»<sup id='fnref:2'><a href='#fn:2' rel='footnote'>2</a></sup></p>

<p>«&nbsp;Le rire gras de l’homme avait l’air de se frayer un chemin à travers une gorgée d’eau.&nbsp;»<sup id='fnref:3'><a href='#fn:3' rel='footnote'>3</a></sup></p>

<p>«&nbsp;Oui, oui, oui, dit-il, il te reste à connaître ta première femme.&nbsp;» Il fit la grimace. «&nbsp;Ce qui revient à soulever ton premier caillou pour découvrir ta première sale bestiole.&nbsp;»<sup id='fnref:3'><a href='#fn:3' rel='footnote'>3</a></sup></p>

<p>«&nbsp;Il existe une heure morte dans la nuit, l’heure la plus froide, la plus noire, celle où le monde a oublié le soir et où l’aube n’est pas encore une promesse, une heure où il est beaucoup trop tôt pour se lever mais si tard que se coucher n’a plus guère d’intérêt.&nbsp;»<sup id='fnref:4'><a href='#fn:4' rel='footnote'>4</a></sup></p>

<p>«&nbsp;C’était l’incarnation accomplie et concrète de ce que le romancier fantastique appelle “la chose qui ne devrait pas être”&nbsp;; et son équivalent intelligible le plus proche est un énorme métro lancé à toute vitesse tel qu’on le voit du quai d’une station –&nbsp;son large front noir surgissant, colossal, du plus loin d’un souterrain sans bornes, constellé de lumières étrangement colorées et remplissant le prodigieux tunnel comme un piston remplit un cylindre.&nbsp;»<sup id='fnref:5'><a href='#fn:5' rel='footnote'>5</a></sup></p>

<p>«&nbsp;Le monde autour de moi et mon passé semblent lointains et déformés, comme si le temps et l’espace étaient une pâte molle qu’on peut étirer, mettre en boule, tordre et retordre jusqu’à ne plus la reconnaître.&nbsp;»<sup id='fnref:6'><a href='#fn:6' rel='footnote'>6</a></sup></p>

<p>«&nbsp;On reconnaît le rouquin aux cheveux du père, et le requin aux dents de la mère.&nbsp;»<sup id='fnref:7'><a href='#fn:7' rel='footnote'>7</a></sup></p>

<p>«&nbsp;La pluie.<br/>
Pure, douce, clémente, élixir de choix distillé par le ciel, elle avait un goût d'enchantements, d'étoiles et d'air, relevé d'une pointe de poivre, et glissait sur sa langue comme un sherry exceptionnellement léger.<br/>
La pluie.&nbsp;»<sup id='fnref:8'><a href='#fn:8' rel='footnote'>8</a></sup></p>

<hr />

<p><div class="footnotes">
	<ol>
		<li id='fn:1'><em>La Nef du crépuscule</em> de <strong>Robin Hobb</strong>. Traduction par Arnaud Mousnier-Lompré. <a href='#fnref:1' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:2'><em>La Horde du Contrevent</em> d'<strong>Alain Damasio</strong>. <a href='#fnref:2' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:3'><em>L'Homme qui rétrécit</em> de <strong>Richard Matheson</strong>. Traduction par Claude Elsen. <a href='#fnref:3' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:4'><em>Le Poison de la vengeance</em> de <strong>Robin Hobb</strong>. Traduction par Arnaud Mousnier-Lompré. <a href='#fnref:4' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:5'><em>Les Montagnes hallucinées</em> de <strong>H. P. Lovecraft</strong>. Traduction par Simone Lamblin. <a href='#fnref:5' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:6'><em>Des fleurs pour Algernon</em> de <strong>Daniel Keyes</strong>. Traduction par Georges H. Gallet. <a href='#fnref:6' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:7'><em>Dictionnaire superflu à l'usage de l'élite et des biens nantis</em> de <strong>Pierre Desproges</strong>. <a href='#fnref:7' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:8'><em>Chroniques martiennes</em> de <strong>Ray Bradbury</strong>. Traduction par Henri Robillot. <a href='#fnref:8' rev='footnote'>↩</a></li>
	</ol>
</div>
</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Extraits choisis]]></title>
    <link href="http://zenigata.fr/extraits-choisis/"/>
    <updated>2014-01-05T12:00:00+01:00</updated>
    <id>http://zenigata.fr/extraits-choisis</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Pour fêter le cinquantième ouvrage que je lis dans sa version numérique,</em>
<em>voici une nouvelle fournée de morceaux de littérature.</em></p>

<!--more-->


<p>«&nbsp;Franchou, [...] belle fille plantureuse et placide dont les yeux de vache, fixés dans le vide, ruminaient sans fin un rêve paisible.&nbsp;»<sup id='fnref:1'><a href='#fn:1' rel='footnote'>1</a></sup></p>

<p>«&nbsp;Le cœur de cette fille était une cuisine vide, songea Bob Arctor&nbsp;: un sol carrelé et des canalisations, un égouttoir,
masse pâle de surfaces récurées, avec au bord de l’évier un verre abandonné dont tout le monde se foutait.&nbsp;»<sup id='fnref:2'><a href='#fn:2' rel='footnote'>2</a></sup></p>

<p>«&nbsp;Aussi attrapai-je au vol les mots brefs qu’elle m’adressait, comme un oiseau picore des miettes de pain, sans chercher à écarter les rideaux de silence qu’elle glissait entre nous.&nbsp;»<sup id='fnref:3'><a href='#fn:3' rel='footnote'>3</a></sup></p>

<p>«&nbsp;Très brune, pâle, mince, avec d'immenses yeux noirs battus, elle avait l'air d'un ange garnement renvoyé sur la Terre pour avoir mis le bout de ses ailes dans son nez,
et qui passe toutes ses nuits à pleurer le paradis perdu.&nbsp;»<sup id='fnref:4'><a href='#fn:4' rel='footnote'>4</a></sup></p>

<p>«&nbsp;Une grande conférence est une occasion de plaisirs subtils pour les importants diplomates, d'avancement pour les petits, et une aubaine pour les agents de services secrets…
Comme une vache morte sur la boue desséchée du Bihar. Chacun y arrache à son tour, selon son rang ou son habileté, son lambeau de nourriture.
Et il reste un squelette de plus sur le grand désert de l'entente internationale.&nbsp;»<sup id='fnref:4'><a href='#fn:4' rel='footnote'>4</a></sup></p>

<p>«&nbsp;on dit que mon père est bon comme du bon pain. Justement. Trop de mie, pas assez de croûte.&nbsp;»<sup id='fnref:5'><a href='#fn:5' rel='footnote'>5</a></sup></p>

<p>«&nbsp;La conversation de Falvine se dévide comme un chapelet. Ou mieux, comme du papier hygiénique. On tire sur un bout et tout vient.
[...] la Menou, dans ses bons jours, la compare à un moulin, à une chute d'eau, à une tronçonneuse, et dans ses mauvais jours, à une diarrhée.&nbsp;»<sup id='fnref:5'><a href='#fn:5' rel='footnote'>5</a></sup></p>

<p>«&nbsp;C'est à ce moment-là que je me réveille. Je regarde autour de moi, rassemblant lentement les morceaux épars de ma conscience.&nbsp;»<sup id='fnref:6'><a href='#fn:6' rel='footnote'>6</a></sup></p>

<p>«&nbsp;Dehors la nuit est sans lune. Le ciel est incendié d'étoiles.&nbsp;»<sup id='fnref:7'><a href='#fn:7' rel='footnote'>7</a></sup></p>

<hr />

<p><div class="footnotes">
	<ol>
		<li id='fn:1'><em>Fortune de France, tome 1</em> de <strong>Robert Merle</strong>. <a href='#fnref:1' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:2'><em>Substance Mort</em> de <strong>Philip K. Dick</strong>. Traduction par Robert Louit. <a href='#fnref:2' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:3'><em>L'Apprenti assassin</em> de <strong>Robin Hobb</strong>. Traduction par A. Mousnier-Lompré. <a href='#fnref:3' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:4'><em>Le Grand Secret</em> de <strong>René Barjavel</strong>. <a href='#fnref:4' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:5'><em>Melevil</em> de <strong>Robert Merle</strong> <a href='#fnref:5' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:6'><em>Kafka sur le rivage</em> de <strong>Haruki Murakami</strong>. Traduction par Corinne Atlan. <a href='#fnref:6' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:7'><em>Les Monades urbaines</em> de <strong>Robert Silverberg</strong>. Traduction par Michel Rivelin. <a href='#fnref:7' rev='footnote'>↩</a></li>
	</ol>
</div>
</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Les écrits restent]]></title>
    <link href="http://zenigata.fr/les-ecrits-restent/"/>
    <updated>2013-07-15T10:00:00+02:00</updated>
    <id>http://zenigata.fr/les-ecrits-restent</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>J'ai désormais la fâcheuse manie de noter des passages des livres que <a href="http://www.senscritique.com/Zenigata/critiques">je lis</a>.</em>
<em>En voici un <a href="http://fr.wiktionary.org/wiki/spicil%C3%A8ge">spicilège</a> personnel.</em></p>

<!--more-->


<p>«&nbsp;Le navire gémissait et grondait sous lui comme un obèse constipé se battant pour chier.&nbsp;»<sup id='fnref:1'><a href='#fn:1' rel='footnote'>1</a></sup></p>

<p>«&nbsp;C'était le milieu de la nuit, le ciel était sans nuages, couleur bleu ardoise. Le soleil rouge rampait sur l'horizon. D'énormes étoiles, aiguisées par le vent, piquaient le ciel.&nbsp;»<sup id='fnref:2'><a href='#fn:2' rel='footnote'>2</a></sup></p>

<p>«&nbsp;Le bègue, dans ses efforts désespérés pour proférer le premier son, est comme un oiseau qui se débat pour se dégager d'une glu tenace
(sa glu, à lui, c'est son univers intérieur)&nbsp;;&nbsp;et quand enfin il s'en dégage, c'est toujours trop tard.&nbsp;»<sup id='fnref:3'><a href='#fn:3' rel='footnote'>3</a></sup></p>

<p>«&nbsp;Kashiwagi avait pour l'instinct et pour l'intellect un mépris égal.
Comme une balle de forme bizarre, son existence allait toute seule, roulant, boulant, trébuchant, tâchant de démolir le mur du réel.&nbsp;»<sup id='fnref:3'><a href='#fn:3' rel='footnote'>3</a></sup></p>

<p>«&nbsp;Le jour finissait et c’était l’heure dont je ne veux pas parler, l’heure sans nom, où les bruits du soir montaient de tous les étages de la prison dans un cortège de silence.&nbsp;»<sup id='fnref:4'><a href='#fn:4' rel='footnote'>4</a></sup></p>

<p>«&nbsp;Les bons écrivains touchent souvent la vie du doigt. Les médiocres ne font que l’effleurer. Les mauvais la violent et l’abandonnent aux mouches.&nbsp;»<sup id='fnref:5'><a href='#fn:5' rel='footnote'>5</a></sup></p>

<p>«&nbsp;Elle me plaît&nbsp;;&nbsp;je pourrais passer le reste de mes jours à la regarder. Elle a des seins qui sourient.&nbsp;»<sup id='fnref:6'><a href='#fn:6' rel='footnote'>6</a></sup></p>

<p>«&nbsp;Elle enfonça ses orteils dans le sable, sentant l'infime et délicieuse douleur du frottement des minuscules grains entre ses doigts de pied.
C'est la vie. Ça fait mal, c'est sale, mais c'est tellement bon.&nbsp;»<sup id='fnref:7'><a href='#fn:7' rel='footnote'>7</a></sup></p>

<p>«&nbsp;Des mains de parchemin, jaunâtres et noueuses, comme l'arrière-train d'une dinde rôtie.&nbsp;»<sup id='fnref:8'><a href='#fn:8' rel='footnote'>8</a></sup></p>

<hr />

<p><div class="footnotes">
	<ol>
		<li id='fn:1'><em>Les Dragons de Meereen</em> de <strong>Georges R. R. Martin</strong>. Traduction par Patrick Marcel. <a href='#fnref:1' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:2'><em>La Nuit des temps</em> de <strong>René Barjavel</strong>. <a href='#fnref:2' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:3'><em>Le Pavillon d'Or</em> de <strong>Yukio Mishima</strong>. Traduction par Marc Mécréant. <a href='#fnref:3' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:4'><em>L'Étranger</em> d'<strong>Albert Camus</strong>. <a href='#fnref:4' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:5'><em>Fahrenheit 451</em> de <strong>Ray Bradbury</strong>. Traduction par Jacques Chambon. <a href='#fnref:5' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:6'><em>Do Androids Dream of Electric Sheep?</em> de <strong>Philip K. Dick</strong>. Traduction par Serge Quadruppani. <a href='#fnref:6' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:7'><em>Les Enfants de l'esprit</em> d'<strong>Orson Scott Card</strong>. Traduction par Jean-Marc Chambon. <a href='#fnref:7' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:8'><em>Ubik</em> de <strong>Philip K. Dick</strong>. Traduction par Alain Dorémieux. <a href='#fnref:8' rev='footnote'>↩</a></li>
	</ol>
</div>
</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hipster du français]]></title>
    <link href="http://zenigata.fr/hipster-du-francais/"/>
    <updated>2013-05-13T17:20:00+02:00</updated>
    <id>http://zenigata.fr/hipster-du-francais</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Vous&nbsp;! Oui, vous&nbsp;!<br/>
Vous qui faites la chasse aux fautes d'orthographe.<br/>
Vous qui êtes incollable sur la grammaire ou la conjugaison.<br/>
Vous que l'on surnomme <em>grammar nazi</em>.<br/>
Seriez-vous un <em>hipster</em> du français&nbsp;?</p>

<!--more-->


<h2>Fanboy</h2>

<p>Vous êtes un <em>fanboy</em> du français quand vous reprenez vos pairs sur les caractères -- selon vous -- à utiliser
comme les guillemets français «&nbsp;», la croix de multiplication ×, la ligature œ ou encore les majuscules accentuées telles À et É, voire Ç.
Votre poil se hérisse à l'utilisation abusive et maladroite de la locution «&nbsp;malgré que&nbsp;» résultant d'un langage familier.
De plus, vous savez épater la galerie avec le pluriel «&nbsp;amours&nbsp;» du genre féminin ou l'orthographe «&nbsp;au temps pour moi&nbsp;» qui provient du langage militaire.
Enfin, vos amis vous demandent souvent de relire leurs écrits.</p>

<p>Votre site de prédilection est <a href="http://character-code.com">Character-Code</a>.</p>

<h2>Geek</h2>

<p>Vous allez encore plus loin&nbsp;?
Vous êtes un <em>geek</em> du français dès lors que vous êtes un farouche défenseur de l'orthographe d'avant la réforme de 1990.
Vous conservez le fameux chapeau en toute circonstance,
et vous préférez l'écriture traditionnelle comme «&nbsp;événement&nbsp;» à l'orthographe rectifiée «&nbsp;évènement&nbsp;».
Mieux encore, vous écrivez les pluriels selon leur étymologie comme <em>minima</em>, <em>maxima</em>, <em>supernovae</em> ou encore <em>scenarii</em>.
Vous percevez la nuance entre «&nbsp;deuxième&nbsp;» et «&nbsp;second&nbsp;», quoiqu'en dise l'Académie française.</p>

<p>Votre site de prédilection est <a href="http://typo.zenigata.fr">le français facile</a>.</p>

<h2>Nerd</h2>

<p>Mais non, vous ne vous arrêtez pas là. Vous, vous êtes un <em>nerd</em> du français.
Outre les précédents points, vous êtes intransigeant sur la ponctuation.
Oui, je pense au caractère …, au cadratin, à l'italique, aux crochets au sein de parenthèses.
Vous écrivez avec aisance, alternant la bonne longeur de tiret et les espaces insécables.
Vos paragraphes sont justifiés car vous maîtrisez la césure des mots.
Globalement, vous êtes sensible au gris typographique.
Enfin, vous savez que le terme «&nbsp;espace&nbsp;» est du genre féminin.</p>

<p>Votre site de prédilection est la liste de diffusion <a href="https://sympa.inria.fr/sympa/info/typographie">typographie</a>.</p>

<h2>Power User</h2>

<p>On passe aux choses sérieuses car vous êtes un <em>power user</em> du français.
Là où le <em>fanboy</em> pense qu'«&nbsp;amours&nbsp;» est féminin, vous savez qu'il peut aussi être masculin.
Là où le <em>fanboy</em> s'interdit la locution «&nbsp;malgré que&nbsp;», vous l'utilisez avec le verbe «&nbsp;avoir&nbsp;» au subjonctif.
Là où le <em>fanboy</em> écrit «&nbsp;au temps pour moi&nbsp;», vous écrivez «&nbsp;autant pour moi&nbsp;» car c'est la forme la plus employée depuis 1800.
Ce n'est pas tout.
Vous avez fait l'investissement passionné d'un clavier bépo qui ne vous quitte plus.
Vous savez que le pluriel «&nbsp;ciels&nbsp;» existe et l'étymologie en général vous passionne.</p>

<p>Votre site de prédilection est <a href="http://books.google.com/ngrams/">Ngram</a>.</p>

<h2>Hipster</h2>

<p>Le <em>hipster</em> du français est un <em>power user</em> encore plus amoureux de sa langue.
Si vous en êtes un, vous dites non aux anglicismes nauséabonds et vous employez des mots comme «&nbsp;surdose&nbsp;», «&nbsp;remue-méninges&nbsp;» ou «&nbsp;courriel&nbsp;».
Vous connaissez la différence entre «&nbsp;an&nbsp;» et «&nbsp;année&nbsp;», ou encore celle entre «&nbsp;pis&nbsp;» et «&nbsp;pire&nbsp;».
La typographie est votre dada.
Vous êtes familier avec des notions comme le <em>cicéro</em>, l'empattement ou les chiffres elzéviriens.
Votre maîtrise de la langue française n'a d'égale que votre amour pour elle, et votre figure de style préférée est la syllepse.</p>

<p>Votre site de prédilection est <a href="http://www.culture.fr/franceterme">France Terme</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Demain dès l'aube]]></title>
    <link href="http://zenigata.fr/demain-des-laube/"/>
    <updated>2013-04-24T17:00:00+02:00</updated>
    <id>http://zenigata.fr/demain-des-laube</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>«&nbsp;Surtout n'apprends pas ce poème sans titre par cœur&nbsp;! Sinon voilà ce qu'il va se passer.<br/>
Tu vas retomber en enfance.
Tu passeras par les joies de la récitation, d'abord <a href="http://www.litteratureaudio.com/livre-audio-gratuit-mp3/hugo-victor-demain-des-laube-poeme-version-4.html">privée</a> puis <a href="http://www.youtube.com/watch?v=Tf-n5Aj22OM">publique</a>.
Puis le poème accompagnera même les </em><a href="http://www.youtube.com/watch?v=mtVNU2ks2Iw">slows</a><em> de ta première boum.
Dès lors, tu l'utiliseras comme <a href="http://www.youtube.com/watch?v=lQGxHTHYywk">sérénade</a> pour conter fleurette.
Et tu bougeras également dessus en <a href="http://www.youtube.com/watch?v=9okyQBq5h0w">boîte de nuit</a>.
Le fameux poème résonnera, solennel, pendant ton <a href="http://www.litteratureaudio.com/livre-audio-gratuit-mp3/hugo-victor-demain-des-laube-hommage.html">mariage</a>,
et lui seul fonctionnera comme <a href="http://www.youtube.com/watch?v=xvbnS7zlhq8">berceuse</a> pour endormir tes enfants.
Enfin, imagine quelle chanson passera à ton <a href="http://www.youtube.com/watch?v=u-8ed2yVRxs">enterrement</a>&nbsp;?&nbsp;»</em>
<sup id='fnref:1'><a href='#fn:1' rel='footnote'>1</a></sup></p>

<!--more-->


<hr />

<p>Demain, dès l'aube, à l'heure où blanchit la campagne,<br/>
Je partirai. Vois-tu, je sais que tu m'attends.<br/>
J'irai par la forêt, j'irai par la montagne.<br/>
Je ne puis demeurer loin de toi plus longtemps.</p>

<p>Je marcherai les yeux fixés sur mes pensées,<br/>
Sans rien voir au dehors, sans entendre aucun bruit,<br/>
Seul, inconnu, le dos courbé, les mains croisées,<br/>
Triste, et le jour pour moi sera comme la nuit.</p>

<p>Je ne regarderai ni l'or du soir qui tombe,<br/>
Ni les voiles au loin descendant vers Harfleur,<br/>
Et, quand j'arriverai, je mettrai sur ta tombe<br/>
Un bouquet de houx vert et de bruyère en fleur.</p>

<p>Victor HUGO, <em>Les Contemplations</em> (1856)</p>

<hr />

<p><div class="footnotes">
	<ol>
		<li id='fn:1'>La <a href="http://www.levisiteurdufutur.com/">troisième saison</a> vient de se terminer. <a href='#fnref:1' rev='footnote'>↩</a></li>
	</ol>
</div>
</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
