<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Catégorie : afrique | Zenigata]]></title>
  <link href="http://zenigata.heroku.com//blog/categories/afrique/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://zenigata.heroku.com//"/>
  <updated>2013-02-25T14:16:37+01:00</updated>
  <id>http://zenigata.heroku.com//</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Zenigata]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Je suis un animal...]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//je-suis-un-animal-dot-dot-dot/"/>
    <updated>2013-02-25T14:20:00+01:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//je-suis-un-animal-dot-dot-dot</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Julien L. sort une nouvelle fiche.</em></p>

<p>Je suis un animal d’Afrique menacé d’extinction. <em>Endémique</em>, seul membre de mon espèce et de ma famille, je suis malheureusement considéré comme un <em>symbole de mort et de sorcellerie</em> par les superstitions locales.</p>

<p>Je possède des oreilles de chauve-souris, des yeux de hibou, une queue d'écureuil et des dents de rongeur. Solitaire, je suis le plus grand primate nocturne et le seul à utiliser l’<em>écholocalisation</em> pour trouver mes proies.</p>

<p>Je possède à chaque main un <em>majeur démesuré</em> muni d’une griffe qui me sert à récupérer ma nourriture.</p>

<p>Je suis une espèce de lémurien, <a href="http://www.youtube.com/watch?v=kpkXHX_7ju0">je suis...</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Qui suis-je ?]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//qui-suis-je/"/>
    <updated>2013-01-28T14:43:00+01:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//qui-suis-je</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Un certain Julien L. prend la parole.</em></p>

<p>Je suis l’animal le plus dangereux d’Afrique. Mes ancêtres peuplaient également l’Europe et l’Asie. Mon plus proche parent est la baleine. Les égyptiens me représentaient sous les traits de la <em>Déesse Taouret</em>, symbole de fertilité, alors que les Hébreux m’associaient au <em>Béhémoth</em>.</p>

<p>Ma puissante mâchoire peut s’ouvrir à 150° et mes canines mesurer plus de 60 cm. Je ne me nourris qu’après le coucher du soleil. Je peux battre l’homme à la course bien que je sois le mammifère terrestre le plus lourd après l’éléphant et le rhinocéros. On me surnomme le <em>cheval du fleuve</em>.</p>

<p><a href="http://www.youtube.com/watch?v=3J45ojsP6Dc">Je suis ...</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
