<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Catégorie : sport | Zenigata]]></title>
  <link href="http://zenigata.heroku.com//blog/categories/sport/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://zenigata.heroku.com//"/>
  <updated>2013-02-25T14:16:37+01:00</updated>
  <id>http://zenigata.heroku.com//</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Zenigata]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La 3e minute sportive]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//la-3e-minute-sportive/"/>
    <updated>2012-11-06T10:00:00+01:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//la-3e-minute-sportive</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Ce programme vous est présenté par l'incroyable Charlotte.</em></p>

<p>C'est l'automne les cocos ! Il commence à faire froid... il faut donc se <em>bou-ger</em> ! Allez !<br/>
La bonne idée du jour est un <strong>jeu de force et d'endurance</strong> avec <strong>un partenaire</strong> de votre choix.</p>

<p>Installez-vous en position classique de pompes, jambes serrées. Votre partenaire fait de même, face à vous. Attention à ne pas vous cogner la tête !<br/>
Êtes-vous prêt ?</p>

<p>Le but du jeu est de faire tomber l'adversaire en utilisant vos mains pour faucher ses bras.<br/>
C'est parti !</p>

<p>Ne restez pas inactif trop longtemps, vous laissez votre partenaire récupérer. C'est un jeu de gros bras je vous l'accorde, il faut au moins ça pour affronter l'hiver qui arrive<sup id='fnref:1'><a href='#fn:1' rel='footnote'>1</a></sup> ! Vous pouvez faire plusieurs manches si vous le voulez, et si vous le pouvez...</p>

<hr />

<p><div class="footnotes">
	<ol>
		<li id='fn:1'>Winter is coming <a href='#fnref:1' rev='footnote'>↩</a></li>
	</ol>
</div>
</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La 2e minute sportive]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//la-2e-minute-sportive/"/>
    <updated>2012-05-15T12:16:00+02:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//la-2e-minute-sportive</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Ce programme vous est présenté par la sympathique Charlotte.</em></p>

<p>Bonjour à tous ! L’été arrive à grands pas, êtes-vous en forme ?<br/>
Pour garder la ligne et rentrer dans nos maillots, nous devons redoubler d’efforts. Allez, enfilez votre tenue et échauffez-vous : aujourd’hui je vous propose de travailler <strong>les abdos</strong> avec <strong>un partenaire</strong>.</p>

<p>L’idée est simple. Couchez-vous sur le dos pendant que votre partenaire se positionne juste derrière votre tête, en station debout, relâché. Vous devez désormais former un beau <strong>L</strong>. Maintenant relevez les jambes à la verticale de sorte que votre partenaire puisse attraper vos pieds ou vos tibias. Vous pouvez également attraper ses tibias à lui pour vous aider. Voilà, tout est en place !<br/>
L’exercice peut commencer : votre partenaire va projeter vos jambes dans la direction de son choix (devant lui ou sur les côtés), à vous de résister pour ne pas toucher le sol et remonter vos jambes, toujours le plus tendues possible, pour qu’il recommence une vingtaine de fois !</p>

<p>Prenez un bon rythme et alternez régulièrement. La piscine et la bronzette ne sont pas loin, courage !</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La 1ère minute sportive]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//la-1ere-minute-sportive/"/>
    <updated>2012-03-19T11:15:00+01:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//la-1ere-minute-sportive</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Ce programme vous est présenté par la dynamique Charlotte.</em></p>

<p>Salut les loulous !<br/>
Allez, on se remue, hop hop. Le sport, c’est la santé ! Au menu du jour je vous ai concocté un exercice qui plaira d’abord aux amoureux des biceps... il s’agit de pompes ! Votre jogging est bien mis ? Vos chaussures sont lacées ? C’est parti !</p>

<p>On commence par une pompe, on descend bien et on remonte. Puis on se met debout, oui oui allez, et on enchaîne avec un <em>une-deux</em> tranquille. Pensez à bien souffler hein. Et c’est reparti pour deux pompes ! On ne triche pas, les fesses sont bien alignées avec le dos. Pas de temps mort&nbsp;! Sitôt les deux pompes terminées, on se relève à nouveau pour un <em>une-deux</em> rythmé. Et oui, vous l'aurez compris, on repart au sol pour trois pompes ! Facile hein ?<br/>
Et bien on continue ainsi en rajoutant une pompe puis une autre puis une autre... Ça commence à être dur, mais on ne baisse pas les bras, car on peut le faire ! Le but est de finir la série de dix pompes. <strong>C'est un exercice pour les champions</strong>, vous en êtes un n'est-ce pas ?<br/>
Pensez à récupérer pendant le <em>une-deux</em>. La réussite de l'exercice dépendra surtout de votre mental. Transcendez-vous ! Si vous n'y arrivez pas aujourd'hui, ce sera demain.</p>

<p>À bientôt les amis !</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
