<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Catégorie : jeu de go | Zenigata]]></title>
  <link href="http://zenigata.heroku.com//blog/categories/jeu-de-go/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://zenigata.heroku.com//"/>
  <updated>2013-01-07T11:11:51+01:00</updated>
  <id>http://zenigata.heroku.com//</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Zenigata]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Souviens-toi... l'été dernier]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//souviens-toi-dot-dot-dot-l-ete-dernier/"/>
    <updated>2012-08-21T11:00:00+02:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//souviens-toi-dot-dot-dot-l-ete-dernier</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Que fais-tu en juillet ? Je vais au <a href="http://stage.jeudego.org/2012/">stage de go</a> pardi !</p>

<!--more-->


<p>Tous les ans<sup id='fnref:1'><a href='#fn:1' rel='footnote'>1</a></sup> c'est la même rengaine, le même bonheur : de vraies vacances pendant une semaine ou deux en plein pays de Roquefort : sports en tout genre, jeux de société en pagaille, piscine et cascade, randonnées pittoresques... et du jeu de go partout !</p>

<p>Pensez à récupérer le <a href="http://stage.jeudego.org/2012/images/stories/Docs/dossierstage.pdf">support de cours</a>.</p>

<h3>Photo</h3>

<p>Quelques portraits de joueurs :</p>

<p>
  <a class="fancybox" href="https://lh4.googleusercontent.com/-Z5B3TGge7_c/UC2CkB_mTeI/AAAAAAAADfo/WMsRBGqYWeA/s720/Johan-28.jpg" data-fancybox-group="stage-portrait" title="Jeune femme indécise"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-Z5B3TGge7_c/UC2CkB_mTeI/AAAAAAAADfo/WMsRBGqYWeA/s128/Johan-28.jpg" alt="Jeune femme indécise" /></a>
  <a class="fancybox" href="https://lh4.googleusercontent.com/-2PuGTxLXduA/UC2CfsFQwhI/AAAAAAAADe8/a__4w5v9jeA/s720/Johan-4.jpg" data-fancybox-group="stage-portrait" title="Homme à la guitare"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-2PuGTxLXduA/UC2CfsFQwhI/AAAAAAAADe8/a__4w5v9jeA/s128/Johan-4.jpg" alt="Homme à la guitare" /></a>
  <a class="fancybox" href="https://lh6.googleusercontent.com/-FIcKj9xPLZ8/UC2Ci8YBusI/AAAAAAAADf4/T1LH-x-ZvQ0/s720/Johan-18.jpg" data-fancybox-group="stage-portrait" title="Fille qui pose"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-FIcKj9xPLZ8/UC2Ci8YBusI/AAAAAAAADf4/T1LH-x-ZvQ0/s128/Johan-18.jpg" alt="Fille qui pose" /></a>
  <a class="fancybox" href="https://lh3.googleusercontent.com/-hrdtgD4xRmg/UC2CkW1wUGI/AAAAAAAADf0/dsE5GLfZs7w/s720/Johan-30.jpg" data-fancybox-group="stage-portrait" title="Titi"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-hrdtgD4xRmg/UC2CkW1wUGI/AAAAAAAADf0/dsE5GLfZs7w/s128/Johan-30.jpg" alt="Titi" /></a>
  <a class="fancybox" href="https://lh5.googleusercontent.com/-t1_xrDnoZP4/UC2CnqkRBCI/AAAAAAAADgg/75bt5AT1_FU/s720/Johan-35.jpg" data-fancybox-group="stage-portrait" title="Jeune femme songeuse"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-t1_xrDnoZP4/UC2CnqkRBCI/AAAAAAAADgg/75bt5AT1_FU/s128/Johan-35.jpg" alt="Jeune femme songeuse" /></a>
  <a class="fancybox" href="https://lh4.googleusercontent.com/-uKy_zrHTfFE/UC2Cpcg9dZI/AAAAAAAADg0/h4tBqGH3F70/s720/Johan-42.jpg" data-fancybox-group="stage-portrait" title="Cœur à prendre"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-uKy_zrHTfFE/UC2Cpcg9dZI/AAAAAAAADg0/h4tBqGH3F70/s128/Johan-42.jpg" alt="Cœur à prendre" /></a>
  <a class="fancybox" href="https://lh6.googleusercontent.com/-fGizt5S0KXU/UC2Crh72xCI/AAAAAAAADhQ/eRARQ0RQHKw/s720/Johan-46.jpg" data-fancybox-group="stage-portrait" title="Jeune homme rêveur"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-fGizt5S0KXU/UC2Crh72xCI/AAAAAAAADhQ/eRARQ0RQHKw/s128/Johan-46.jpg" alt="Jeune homme rêveur" /></a>
</p>


<p>Le beau coucher de soleil du 14 juillet...</p>

<p>
  <a class="fancybox" href="https://lh3.googleusercontent.com/-YcOzC2DVOUM/UC2CorBXI4I/AAAAAAAADgo/_sGsSZto_zI/s1024/Johan-37.jpg" data-fancybox-group="stage-paysage" title="Monpel"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-YcOzC2DVOUM/UC2CorBXI4I/AAAAAAAADgo/_sGsSZto_zI/s128/Johan-37.jpg" alt="Monpel" /></a>
  <a class="fancybox" href="https://lh3.googleusercontent.com/-h5xfKR1DkG8/UC2Cs2jKpvI/AAAAAAAADho/y4hzd8vQmgE/s1024/Johan-49.jpg" data-fancybox-group="stage-paysage" title="Shooteur shooté"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-h5xfKR1DkG8/UC2Cs2jKpvI/AAAAAAAADho/y4hzd8vQmgE/s128/Johan-49.jpg" alt="Shooteur shooté" /></a>
  <a class="fancybox" href="https://lh6.googleusercontent.com/-YZ03l1wBzK0/UC2Cts-GorI/AAAAAAAADhw/RaDatfm4w6Q/s1024/Johan-50.jpg" data-fancybox-group="stage-paysage" title="Soleil couchant"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-YZ03l1wBzK0/UC2Cts-GorI/AAAAAAAADhw/RaDatfm4w6Q/s128/Johan-50.jpg" alt="Soleil couchant" /></a>
</p>


<h3>Vidéo</h3>

<p>Pour un premier montage c'était bien amusant.</p>

<iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/SLi6XjqeOAg" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>Vivement l'été prochain !</p>

<hr />

<p><div class="footnotes">
	<ol>
		<li id='fn:1'>Exception faite de l'an passé pour cause de congrès européen à Bordeaux. <a href='#fnref:1' rev='footnote'>↩</a></li>
	</ol>
</div>
</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Dans un club de go (2/2)]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//dans-un-club-de-go-2/"/>
    <updated>2012-08-10T18:20:00+02:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//dans-un-club-de-go-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Je laisse là ces palabres sans fin pour rejoindre une table plus calme où la discussion est posée, agréable, presque charmante.<!--more--> L'un parle de la beauté du jeu, l'autre de la nostalgie de temps meilleurs. L'un encense les formes que son jeu produit, l'autre évoque ses faits de guerre emplis de fumée et de bière. L'un cite <em>L'Âme du go</em> pendant que l'autre se remémore Maître Lim. Tous les deux, l'<strong>artiste</strong> et l'<strong>ancêtre</strong>, sont unanimes à parler de l'histoire des parties de go, des batailles de cent ans, des pactes de non-agression, des trahisons soudaines, des invasions barbares, des duels ensanglantés, des partages à l'amiable...<br/>
<em>Conseil : prévoyez des soirées complètes car plus c'est bon, plus c'est long...</em></p>

<p>Tiens voici le <strong>jeune qui monte</strong> en train de raconter son dernier tournoi parisien, du temps où il n'était «&nbsp;que 8k&nbsp;»... Car son niveau progresse à une vitesse effrenée ! Des fois qualifié de <strong>sandbagger</strong>, il souffre parfois d'un symptôme <strong>KGS</strong> qu'on reconnaît à son style de jeu offensif, voire abusif et destructeur, quand ce n'est pas le symptôme <strong>cosmonaute</strong> dès que son jeu devient aérien et qu'il découvre <em>le Go cosmique</em> de Takemiya avec ses <em>San Ren Sei</em> et autres tengen.<br/>
<em>Conseil : faites parler votre expérience et piégez-le dans ce qu'il ne connaît pas, ou il vous roulera dessus.</em></p>

<p>À côté, un joueur ne prend la parole que pour se plaindre de ses mauvais coups et répéter qu'il est en train de perdre. On ne sait au juste si c'est une stratégie pour endormir l'adversaire ou pour s'autopersuader de son retard imaginaire. Le <strong>faux modeste</strong> est assez pénible, surtout quand, après moult «&nbsp;ça va mal&nbsp;», «&nbsp;je suis en retard&nbsp;» ou «&nbsp;ça va être juste&nbsp;», il finit par gagner de vingt points et affiche un air surpris...<br/>
<em>Conseil : si ça vous paraît difficile de faire abstraction de ses remarques, entrez dans son jeu et plaignez-vous aussi. En pire.</em></p>

<p>Dans le fond de la salle j'aperçois une partie qui s'éternise. Normal puisque ce duel confronte la <strong>tortue</strong> à l'<strong>hésitant</strong>. Quand le premier met dix minutes par coup, le second ne joue jamais complètement ; il hésite à voix haute, espérant certainement une aide de son adversaire, ou craignant tout simplement de faire le mauvais coup qui décevra l'autre, spécialement dans une partie à handicap.<br/>
<em>Conseil : ne jouez jamais de rengo avec eux !</em></p>

<p>Ces types de joueur sont monnaie courante dans cet antre du jeu et de la débauche. Mais il en est un, unique et inimitable, qui apporte joie festive et élégance anisée dans son sillage. Joueur en dan, père de famille, professeur respecté et animateur généreux, le <strong>Titi</strong> ne laisse personne indifférent.<br/>
<em>Conseil : sa force croît avec l'alcool ! Vous êtes prévenu.</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Dans un club de go (1/2)]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//dans-un-club-de-go/"/>
    <updated>2012-08-10T18:00:00+02:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//dans-un-club-de-go</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Dans un <strong>club de go</strong> on joue, on discute, on rigole, on boit un coup.<br/>
On fait surtout la rencontre de joueurs de tous horizons, petits et grands, qui forment des compagnons pour une vie de passions. Mais c'est avant tout un mélange de fortes personnalités, d'attitudes et d'émotions.</em></p>

<p><em>Quand on y met les pieds, on y croise d'abord une multitude de petites pierres, tantôt noires, tantôt blanches, parfois volantes, quelques fois sonnantes et trébuchantes. On y croise aussi des goban masochistes (qui se prennent beaucoup de coups), des verres de bière ---&nbsp;blonde, brune ou rousse&nbsp;--- et surtout les fameux joueurs. D'ailleurs <strong>le monde du go se divise en deux catégories : ceux qui réfléchissent et les autres.</strong></em></p>

<!--more-->


<p>Voici la porte d'un club de go typique. À mes risques et périls, j'en franchis le seuil.</p>

<p>Le club est drôlement animé. Déjà une voix me parvient qui domine les autres. Elle est particulière et reconnaissable, parfois forte et moqueuse, d'autres fois aiguë et retorse, c'est celle du <strong>kibitzeur</strong>. Éminent spécialiste du troll répétitif, il passe plus de temps à commenter les parties voisines qu'à réfléchir à sa propre partie en cours. C'est simple, il parle en permanence.<br/>
<em>Conseil : ne rentrez pas dans son jeu. Ne nourrissez point le kibitzeur.</em></p>

<p>Une revue de partie agitée attire mon attention. Je reconnais le premier protagoniste : il analyse, critique, réprimande, corrige chaque séquence. Pour cela il cite tel honinbo ou montre telle partie connue, un dictionnaire de joseki sur les genoux. Ce joueur, le <strong>théoricien</strong>, aime à vulgariser son savoir encyclopédique aux joueurs égarés et à corriger toute séquence non orthodoxe. Il ne joue que ce qui figure dans ses livres de référence.<br/>
<em>Conseil : en sa présence tâchez de jouer des séquences simples que vous connaissez sinon vous l'aurez sur le dos toute la soirée.</em></p>

<p>Son interlocuteur n'est autre que son némésis, le <strong>bêta-testeur</strong>. À l'inverse, lui ne cherche que des coups originaux, des séquences exotiques, l'aventure avec un grand <strong>A</strong>. Avec lui on compte rarement les points : c'est tout ou rien, blanc ou noir, tué ou être tué. Oubliée la théorie, bienvenus les combats épiques en pur free style.<br/>
<em>Conseil : contre lui jouez solide, préférez les séquences simples que vous maîtrisez.</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[WAGC 2012]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//wagc-2012/"/>
    <updated>2012-05-15T17:00:00+02:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//wagc-2012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>C’est parti pour la <a href="http://www.nihonkiin.or.jp/amakisen/worldama/33/e/index.html">33e édition</a> des championnats du monde amateur de jeu de go !</p>

<p>Cette année les 55 représentants nationaux s'affrontent à Guangzhou (Chine) du 13 au 16 mai. Pour la France c’est Rémi Campagnie (18 ans) qui s'y colle malgré sa défaite en <a href="http://dijon.go.free.fr/4eme_tour_2011/presentation.htm">finale du championnat de France</a> face à Thomas Debarre (19 ans). Mais comme ce dernier fut déjà de la partie en 2011 (avec une exceptionnelle <a href="http://www.nihonkiin.or.jp/amakisen/worldama/32/e/result.html">4e place</a> mondiale, égalant le classement de Bernard Helmstetter de <a href="http://www.nihonkiin.or.jp/amakisen/worldama/25/gameresult-e.htm">2004</a>), j’imagine qu’il a laissé sa place à son cadet.</p>

<p>Rémi en est actuellement à 4 victoires sur 6, un résultat plus qu'honorable !</p>

<p>Les <a href="http://kamyszyn.go.art.pl/wagc">WAGC</a>, c’est l’occasion palpitante d’assister à des rencontres inattendues et de superbes parties, souvent commentées et disponibles en ligne. Pour cela pensez au site de l'<a href="http://ranka.intergofed.org/">IGF</a> avec les commentaires de James Davies. Moi j'aime bien m'attarder sur le <a href="http://www.nihonkiin.or.jp/amakisen/worldama/33/e/participants.html">trombinoscope</a> avec cette année une mention spéciale au guide de montagne turc. Par contre je déplore l'absence de représentant malgache, snif.</p>

<p>Pour l'anecdote, sachez que l'<a href="http://jerome.hubert1.perso.sfr.fr/Go/Histoire/world_ama.htm">édition 2007</a> a été remportée par un chinois de 13 ans !</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
