<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Zenigata]]></title>
  <link href="http://zenigata.heroku.com//atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://zenigata.heroku.com//"/>
  <updated>2012-05-15T13:10:14+02:00</updated>
  <id>http://zenigata.heroku.com//</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Zenigata]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La 2e minute sportive]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//la-2e-minute-sportive/"/>
    <updated>2012-05-15T12:16:00+02:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//la-2e-minute-sportive</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Ce programme vous est présenté par la sympathique Charlotte.</em></p>

<p>Bonjour à tous ! L’été arrive à grands pas, êtes-vous en forme ?<br/>
Pour garder la ligne et rentrer dans nos maillots, nous devons redoubler d’efforts. Allez, enfilez votre tenue et échauffez-vous : aujourd’hui je vous propose de travailler <strong>les abdos</strong> avec <strong>un partenaire</strong>.</p>

<p>L’idée est simple. Couchez-vous sur le dos pendant que votre partenaire se positionne juste derrière votre tête, en station debout, relâché. Vous devez désormais former un beau <strong>L</strong>. Maintenant relevez les jambes à la verticale de sorte que votre partenaire puisse attraper vos pieds ou vos tibias. Vous pouvez également attraper ses tibias à lui pour vous aider. Voilà, tout est en place !<br/>
L’exercice peut commencer : votre partenaire va projeter vos jambes dans la direction de son choix (devant lui ou sur les côtés), à vous de résister pour ne pas toucher le sol et remonter vos jambes, toujours le plus tendues possible, pour qu’il recommence une vingtaine de fois !</p>

<p>Prenez un bon rythme et alternez régulièrement. La piscine et la bronzette ne sont pas loin, courage !</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[À l'assaut de la forteresse]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//a-lassaut-de-la-forteresse/"/>
    <updated>2012-05-14T11:56:00+02:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//a-lassaut-de-la-forteresse</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ceci est une fiction basée sur des faits réels légèrement exagérés.</p>

<p>Journal de guerre de <strong>K. M. C.</strong>, réserviste du <strong>92</strong>e régiment</p>

<!--more-->


<p><em>Jeudi 12 avril 2012</em></p>

<p>La convocation repose sur la table du salon. Le jour est enfin arrivé. Un mélange d’excitation et de crainte parcourt mon corps, un corps pourtant préparé physiquement à toute éventualité. La guerre est à nos portes. Je suis appelé à l’assaut de la forteresse, celle du <strong>mont Valérien</strong> que l’on surnomme Galérien. Un surnom bien justifié.</p>

<h2>« Est-ce que vous êtes heureux ? »</h2>

<p><em>Vendredi 13 avril 2012</em></p>

<p>Aucun retard n’est permis au camp. Nous préparons tout le nécessaire pour l’assaut, sous le commandement des trois généraux. Ces rebelles ne riront plus très longtemps. Je fais désormais partie de l’escouade <strong>Alpha</strong>, mes nouveaux frères d’armes, à la vie, à la mort. L’unité d’élite qui sera appuyée par les escouades <strong>Bravo</strong> et <strong>Charlie</strong>. Ce sera la victoire ou rien. Le Dictateur, ce général expérimenté, nous l’a bien fait comprendre. Nous irons au bout de nous-mêmes.<br/>
J’ai astiqué mon FAMAS comme jamais et rempli scrupuleusement chaque poche de ma tenue militaire. Même les simulations de sauvetages de blessés ont été réalisés avec détermination et efficacité.</p>

<p>C’est en fin de journée que nos unités de reconnaissance ont ramené les premiers prisonniers. «&nbsp;Schulze ! Tissier ! Au rapport !&nbsp;» Le Dictateur leur a réservé un copieux accueil. Cependant, un moment d’inattention et ceux-ci tentent de s’évader, menottes aux poings. À l’heure où j’écris ces lignes, les traces de leurs coups enchaînés me font encore souffrir.</p>

<p>Pour clore cette première journée une permission nous a été donnée. Les nerfs étant à cran, une bagarre s’est déclarée qui a rapidement dégénéré en affrontement de gangs à l’arme blanche. Ça promet.</p>

<h2>La bataille de la butte</h2>

<p><em>Samedi 14 avril 2012</em></p>

<p>La journée a été rude. Le soldat Maillols nous l’avait pourtant annoncé, lui qui motive les troupes du haut de son vélo. Quand le Guerrier, ce général aussi féroce qu’efficace, a donné le départ, nous lui avons tous emboîté le pas en position dite de contact, armes chargées, prêtes au pire. C’est une vague kaki uniforme qui a déferlé en direction du rocher fortifié. Le choc aura lieu dans la forêt qui borde la forteresse.</p>

<p>Avancer. Sécuriser le lieu. Avancer toujours. Observer, ne rien laisser passer. À la vie, à la mort. Et ce froid qui vous cisaille les oreilles. Nous avons capturé des éclaireurs, mais toujours aucune trace du gros des forces ennemies quand finalement nous sommes arrivés au lieu-dit <strong>«&nbsp;la butte&nbsp;»</strong>.</p>

<p>Ils nous sont tombés dessus en un fracas soudain et assourdissant. Une embuscade terrible. Le combat s’est vite transformé en une guérilla où même nos prisonniers tentaient de se libérer de leurs chaînes. Dans cette confusion les armes blanches ont remplacé instantanément les FAMAS. Chacun se bat pour sa vie. Je vois des frères d’armes s’écrouler autour de moi, du sang partout, un œil arraché qui tombe, tombe, tombe&#8230;</p>

<p>C’est alors que la cavalerie aérienne arrive pour incendier tout ce qui bouge. Une nouvelle mission commence, celle de s’échapper de cet enfer le plus vite possible en évacuant les blessés tout en évitant ce feu grégeois qui se propage à vitesse grand V. Certains brancards s’enflamment, tout tourne autour de moi. Soudain nous sortons de la forêt. Enfin, de l’air.</p>

<p>Cette putain de guerre nous aura tous.</p>

<h2>L’assaut de la forteresse</h2>

<p><em>Dimanche 15 avril 2012</em></p>

<p>Déjà deux jours de souffrance. Une douleur qui nous rend plus vivants que jamais. Un nouveau jour se lève et notre première tâche est de rapatrier les corps de ceux tombés au combat la veille. La forteresse se dresse devant nous, droite, arrogante. L’ennemi s’y est retranché.</p>

<p>Une zone urbaine désertée nous sépare de la fortification. À force de carjacking nous sécurisons tout armement dans ce no man’s land. Enfin pas tout à fait, deux attaques surprises sont venus saper notre moral : une troupe de kamikazes qui s’était retranchée dans des toilettes, et des pilleurs qui ont tenté un abordage de notre colonne de ravitaillement. En vain.</p>

<p>Le champ est désormais libre pour l’assaut final, FAMAS au poing, 40 balles, ni plus ni moins. Vers la tombée de la nuit mon groupe tombe dans un traquenard où l’infériorité numérique s’ajoute à l’effet de surprise, pour notre plus grand désarroi. Une chute plus tard, désarmé, je me défends comme un diable usant d’un bâton de fortune qui ne fait pas long feu. Blessé, du sang dégoulinant de mes lèvres gercées, je suis fait prisonnier. Ils me prennent tout, même ma ration du jour avec le fameux rougail saucisses. Là tout s’embrouille dans ma tête. Quand je recouvre mes esprits, je me retrouve dans la jeep personnelle du Guerrier, du général. Ce dernier a le sourire aux lèvres.</p>

<h2>La traque des fugitifs</h2>

<p><em>Lundi 16 avril 2012</em></p>

<p>Ce devait être notre heure de gloire, de délivrance et de bombance, mais l’heure n’est pas encore à la fête. Le temps de reprendre notre souffle et le chef sanguinaire ennemi s’était déjà évaporé. Dès lors, la traque pouvait commencer.</p>

<p>Chant du coq, lever avant l’aube. La clameur des chants de guerre monte peu à peu du campement. <em>«&nbsp;Quand j’ai décidé de faire du krav maga&#8230;&nbsp;»</em> C’est notre façon à nous de nous réchauffer. Le commandement est donné au Chasseur, un général au sang-froid exemplaire. La piste est fraîche, nous avons tôt fait de les rattraper et de les acculer près d’un village, village rapidement pris en otage. Il s’agit d’être preste et efficace, de viser juste et bien, et de ne toucher aucun civil. Se servir de boucliers humains est totalement inacceptable ! Civils, rebelles, compagnons, le champ de bataille est un véritable chaos.</p>

<p>L’ordre est donné de baisser les canons pour utiliser nos boucliers. Le combat tourne à l’émeute désorganisée. Dans la bataille un premier coup me fait vaciller, puis un second m’entraîne à terre, une côte a dû céder. Je sens les coups de baïonnettes des AK-47 fendre l’air tout autour de moi. C’est une affaire de secondes désormais, mais un dernier rebelle, bien retranché et camouflé, se bat comme un diable et cause beaucoup de dégâts. Puis le silence se fait soudain. Je sais dès lors que nous avons triomphé.</p>

<p>Je vais bientôt refermer ce journal, mes frères m’attendent autour d’un bon repas. Je vois d’ici nos trophées de guerre qui témoignent de l’intensité de nos combats. Nous avons tous reçu une décoration de guerre, preuve de notre implication et de notre courage.</p>

<p>Plus rien ne sera comme avant.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Le boustrophédon dans l'Antiquité]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//le-boustrophedon-dans-lantiquite/"/>
    <updated>2012-04-25T18:40:00+02:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//le-boustrophedon-dans-lantiquite</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Première entrée dans mon <strong>DiXIt</strong> (<strong>DI</strong>ctionnaire e<strong>X</strong>traordinaire <strong>IT</strong>ératif), voici le <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Boustroph%C3%A9don">boustrophédon</a> :<br/>
<em>mode d&#8217;écriture qui consiste à tracer les lignes alternativement de gauche à droite et de droite à gauche.</em></p>

<p>Pour illustrer le mot je vous propose un exemple d&#8217;<a href="http://www.franceculture.fr/2010-10-12-le-clavecin-bien-trempe-ou-jeu-des-homophonies-approximatives.html">homophonies approximatives</a> qui n&#8217;engage que moi :</p>

<p><em>Le boustrophédon dans l&#8217;Antiquité était un tracé d&#8217;écriture courant. Aujourd&#8217;hui les écoliers s&#8217;en servent volontiers pour s&#8217;envoyer des messages codés, quand ils ne sont pas fourrés au <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Maquis_(restaurant)">maquis</a> à s&#8217;empiffrer d&#8217;allocos et de sodas. En même temps je les comprends, la saison sèche est interminable. Du coup, la chaleur étouffante nous pousse inlassablement vers les rivages rafraîchissants des comptoirs de bar, surtout quand on est accueilli par un message aussi alléchant : « le bistrot fait don de l&#8217;<a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Atti%C3%A9k%C3%A9">attiéké</a> ».</em></p>

<p>Ce mot peu connu est tout de même présent dans la <a href="http://desencyclopedie.wikia.com/wiki/Boustroph%C3%A9don">culture populaire</a> avec notamment l&#8217;excellent <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Brebis">Génie des alpages</a>. Voilà, vous êtes prêt pour l&#8217;<a href="http://www.lemonde.fr/vous/quiz/2012/01/31/l-atelier-diktee-le-boustrophedon-peut-il-rouir_1634574_3238.html">interro</a> !</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[L'alloco ou banane plantain frite]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//lalloco-ou-banane-plantain-frite/"/>
    <updated>2012-04-11T18:11:00+02:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//lalloco-ou-banane-plantain-frite</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Parmi les recettes de mon pays, je vous présente l&#8217;<a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Alloco">alloco</a>.<br/>
Ce mets me fait radicalement voyager dans le temps et dans l&#8217;espace, en un lieu où l&#8217;<a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Allocodrome">allocodrome</a> se remplit de palabres, où les rires se mêlent à la sueur, où la joie de vivre l&#8217;instant présent est teintée d&#8217;harmattan.</p>

<!--more-->


<p>
  <a class="fancybox" href="https://lh5.googleusercontent.com/-SiFMNiZu6RI/T4Wam0qhNAI/AAAAAAAACao/LOWcRhVCpJI/s836/photo.jpg" data-fancybox-group="alloco" title="alloco poulet braisé"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-rNzpkMpxDd0/T4VUoNSB8TI/AAAAAAAACag/w6eXyJXU6Ms/s205/photo.jpg" alt="alloco poulet braisé" /></a>
  <a class="fancybox" href="https://lh6.googleusercontent.com/-f80iAVIzRsI/T4WtnGJJg5I/AAAAAAAACbE/x-2cwwFGmVk/s1024/photo.jpg" data-fancybox-group="alloco" title="alloco"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-I_NBqJRaQwA/T4WtfFMMVLI/AAAAAAAACbA/_gOMOuTxQ-M/s205/photo.jpg" alt="alloco" /></a>
</p>


<h3>Ingrédients</h3>

<ul>
<li>des <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Banane_plantain">bananes plantain</a> très mûres</li>
<li>de l&#8217;huile</li>
<li>du sel</li>
<li>du piment (bonus)</li>
</ul>


<h3>Préparation</h3>

<ul>
<li>couper les bananes en rondelles</li>
<li>les saler puis les faire frire dans de l&#8217;huile très chaude</li>
<li>laisser frire au moins 3mn pour que les morceaux soient bien dorées</li>
<li>à déguster avec du piment, seules ou en accompagnement</li>
</ul>


<h3>Conseils</h3>

<ul>
<li>préférer les morceaux de banane fondants (plus brunâtres que dorés) aux morceaux croquants qui sont plus secs et moins goûteux</li>
<li>pour la découpe, vous pouvez éventuellement utiliser <a href="http://www.gizmodo.fr/2012/03/05/du-gadget-dans-la-cuisine-avec-le-decoupe-banane.html">ça</a>&#8230;</li>
<li>j&#8217;ai pris les photos ci-dessus dans un restaurant du 11e que je vous recommande : <a href="http://bananeivoirienne.afrikblog.com/">À la banane ivoirienne</a></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Épinglez vos onglets principaux]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//epinglez-vos-onglets-principaux/"/>
    <updated>2012-04-10T16:41:00+02:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//epinglez-vos-onglets-principaux</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>&#8212; Dis papy Ngoubou, je n’arrive pas à retrouver mes onglets importants quand je navigue sur Internet. T’aurais pas une astuce ?</em></p>

<p>T’inquiète, j’ai quelque chose pour toi. Viens je te montre.<br/>
Effectivement, trop d’onglets tue la navigation par onglets. Vous les jeunes, vous voulez toujours aller trop vite. Voilà une fonctionnalité qui peut t’être utile et qui est présente dans les versions récentes de <a href="http://support.google.com/chrome/bin/answer.py?hl=fr&amp;answer=95622">Chrome</a> et de <a href="http://support.mozilla.org/fr/kb/que-sont-les-onglets-epingles">Firefox</a>. Tu n’utilises plus Internet Explorer n’est-ce pas ?</p>

<p><em>&#8212; Bien sûr que non papy !</em></p>

<p>Bien. Alors voilà, sur les onglets que tu consultes le plus souvent, par exemple Gmail, Google Reader ou Facebook, tu y fais un clic droit puis dans le menu qui apparaît tu choisis <strong>Épingler l’onglet</strong> et hop le tour est joué ! Non seulement tu gagnes de la place (le title disparaît) mais en plus l’onglet épinglé t’avertit quand il y a du nouveau sur la page.<br/>
Vas-y essaie ! Ça te permettra d’y voir un peu plus clair.</p>

<p><em>&#8212; Super ! Merci papy Ngoubou.</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Pendant ce temps-là en 1985]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//pendant-ce-temps-la-en-1985/"/>
    <updated>2012-04-06T18:10:00+02:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//pendant-ce-temps-la-en-1985</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Quel est votre rapport au temps qui passe ?</p>

<p>À défaut de lapin en chocolat pour Pâques, les Papous ont évoqué dimanche dernier (<a href="http://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13364-01.04.2012-ITEMA_20356977-0.mp3">mp3</a>) le lapin pressé de Lewis Carroll, ainsi que le fameux Chapelier :
<em>« Le Temps n’admet pas qu’on le veuille marquer comme le bétail»</em>.</p>

<p><strong>Les jours passent comme des voitures</strong>, dit l&#8217;autre. Jettons un coup d&#8217;oeil au rétroviseur !</p>

<!--more-->


<p><button id="tlButton">Frisez-moi !</button></p>

<div id="timeline" style="display:none;"></div>


<div class="tlFake" style="height:760px;display:none;"></div>


<p class="tlFake" style="display:none;">Et vous, que faisiez-vous en 1985 ?</p>


<script type="text/javascript">
  (function($) {
    $('#tlButton').click(loadTimeline);
    function loadTimeline() {
      $('head').append('<link rel="stylesheet" href="http://zenigata.heroku.com//stylesheets/timeline.css" type="text/css" />');
      $.ajax({url: "/javascripts/timeline-min.js", dataType: "script", success: initTimeline});
      $('#tlButton').hide();
      $('#timeline').show();
      $('.tlFake').show();
    }
    function initTimeline(data) {
      eval(data);
      var timeline = new VMM.Timeline(790, 760);
      timeline.init("/javascripts/json/1985.json");
    }
  })(jQuery)
</script>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Poison d'Avril]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//poison-davril/"/>
    <updated>2012-04-03T10:53:00+02:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//poison-davril</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Un poison plutôt addictif alors, comme une drogue qu&#8217;on attend tous les ans au carrefour du mauvais goût, de l&#8217;imagination et de la technique. Sacré 1er avril !</p>

<p>Ce nouveau cru 2012 n&#8217;a rien à rougir, voici une sélection à haute teneur WTF des meilleurs poissons pris dans la toile.</p>

<!--more-->


<h3>Rien n&#8217;arrête Google</h3>

<p>Google Maps version <a href="http://www.youtube.com/watch?v=rznYifPHxDg">8-bit</a> (réellement <a href="http://goo.gl/i4onu">en ligne</a>&nbsp;!) annoncé sous la forme d&#8217;un jeu NES. Qu&#8217;à cela ne tienne, un jeu <a href="http://www.mapstd.com/">Tower Defense</a> a été réalisé.</p>

<p>Chrome en mode <a href="http://www.youtube.com/watch?v=UiLSiqyDf4Y">multi-tâches</a> : utilisez deux souris en même temps !</p>

<p>La <a href="http://googlevoiceblog.blogspot.fr/2012/04/google-voice-expands-to-new-markets.html">reconnaissance vocale</a> est désormais disponible pour les animaux domestiques.</p>

<p>Commandez la <a href="http://www.youtube.com/watch?v=Y_UmWdcTrrc">collection Youtube</a> sur DVD !</p>

<p><a href="http://www.google.com/racing/">Partenariat</a> entre Google et Nascar.</p>

<p>Vive le morse pour tous avec <a href="https://mail.google.com/mail/help/promos/tap/index.html">Gmail Tap</a> !</p>

<h3>Soupe de poisson vidéoludique</h3>

<p>Ubisoft annonce Assassin&#8217;s Creed pour <a href="http://www.youtube.com/watch?v=7NufHsmITjM">Kinect</a> !</p>

<p><a href="http://merlanfrit.net/De-l-horrible-danger">Le livre</a> comme œuvre interactive très limitée, vu par un gamer&#8230;</p>

<p>Optez pour un <a href="http://www.comptoir-hardware.com/actus/cartes-graphiques/17346-enfin-un-bundle-de-carte-3d-pense-pour-les-joueurs-.html">bundle</a> carte 3D et poupée gonflable : allier pratique et plaisir !</p>

<p>Une <a href="http://eu.blizzard.com/store/details.xml?id=221003857">interface neurale 3D</a> et un <a href="http://eu.blizzard.com/fr-fr/games/zergotchi/">zergotchi</a> sont à vendre dans la boutique Blizzard.</p>

<p>Sega propose un <a href="http://www.youtube.com/watch?v=TDvI_0o1oe8">cross-over</a> entre son célèbre jeu de pêche Bass Fishing et sa série House of the Dead.</p>

<p>Les Ewoks et les Hutts bientôt <a href="http://www.gentlegeek.net/20769/les-ewoks-et-les-hutts-bientot-jouables-dans-swtor/">jouables</a> dans SWTOR&#8230;</p>

<h3>Les nageoires, les écailles et le reste</h3>

<p>Free est à la fête avec cet <a href="http://www.gizmodo.fr/2012/04/01/free-rachete-la-tour-eiffel-pour-ameliorer-sa-couverture-3g.html">achat inopiné</a> et cet <a href="http://www.gizmodo.fr/2012/04/01/orange-free-annoncent-un-vrai-forfait-illimite-commun.html">accord étonnant</a> avec Orange.</p>

<p>Vous avez peur d&#8217;être à court de jus ? Optez pour un <a href="http://www.tigerdirect.com/sectors/campaigns/kube/kubex15.asp">générateur nucléaire</a> de poche.</p>

<p>Pour votre chat, pensez à la <a href="http://www.lesnumeriques.com/robot/litter-robot-litiere-robotisee-pour-chat-litter-robot-p13048/test.html">litière robotisée</a>.</p>

<p>Voici le nouveau <a href="http://www.youtube.com/watch?v=l3qM05C9hMI">VAIO Q</a>, ultra ultra ultra portable de Sony.</p>

<p>La fin du monde arrive à grandes brassées, ayez le réflexe <a href="http://blog.ldlc.com/actu-ldlc/nouveau-le-bunker-ldlc/">bunker</a> LDLC.</p>

<p><a href="http://fr.news.yahoo.com/presidentielle-il-faudra-payer-pour-voter.html">Yahoo</a> nous informe que le vote en France sera désormais payant !</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[C'est l'histoire d'un flyer]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//cest-lhistoire-dun-flyer/"/>
    <updated>2012-03-22T16:44:00+01:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//cest-lhistoire-dun-flyer</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>C&#8217;est l&#8217;histoire d&#8217;un flyer pour une soirée que je me propose d&#8217;organiser. Alors voilà le topo : je cite quelques jeux que je suis suceptible d&#8217;apporter et ils me pondent un flyer à mailer à toute l&#8217;entreprise. Belle publicité. Soyons francs, je ne suis ni designer, ni graphiste, et bien que je revendique un intérêt particulier pour ces domaines, mes connaissances sont ridicules. Attention, loin de moi l&#8217;idée de décrier telle ou telle personne, le but ici est de discuter un peu mise en forme.</p>

<!--more-->


<p>Voici le premier prototype qu&#8217;on m&#8217;a fourni.</p>

<p>
  <a class="fancybox" href="https://lh3.googleusercontent.com/-2Pth9SoK6Ww/T2sNh8_Y6TI/AAAAAAAACRY/V1SPgC6Plgo/s770/Flyer_soiree_cartes_plateau.jpg" data-fancybox-group="flyer1" title="Premier essai" style="margin-left:10%;"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-2Pth9SoK6Ww/T2sNh8_Y6TI/AAAAAAAACRY/V1SPgC6Plgo/w233-h264-n-k/Flyer_soiree_cartes_plateau.jpg" alt="une mariée très roots" /></a>
</p>


<p>Ce que j&#8217;en pense : globalement le design est très scolaire (j&#8217;ai l&#8217;impression de me revoir balbutier sur <em>Word 97</em>), il y a trop de détails et de textes superflus et l&#8217;agencement est peu digeste, trop rigide. De plus, quelle idée de récupérer ma photo de Facebook&#8230; Et le tout est desservi par une police de caractères moche. <em>Soirée Cartes &amp; Plateau</em>, c&#8217;est la soirée belote entre papys du quartier ! Non décidément je ne peux laisser ce flyer porter ma parole au sein de l&#8217;entreprise.</p>

<p>Suite à mes remarques, j&#8217;ai eu droit à un deuxième jet.</p>

<p>
  <a class="fancybox" href="https://lh6.googleusercontent.com/-S87wK_N9ZNc/T2sNhlDE7LI/AAAAAAAACRQ/xAIsGorkllo/s770/Flyer_soiree_cartes_plateau2.jpg" data-fancybox-group="flyer2" title="Deuxième essai" style="margin-left:10%;"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-S87wK_N9ZNc/T2sNhlDE7LI/AAAAAAAACRQ/xAIsGorkllo/w234-h264-n-k/Flyer_soiree_cartes_plateau2.jpg" alt="fille étonnée" /></a>
</p>


<p>Je ne sais pas si c&#8217;est mieux&#8230; Ils tenaient vraiment à montrer ma bouille, alors je leur ai fourni une photo plus sérieuse. Sans doute à tort. Alors, qu&#8217;est-ce qu&#8217;on a ? Une mise en forme plus épurée, allant à l&#8217;essentiel, mais avec une réalisation déplorable. Surtout l&#8217;« image bricolée », les dégradés bleus douteux, et toujours cette police ombrée affreuse. Non non, ça ne passe toujours pas&#8230;</p>

<p>Du coup j&#8217;ai promis de proposer moi-même une version. Finalement ce sera un collègue qui me dépannera.</p>

<p>
  <a class="fancybox" href="https://lh4.googleusercontent.com/-_VZXulejkd4/T2sNiKCqFHI/AAAAAAAACRU/pbBvoruiiaM/s640/fly_jeux_2.JPG" data-fancybox-group="flyer3" title="toi+moi" style="margin-left:10%;"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-_VZXulejkd4/T2sNiKCqFHI/AAAAAAAACRU/pbBvoruiiaM/w353-h264-n-k/fly_jeux_2.JPG" alt="Flyer final" /></a>
</p>


<p>Pas mal non ? C&#8217;est propre, efficace et en même temps stylé. Je pense que ça donne bien envie. Certes c&#8217;est très coloré et pas si lisible que ça mais c&#8217;est punchy et bien dynamique. Comme les jeux de société en somme.</p>

<p>Tout ça me rappelle cet article intéressant : <a href="http://www.visualmess.com/">Clean Up Your Mess</a>.</p>

<p>Au fait, connaissez-vous les jeux du flyer ?</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[L'esthétique du fainéant]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//lesthetique-du-faineant/"/>
    <updated>2012-03-21T14:37:00+01:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//lesthetique-du-faineant</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Je suis un <em>fainéant</em>.<br/>
Un véritable adepte de l&#8217;efficacité au service du moindre effort. L&#8217;apanage de ma génération selon certains ; de la pure fainéantise selon ma grand-mère ; de la procrastination selon d&#8217;autres. Mais bon voilà, comme des générations avant la mienne, <em>la recherche du beau</em> reste omniprésente et constitue un combat de tous les instants : goût musical, look, aisance à l&#8217;oral, style d&#8217;écriture, etc. Pour développer mon sens de l&#8217;esthétique j&#8217;ai choisi une voie très accessible, presque simpliste de nos jours, mais aucunement facile : <strong>la photographie</strong>.</p>

<p>Le déclic est venu un printemps, suite à une réunion de famille où ma tâche fut de compiler les photos souvenirs provenant des compacts numériques des uns et des autres. Stupeur et tremblements. Une telle médiocrité de souvenirs est proprement abominable. Quelques mois plus tard j&#8217;achetai mon premier reflex : un <strong>Canon 450D</strong> d&#8217;occasion.</p>

<p>Quel photographe suis-je aujourd&#8217;hui ?</p>

<!--more-->


<p>Un photographe humaniste. Tout du moins centrant ses clichés sur l&#8217;Homme. Car ce que j&#8217;aime par-dessus tout ce sont les scènes de vie, et plus particulièrement les <em>portraits</em> et le <em>photo-reportage</em>. J&#8217;aime ces regards, ces instants d&#8217;émotions figées, ces mélanges de sentiments, de morceaux de vie emballés pour l&#8217;éternité. D&#8217;où mon utilisation excessive du noir et blanc&#8230;</p>

<p>En voici quelques exemples :</p>

<p>
  <a class="fancybox" href="http://farm6.staticflickr.com/5301/5610658946_e1b4fc1128_b.jpg" data-fancybox-group="portrait" title="Le jour J"><img src="http://farm6.staticflickr.com/5301/5610658946_e1b4fc1128_t.jpg" alt="une mariée très roots" /></a>
  <a class="fancybox" href="http://farm6.staticflickr.com/5103/5610659628_01425e55d2_b.jpg" data-fancybox-group="portrait" title="Étonnement"><img src="http://farm6.staticflickr.com/5103/5610659628_01425e55d2_t.jpg" alt="fille étonnée" /></a>
  <a class="fancybox" href="http://farm8.staticflickr.com/7045/6900126391_579734b6c1_b.jpg" data-fancybox-group="portrait" title="toi+moi"><img src="http://farm8.staticflickr.com/7045/6900126391_579734b6c1_t.jpg" alt="jeunes malgaches" /></a>
  <a class="fancybox" href="http://farm7.staticflickr.com/6106/6341461099_fe2d19bcd8_b.jpg" data-fancybox-group="portrait" title="Gravons nos noms"><img src="http://farm7.staticflickr.com/6106/6341461099_fe2d19bcd8_t.jpg" alt="kiki kimono" /></a>
  <a class="fancybox" href="http://farm6.staticflickr.com/5221/5610055005_fc6efe7ff5_b.jpg" data-fancybox-group="portrait" title="Unis pour la vie"><img src="http://farm6.staticflickr.com/5221/5610055005_fc6efe7ff5_t.jpg" alt="vive les mariés !" /></a>
</p>


<p>Désormais, nos souvenirs seront plus beaux.</p>

<p>Actuellement j&#8217;alterne principalement entre deux objectifs Canon EF : <strong>50mm f/1.8 II</strong> et <strong>70-300mm f/4-5.6 USM IS</strong>, ce qui me donne pas mal de possibilités pour les portraits.</p>

<p>Parlons de mon process photo.</p>

<h2>Capture</h2>

<p>Je prends tous mes clichés en format <em>RAW</em> et en mode semi-automatique (principalement <strong>priorité ouverture</strong>, ponctuellement en manuel). Je fais attention à la lumière et à quelques règles simples de <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Composition_photographique">composition</a> comme la règle des tiers, les symétries, les mouvements ou regards.</p>

<h2>Traitement</h2>

<p>Grâce à <a href="http://www.adobe.com/fr/products/photoshop-lightroom.html">LightRoom</a> je trie rapidement mes photos pour les traiter ainsi :</p>

<ol>
<li>tourner la photo ou la recadrer</li>
<li>changer l&#8217;exposition, jouer avec l&#8217;histogramme (surexposition, sous-exposition)</li>
<li>créer des copies virtuelles et tester des presets</li>
</ol>


<h2>Mise en ligne</h2>

<p>Pour des albums souvenirs j&#8217;utilise <a href="https://picasaweb.google.com/johanbonneau">Picasa</a>. J&#8217;en extrais généralement une sélection que j&#8217;expose sur une galerie publique <a href="http://www.flickr.com/photos/johanbonneau">flickr</a>, sorte de vitrine de mes meilleures photos. Enfin, pour l&#8217;aspect communauté j&#8217;aimerais être plus actif sur le convivial <a href="http://www.lense.fr/membre/johan/">lense</a>.</p>

<p>Je ne fais pas que du portrait. La preuve :</p>

<p>
  <a class="fancybox" href="http://farm6.staticflickr.com/5143/5610031337_26311f2279_b.jpg" data-fancybox-group="gallery" title="Le Mont-Blanc"><img src="http://farm6.staticflickr.com/5143/5610031337_26311f2279_t.jpg" alt="le Mont-Blanc" /></a>
  <a class="fancybox" href="http://farm8.staticflickr.com/7042/6900127479_10b20a4a2b_b.jpg" data-fancybox-group="gallery" title="La mort fulgurante"><img src="http://farm8.staticflickr.com/7042/6900127479_10b20a4a2b_t.jpg" alt="langue du caméléon" /></a>
  <a class="fancybox" href="http://farm8.staticflickr.com/7194/6900136067_4cfd5a6ba4_b.jpg" data-fancybox-group="gallery" title="Île Sainte-Marie"><img src="http://farm8.staticflickr.com/7194/6900136067_4cfd5a6ba4_t.jpg" alt="coucher de soleil" /></a>
  <a class="fancybox" href="http://farm8.staticflickr.com/7036/6900131799_95ace072b8_b.jpg" data-fancybox-group="gallery" title="La mort dormante"><img src="http://farm8.staticflickr.com/7036/6900131799_95ace072b8_t.jpg" alt="crocodile" /></a>
  <a class="fancybox" href="http://farm8.staticflickr.com/7207/6900129449_96f36aa616_b.jpg" data-fancybox-group="gallery" title="Dans le creux de la main"><img src="http://farm8.staticflickr.com/7207/6900129449_96f36aa616_t.jpg" alt="caméléon à cornes" /></a>
</p>


<p>J&#8217;ai encore tant à apprendre, et l&#8217;envie est là. À l&#8217;avenir, mes efforts se porteront en priorité sur le traitement de l&#8217;image afin de passer outre les presets et réaliser les réglages à la main. Puis peut-être changer ma focale fixe 50mm f/1.8 en f/1.4. L&#8217;extase.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La 1ère minute sportive]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//la-1ere-minute-sportive/"/>
    <updated>2012-03-19T11:15:00+01:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//la-1ere-minute-sportive</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Ce programme vous est présenté par la dynamique Charlotte.</em></p>

<p>Salut les loulous !<br/>
Allez, on se remue, hop hop. Le sport, c’est la santé ! Au menu du jour je vous ai concocté un exercice qui plaira d’abord aux amoureux des biceps&#8230; il s’agit de pompes ! Votre jogging est bien mis ? Vos chaussures sont lacées ? C’est parti !</p>

<p>On commence par une pompe, on descend bien et on remonte. Puis on se met debout, oui oui allez, et on enchaîne avec un <em>une-deux</em> tranquille. Pensez à bien souffler hein. Et c’est reparti pour deux pompes ! On ne triche pas, les fesses sont bien alignées avec le dos. Pas de temps mort&nbsp;! Sitôt les deux pompes terminées, on se relève à nouveau pour un <em>une-deux</em> rythmé. Et oui, vous l&#8217;aurez compris, on repart au sol pour trois pompes ! Facile hein ?<br/>
Et bien on continue ainsi en rajoutant une pompe puis une autre puis une autre&#8230; Ça commence à être dur, mais on ne baisse pas les bras, car on peut le faire ! Le but est de finir la série de dix pompes. <strong>C&#8217;est un exercice pour les champions</strong>, vous en êtes un n&#8217;est-ce pas ?<br/>
Pensez à récupérer pendant le <em>une-deux</em>. La réussite de l&#8217;exercice dépendra surtout de votre mental. Transcendez-vous ! Si vous n&#8217;y arrivez pas aujourd&#8217;hui, ce sera demain.</p>

<p>À bientôt les amis !</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Do Androids Dream of Electric Sheep?]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//do-androids-dream-of-electric-sheep/"/>
    <updated>2012-03-02T12:14:00+01:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//do-androids-dream-of-electric-sheep</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>♪♫ jingle ♪♫</strong></p>

<blockquote><p>« Quoi ! Tu n’as pas de smartphone ? Tu es à la rue mec. »<br/>
« Mon smartphone c’est ma vie. Juste indispensable. »<br/>
« Ce que je fais grâce à mon smartphone ? plein de super trucs ! je ne peux m&#8217;en passer. »</p></blockquote>

<p>Bonjour à tous ! Bienvenue pour cette nouvelle émission de votre rendez-vous habituel. Mes chroniqueurs du jour sont les frères <em>GleN</em> et <em>hamsterBoo</em>, ainsi que <em>Spifff</em> qui revient de vacances. La touche féminine sera assurée par la charmante <em>tsuki-chan</em>.</p>

<!--more-->


<p>Aujourd’hui nous traiterons d’une nouveauté au studio : <strong>le smartphone</strong> (!). Et oui, il fut un temps pour la résistance, il est un temps pour succomber aux charmes de l’appareil. Je vois déjà certains auditeurs s’insurger, crier au scandale ! Non, nous ne retournons point notre veste, ni ne baissons notre pantalon sous une quelconque pression que ce soit. Ahem. Notre position est inchangée, juste nuancée. En effet l’utilisation grand public du smartphone nous apparaît désespérément basique et subit malheureusement la <a href="http://www.arte.tv/fr/3714422,CmC=3714270.html">mode</a> de plein fouet.</p>

<p>Après plusieurs semaines d’utilisation, nous dressons un bilan des <strong>10 meilleures expériences</strong> selon nous que favorise le smartphone. Il faut dire que posséder une connexion Internet, un écran confortable, un GPS et un accéléromètre sont autant d’arguments de poids, certes nuancés par une autonomie faiblarde et une fragilité certaine, voire une <a href="http://www.slate.fr/lien/50349/SANTE-nomophobie-addiction-portable-mobile">dépendance</a> <a href="http://www.gizmodo.fr/2012/02/20/consultation-medicale-etes-vous-atteint-de-nomophobia.html">malsaine</a>.</p>

<p>Voici, par ordre d&#8217;intérêt croissant, 10 bonnes raisons d’avoir un smartphone :</p>

<p>► tsuki-chan</p>

<blockquote><p>Le smartphone est avant tout le baladeur ultime : constamment dans la poche, doté d’un espace de stockage conséquent et souvent extensible, et désormais connecté aux différents services de Cloud (iCloud, Google Music, Cloud Drive&#8230;) via sa connexion Internet permanente. <strong>Écoutez toute votre musique quand vous voulez et où vous voulez !</strong></p></blockquote>

<p>► GleN</p>

<blockquote><p>Après la musique, place au surf. Et si le transhumanisme prenait son essor par le biais de cet Internet ultra-connecté ? Tout ce temps passé à surfer, découvrir de nouveaux sites, visiter ses blogs favoris se fait maintenant plus volontiers via son téléphone. <strong>C’est pratique mais bien moins confortable que devant son ordinateur.</strong></p></blockquote>

<p>► hamsterBoo</p>

<blockquote><p>C&#8217;est bien beau tout ça, mais on pouvait déjà le faire avant. Avec le smartphone, c&#8217;est désormais tout un univers qui s&#8217;ouvre à nous : code, bidouille, technologie, notre côté geek est aux anges ! C’est un microcosme en ébullition, qui bouge en permanence, et qui allie imagination, pointe technologique et ergonomie futuriste. <strong>Place au rêve !</strong></p></blockquote>

<p>► moi-même</p>

<blockquote><p>Avouez quand même le confort certain d’avoir un GPS et Google Maps dans la poche. Surtout quand on a un sens de l’orientation plus proche de Ryôga (Ranma ½) que de Zoro (One Piece)&#8230; Enfin, quand ça capte hein.</p></blockquote>

<p>► Spifff</p>

<blockquote><p>La photographie n’a jamais été aussi démocratisée que par la montée en puissance inexorable des <a href="http://www.lense.fr/2011/11/25/guide-les-photophones-2011/">photophones</a>. Et ce n’est pas plus <a href="http://www.declencheur.com/photo/emission/note/la-photo-sur-iphone">mal</a>. On n&#8217;avait pas vu ça depuis l&#8217;arrivée du numérique : de nouveaux concepts et utilisations fleurissent. Pensez à Instagram par exemple. C&#8217;est en tout cas une utilisation bien différente et non pas inférieure au bon vieux reflex.</p></blockquote>

<p>► GleN</p>

<blockquote><p>Cinquième utilisation et non la moindre, la gestion des tâches et de son agenda perso ou pro est un succès indéniable. Ce n’est pas réellement nouveau avec le smartphone, mais ça reste tellement pratique. <strong>La procrastination n’a qu’à bien se tenir !</strong></p></blockquote>

<p>► hamsterBoo</p>

<blockquote><p>Et là, c&#8217;est le drame. Ô toi public, consommateur avéré d’applications débiles, c’est à toi que je m&#8217;adresse ! Retrouve la raison mon ami, libère-toi de cette invasion d&#8217;inutilités chronophages. Il y a pourtant un potentiel énorme avec déjà des applications superbes : Shazam, ClearTune, Graph 89&#8230; Et le jeu vidéo y a désormais trouvé sa place, non seulement en quantité, mais aussi en <a href="http://www.gamekult.com/jeux/test-jeux-iphone.html?f=note">qualité</a>. Et puis bon, faire des sudoku dans le métro c&#8217;est cool, mais y faire des tsumego (<a href="https://github.com/ligi/gobandroid">jeu de go</a>) c&#8217;est le pied !</p></blockquote>

<p>► tsuki-chan</p>

<blockquote><p>On a compris, la force du smartphone est sa connexion Internet permanente. Du coup, quel bonheur de consulter sa <strong>messagerie en temps réel</strong>, ses tchats, son msn, tous les fils de discussion que vous ne raterez désormais plus. Peut-être pour votre malheur d&#8217;ailleurs&#8230;</p></blockquote>

<p>► Spifff</p>

<blockquote><p>Bien sûr. C’est la tendance actuelle, le grand boom social, l&#8217;élément qui a fait vendre nombre de téléphones : les réseaux sociaux ! Faut dire, le smartphone est fait pour ça : dans la poche, toujours connecté, des applications qui rivalisent de fonctionnalités, d&#8217;ergonomie, d&#8217;interconnexion. <strong>C&#8217;est le terminal social ultime.</strong></p></blockquote>

<p>► moi-même</p>

<blockquote><p>Voici l&#8217;utilisation du smartphone que nous préférons : le podcast. C&#8217;est plus un hommage au podcast lui-même qu&#8217;à son accessibilité via le téléphone. Mais désormais, <strong>c&#8217;est la culture, la passion, l&#8217;information qui ne vous quitteront plus</strong>. Lire c&#8217;est bien ; écouter et regarder c&#8217;est s&#8217;ouvrir à une autre dimension. Emmenez les émissions de qualité avec vous sur tous les chemins, par tous les temps. Dites oui au choix ! à la qualité ! à une radio ou une télévision choisie et préparée pour vous. Dites oui à la liberté en fait.</p></blockquote>

<p>Récapitulons notre top 10 :</p>

<ol>
<li>Écouter, voir des podcasts</li>
<li>Consommer des réseaux sociaux, des news</li>
<li>Gérer sa messagerie, instantanée ou non</li>
<li>Jouer et utiliser des applications</li>
<li>Gérer son agenda et ses tâches</li>
<li>Prendre une photographie</li>
<li>Utiliser la cartographie, le GPS</li>
<li>Coder, bidouiller</li>
<li>Surfer sur Internet</li>
<li>Écouter de la musique</li>
</ol>


<p>C&#8217;est tout pour aujourd&#8217;hui. Ne ratez pas notre prochain épisode !<br/>
À très bientôt chers auditeurs.</p>

<p><strong>♪♫ jingle ♪♫</strong></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Interlude poétique]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//interlude-poetique/"/>
    <updated>2012-02-15T12:33:00+01:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//interlude-poetique</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Premier poème que je choisis de mettre en avant, « La Courbe  de tes yeux » de <strong>Paul Éluard</strong>  est une éloge à la femme qui me procure instantanément une émotion intense, légèrement teintée de nostalgie (ô bac de français ! suspends ton vol). D&#8217;autres suivront.<br/>
Vive les <a href="http://www.bacdefrancais.net/courbe.php">yeux</a> ! Vive la <a href="http://eluardexplique.free.fr/capitale/courbe.html">femme</a> ! Vive la <a href="http://sabariscon.e-monsite.com/pages/cours-premiere-l/l-a-eluard-la-courbe-de-tes-yeux-fait-le-tour-de-mon-coeur.html">passion</a> !</p>

<p>Ah. Il va de soi que tout texte exposé sur ce blog est su par cœur. Non mais.<br/>
Maintenant, silence. Place au chef-d’œuvre.</p>

<!--more-->


<p><strong>La Courbe de tes yeux</strong></p>

<p>La courbe de tes yeux fait le tour de mon cœur,<br/>
Un rond de danse et de douceur,<br/>
Auréole du temps, berceau nocturne et sûr,<br/>
Et si je ne sais plus tout ce que j&#8217;ai vécu<br/>
C&#8217;est que tes yeux ne m&#8217;ont pas toujours vu.</p>

<p>Feuilles de jour et mousse de rosée,<br/>
Roseaux du vent, sourires parfumés,<br/>
Ailes couvrant le monde de lumière,<br/>
Bateaux chargés du ciel et de la mer,<br/>
Chasseurs des bruits et sources des couleurs,</p>

<p>Parfums éclos d&#8217;une couvée d&#8217;aurores<br/>
Qui gît toujours sur la paille des astres,<br/>
Comme le jour dépend de l&#8217;innocence<br/>
Le monde entier dépend de tes yeux purs<br/>
Et tout mon sang coule dans leurs regards.</p>

<p>Paul ÉLUARD, <em>Capitale de la douleur</em> (1926)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Crève ma gueule]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//creve-ma-gueule/"/>
    <updated>2012-02-10T11:45:00+01:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//creve-ma-gueule</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Bref.</strong>
On m’a fait remarquer que je prenais du ventre. <em>« Tu verras, après 30 ans ce sera pire ! J’appelle ça ma bouée de sauvetage. [Rires] »</em></p>

<p>J’ai commencé le rugby. Au bout de plusieurs semaines, non seulement les crampes ne s’arrêtaient pas mais le gel est arrivé. J’ai arrêté le rugby.</p>

<p>Puis un copain m’a parlé de cette activité de self-defense.<br/>
<em>« Tu vas voir, ya des kimono, des filles, et on se tape dessus ! »</em> Wow. J&#8217;ai signé.<br/>
Et là j’ai pris cher.<br/>
Des pompes, des abdos, des marches en canard, des roulades, de la boxe. Même des filles qui te tapent dessus. Puis on apprend des techniques et on passe un examen. Au lieu de m’entraîner je suis parti skier. Revenu pour la dernière séance révision, j’ai morflé : courbatures monstrueuses et douleur à la jambe. En plus le prof surprend mes marques de bronzage et me dit : <em>« Toi, j&#8217;te garantis, tu vas prendre cher à l’exam&#8217;. Y en a qui peuvent pas aller au ski c&#8217;t&#8217;année. »</em></p>

<p>4h d’examen à plus de 100 dans un gymnase scolaire. Un peu de tension dans l’air, mais la fierté d&#8217;appartenir à une grande famille qui se constitue de jour en jour. Puis des souvenirs inoubliables immortalisées par une photo de groupe.</p>

<p><strong>Bref.</strong> Je suis ceinture jaune de <strong>krav maga</strong>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La culture c'est dans la poche !]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//la-culture-cest-dans-la-poche-slash/"/>
    <updated>2012-02-02T14:57:00+01:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//la-culture-cest-dans-la-poche-slash</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>J&#8217;adore lire.</em></p>

<p>La lecture, c&#8217;est le summum de la culture. Pourtant la flemmardise aiguë ne m&#8217;épargne pas : aller acheter un livre, savoir le transbahuter, faire le trajet jusqu&#8217;à la médiathèque ou mettre en place un marque-page&#8230; tant de motifs pour ne point lire. Triste culture.<br/>
Mais tout ça est désormais révolu. Le numérique dépasse le physique. Non en qualité (rien ne vaut un bon bouquin papier) mais en accessibilité. <strong>Oui ça marche !</strong> Depuis que j&#8217;ai ma liseuse, mon plaisir de lire est renouvelé. Je peux lire partout, tout le temps. Une semaine de ski ? trois livres engloutis. Un métro bondé ? une main suffit pour lire. Un déjeuner en solitaire ? liseuse allumée, c&#8217;est une expérience agréable. Comme j&#8217;aime narcissiquement valoriser chacune de mes activités, voici la liste progressive de mes lectures numériques à ce jour : <a href="http://www.senscritique.com/zenigata/liste/66300/madame-collet-monte-decouvre-les-joies-de-la-lecture-numerique/">senscritique</a>.</p>

<p>Je me rappelle du conseil d&#8217;un professeur de prépa, un sacré dragueur au dynamisme contagieux&nbsp;: <em>«&nbsp;Pour se cultiver, juste trois mots. Lire. Relire. Écrire.&nbsp;»</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Soldes tout compte]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//soldes-tout-compte/"/>
    <updated>2012-01-11T15:53:00+01:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//soldes-tout-compte</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Kyaaaaaaaaaahhhhh !</em><br/>
Oui. Les <strong>soldes</strong> sont là.</p>

<p>Les soldes d&#8217;hiver ont été lâchées ce matin. De mon bureau l&#8217;effervescence de la rue s&#8217;apparentait à une vision spatiale : une multitude de <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Fichier:Debris-GEO1280.jpg">débris spatiaux</a> se déplaçant en tout sens, avec violence mais sans bruit. Se percutant souvent. Se désintégrant parfois. Rapport à l&#8217;excellent manga <em>Planètes</em>, sans doute.</p>

<!--more-->


<h2>  </h2>

<p>Sur la toile voici mes sources de bons plans habituelles :</p>

<ul>
<li><a href="http://www.comptoir-hardware.com/bons-plans-du-comptoir.html">Bons plans du comptoir</a></li>
<li><a href="http://www.mega-bonnes-affaires.com/">Méga bonnes affaires</a></li>
<li><a href="http://www.lesnumeriques.com/soldes-hiver-informatique-high-tech-pc-photo-e1159.html">Les Numériques</a></li>
<li><a href="http://www.lesnumeriques.com/legrandforum/avis/Tendances-Analyses/vie-du-net/meilleures-offres-soldes-sujet_5925_6.htm">Le Grand Forum</a></li>
<li><a href="http://www.gamekult.com/forum/topic-le-topic-des-bonnes-affaires-no-affiliations-368039n.html?p=754">Gamekult</a></li>
<li><a href="http://forum.hardware.fr/hfr/Hardware/conseilsachats/hardware-blabla-sanction-sujet_802066_120.htm">Forum Hardware</a></li>
<li><a href="http://www.commeuncamion.com/categorie/mode/soldes/">Comme un camion</a></li>
</ul>


<p><em>Allons faire tourner l&#8217;économie&#8230;</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Se les peler comme une banane]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//se-les-peler-comme-une-banane/"/>
    <updated>2012-01-10T12:11:00+01:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//se-les-peler-comme-une-banane</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Parlons bien. Parlons banane !</em></p>

<p>Savez-vous peler une banane ? et bien on vous a menti toute votre vie. La preuve.</p>

<!--more-->


<iframe width="420" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/nBJV56WUDng" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p></p>

<p>&nbsp;</p>

<p><img class="right" src="http://www.design-3000.de/out/pictures/master/product/1/bananenschaeler_fips_atmo_1.jpg" width="300" height="300" title="Outil pour peler une banane" >
Pour les réfractaires et fainéants (ou sans force musculaire), vous pouvez vous procurer <a href="http://www.design-3000.de/en/attributefilter/?attrId=Series&amp;attrVal=Fips&amp;ref=226152&amp;affmt=2&amp;affmn=10">cet outil</a> tout à fait indispensable&#8230;</p>

<p>Une douceur pour finir : découvrez <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Kasiksi">le kasiksi</a>, la bière de banane !</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Janvier c'est blindé]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//janvier-cest-blinde/"/>
    <updated>2012-01-06T17:58:00+01:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//janvier-cest-blinde</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Un mois de janvier sans gelée, jamais n’amène bonne année.</em></p>

<p>Exceptionnellement chaud cette année, janvier est aussi globalement le mois le plus chargé.<br/>
Bien sûr, on a tous pris cher avec les fêtes de décembre. N&#8217;empêche.</p>

<p>Car janvier c’est déjà le mois des soldes. Ça chauffe dans les starting blocks&#8230;<br/>
Janvier c’est aussi le grand moment des augmentations annuelles ; et je vais me battre !<br/>
Mais janvier c’est surtout la période de la glisse et de la blanche neige. Dix jours de ski. Le minimum vital.<br/>
Indubitablement janvier est le mois des anniversaires. Un coucou d&#8217;horloge qui réunit joies, peines et indifférences, selon la tranche d&#8217;âge. Moi ça va.<br/>
Pour finir, janvier cette année s’annonce encore plus chargé : retour d’expérience <em>Agile Tour</em> à faire, lancement de ce blog, passage de ceinture jaune de krav maga, des résolutions à tenir, une recherche d&#8217;appartements&#8230;</p>

<p>Vivement la retraite !</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hello World!]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//hello-world/"/>
    <updated>2012-01-05T15:42:00+01:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//hello-world</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2011 s&#8217;achève.</p>

<p>À l&#8217;aube de 2012 je m&#8217;engage à mettre à plat <strong>mes pensées</strong> sur cet espace public. Qui dit pensée dit message court, à mi-chemin entre le twit&#8217; et l&#8217;article.
Pour cela j&#8217;ai choisi de tester Octopress et ça a l&#8217;air vraiment pas mal.</p>

<p><em>Que l&#8217;aventure commence !</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
