<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Catégorie : agile | Zenigata]]></title>
  <link href="http://zenigata.fr/blog/categories/agile/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://zenigata.fr/"/>
  <updated>2014-08-30T21:46:35+02:00</updated>
  <id>http://zenigata.fr/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Zenigata]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[A bug's life]]></title>
    <link href="http://zenigata.fr/a-bugs-life/"/>
    <updated>2014-07-16T00:10:00+02:00</updated>
    <id>http://zenigata.fr/a-bugs-life</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>J’existe.<!--more--> Mon existence n’est pas nouvelle, c’est ma conscience qui l’est. Je suis conscient d’être. Mais qui suis-je&nbsp;? Je suis d’abord un scénario utilisateur non prévu, non voulu. Un parasite. Une tache qu’on veut effacer. Puis je suis aussi une entrée au sein d’un ensemble nommé <em>Jira</em>. Enfin, je suis également quelques signes sur un <em>post-it</em>. Oui, je suis un <em>bug</em>. Mais je ne suis pas seul.</p>

<p>«&nbsp;<em>It’s not a bug, it’s a feature.</em><br/>
—&nbsp;Très drôle Laurent. Alors, tu prépares ta carte de <em>planning poker</em>&nbsp;? On t’attend là.&nbsp;»</p>

<p>On parle de moi. On m’ausculte, on me triture, on me pèse, on me soupèse et finalement on tranche sur mon sort. On me catégorise, on me prévoit des critères d’acceptance. J’existe. Mais je ne suis pas libre, j’appartiens à un produit. Un certain <em>Product Owner</em> peut me faire basculer dans le néant en un instant. Trêve de rêverie, la réunion de <em>backlog refinement</em> prend fin.</p>

<p>Je suis priorisé puis sélectionné au sein d’un <em>sprint</em>. Dès lors on m’épingle sur un tableau <em>Kanban</em> tel un Prométhée de papier. J’ai une belle vue. J’observe. Et je ne suis toujours pas seul.</p>

<p>L’<em>open space</em> devant moi est d’une rare beauté. Un soin particulier est donné à l’environnement de l’équipe de développement, d’ailleurs j’aperçois même un patio intérieur. Ils ont tout. Je n’ai rien. Et j’entends des voix, les voix de mes compagnons d’infortune, ces <em>post-its</em> multicolores représentant ici une évolution, là un <em>proof of concept</em>, plus loin une étude de faisabilité.</p>

<p>Mais déjà il est trop tard, car on m’arrache à ma torpeur. Je comprends que c’est le grand jour, le dernier jour d’un condamné.</p>

<p>Deux développeurs se penchent sur mon corps, cet amas d’instructions ordonnées, cet effet de bord héritage d’un chantier d’une gloire passée. Ils appellent ça de la dette technique. Le <em>refactoring</em> de code peut commencer.</p>

<p>Et là tout va très vite. Protégés des interruptions par le responsable des perturbations, les deux artisans, architectes à leurs heures perdues, entrent dans la <em>zone</em>, cet espace-temps spécial où la concentration s’allie à la productivité. Le <em>pair programming</em> les épuise mais le <em>test driven development</em> utilisé leur permet d’obtenir rapidement le résultat escompté. De mon point de vue d’esprit conscient, c’est comme si j’observais mon corps se faire triturer par deux chirurgiens talentueux. Et pourtant je ne disparais pas pour autant. Je comprends que je fais l’objet d’un <em>feature flipping</em>. Tel un fantôme je continuerai donc de hanter le programme.</p>

<p>Mais déjà tout est terminé. L’intégration continue prend le relai, les voyants sont au vert. Les développeurs s’en vont discuter <em>open source</em> à un <em>brown bag lunch</em>. Le dernier visage que je verrai est celui du <em>lead developer</em> lors d’une revue de code, avant que mon nouveau corps ne soit envoyé au processus de livraison continue. La mise en production approche, le temps m’est compté. Sur un mur je peux lire cet aphorisme&nbsp;: <em>«&nbsp;There are only two problems in software development and it’s communication&nbsp;»</em>.</p>

<p>Ce soir, les développeurs –&nbsp;ces créateurs et destructeurs de <em>bugs</em>&nbsp;– se coucheront le sourire aux lèvres, contents d’avoir pu améliorer le quotidien de leurs clients. Mais qui sait combien de nouveaux bugs naîtront de cette mise en production&nbsp;?</p>

<p><em>N.B.&nbsp;:</em> Pair programming, perturbations, brown bag lunch, feature flipping&nbsp;: <a href="/les-promotions-de-la-semaine/">explications</a>.<sup id='fnref:1'><a href='#fn:1' rel='footnote'>1</a></sup></p>

<hr />

<p><div class="footnotes">
	<ol>
		<li id='fn:1'>Cet article a initialement été écrit <a href="http://blogtechno.novediagroup.com/a-bugs-life/">ici</a>. <a href='#fnref:1' rev='footnote'>↩</a></li>
	</ol>
</div>
</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Definition of ready]]></title>
    <link href="http://zenigata.fr/definition-of-ready/"/>
    <updated>2014-07-13T13:00:00+02:00</updated>
    <id>http://zenigata.fr/definition-of-ready</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Le printemps agile a encore battu son plein cette année. Entre présentations, formations et événements, le début d'année fut riche. Et quel plaisir de confronter nos expériences au soleil du parc de Vincennes&nbsp;!</p>

<!--more-->


<p>Saurez-vous me retrouver&nbsp;? Photographie de <a href="http://photos.seeshoot.com/agile-france-2014">Christopher Mann</a>.</p>

<p>
  <img src="https://lh6.googleusercontent.com/-mPW04kv2Xqk/U8JZN8mkurI/AAAAAAAAEM8/oTtwHJ8DQbE/w1100-h638-no/agilefrance2014.jpg" alt="Agile France 2014" />
</p>


<p>En avril c'était le <strong>Scrum Day</strong> à DisneyLand Paris&nbsp;: mon <a href="https://storify.com/zenigata/scrum-day-2014">Storify</a> de l'événement.</p>

<p>En mai il y eut mon rendez-vous favori&nbsp;: <strong>Agile France</strong>. Voici mon <a href="https://storify.com/zenigata/agile-france-2014">Storify</a> en guise de compte-rendu.</p>

<hr />

<p>Vous connaissez l'idée derrière le <em>Definition of Done</em>. Mais savez-vous que la notion de <em>Definition of Ready</em> est aussi importante&nbsp;? J'ai présenté le sujet en une heure.</p>

<iframe src="http://zenigata.fr//slides.com/zenigata/definition-of-ready/embed" width="576" height="420" scrolling="no" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen></iframe>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Les promotions de la semaine]]></title>
    <link href="http://zenigata.fr/les-promotions-de-la-semaine/"/>
    <updated>2014-05-07T13:00:00+02:00</updated>
    <id>http://zenigata.fr/les-promotions-de-la-semaine</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Nous allons opérer une courte pause dans nos programmes avec cette page de réclames.</p>

<!--more-->


<hr />

<h3>Pair programming</h3>

<p>Vous trouvez que le <a href="http://blog.8thlight.com/uncle-bob/2013/09/23/Test-first.html">TDD</a> c’est chiant&nbsp;?</p>

<p>Ayez le réflexe <em>pair programming</em>&nbsp;! Codez en binôme sur le même poste. Effets garantis&nbsp;: qualité accrue du code avec revue en temps réel, remue-méninges en <em>live</em>, fatigue alternée et donc mieux répartie, apprentissage et diffusion du savoir technique et fonctionnel, meilleure communication et entente dans l’équipe, et du fun&nbsp;! Tout ça pour une dépense de temps mineure (scientifiquement prouvé). Alors n’attendez plus.</p>

<p>Le <em>pair programming</em>, l’essayer c’est l’adopter&nbsp;!</p>

<p>Message de nos experts <a href="http://collaboration.csc.ncsu.edu/laurie/Papers/XPSardinia.PDF">Alistair Cockburn et Laurie Williams</a>&nbsp;: <em>«&nbsp;for a development-time cost of about 15%, pair programming improves design quality, reduces defects, reduces staffing risk, enhances technical skills, improves team communications and is considered more enjoyable at statistically significant levels.&nbsp;»</em></p>

<hr />

<h3>Perturbations</h3>

<p>Lâchez votre clavier deux secondes et écoutez-moi. Quoi, je vous dérange&nbsp;? Une perturbation de plus me direz-vous. Vous en avez marre&nbsp;? Pas moyen de vous concentrer sur votre tâche&nbsp;?</p>

<p>Mettez en place le kit «&nbsp;responsable perturbations&nbsp;» (casquette offerte). Chaque membre de l’équipe prendra la casquette à tour de rôle. Ce responsable s’occupe de filtrer et de prioriser les mails destinés à l’équipe voire de réaliser les tâches urgentes qui sortent du domaine de compétences du <em>Scrum Master</em> ou du manager. Ainsi on oublie les perturbations pour les autres qui peuvent se concentrer sur leur travail, atteindre la fameuse <em><a href="http://ezinearticles.com/?In-The-Zone&amp;id=65850">zone</a></em> et y rester plus longtemps, voire même oublier l’utilisation d’un pomodoro inutile. À ce sujet, <a href="http://vimeo.com/43672296">Hadi Hariri</a> est formel&nbsp;: <em>«&nbsp;You're taking away self-discipline and pull it in the hands of a tomato.&nbsp;»</em></p>

<p>Aujourd’hui, pour un kit acheté deux casquettes offertes&nbsp;!</p>

<hr />

<h3>Brown bag lunch</h3>

<p>Stop au gaspillage&nbsp;! Optimisez votre temps. Que faites-vous durant votre pause déjeuner&nbsp;? Organisez un <em>brown bag lunch</em>&nbsp;: partagez vos connaissances, échangez sur un sujet précis, construisez avec vos collègues, testez vos présentations. Tout prétexte est bon pour se réunir sandwich à la main et apprendre de manière décontractée.</p>

<p>Message de notre spécialiste <a href="http://blog.loof.fr/2013/02/brown-bag-lunch.html">Nicolas De Loof</a>&nbsp;: <em>«&nbsp;contactez-moi si vous êtes intéressés.&nbsp;»</em></p>

<p>Les <em>brown bag lunch</em>, des amis pour la vie.</p>

<hr />

<h3>Feature flipping</h3>

<p>Vous pensez à une fonctionnalité qui serait utile à votre produit mais vous ne savez pas si les utilisateurs l’adopteront. Pas de panique, utilisez le <em><a href="http://99designs.com/tech-blog/blog/2012/03/01/feature-flipping/">feature flipping</a></em>&nbsp;! Testez votre fonctionnalité en production sur certains profils et désactivez-la quand vous voulez. Étoffez-la sans la rendre apparente, puis déployez-la quand le résultat vous paraît satisfaisant. Cette pratique doit être utilisée avec parcimonie, mais elle vous rendra assurément de nombreux services.<br/>
<em>Feature flipping</em> est gratuit dans la limite du stock de bonne humeur des développeurs.</p>

<p>Notre expert <a href="http://martinfowler.com/bliki/FeatureToggle.html">Martin Fowler</a> l'affirme&nbsp;: <em>«&nbsp;While feature toggles are a valuable tool in the box, they are a second-best option.&nbsp;»</em></p>

<p>Satisfaction 100% garantie.</p>

<hr />

<h3>Pour aller plus loin<sup id='fnref:1'><a href='#fn:1' rel='footnote'>1</a></sup></h3>

<ul>
<li><a href="http://www.extremeprogramming.org/rules/pair.html">Règles du pair programming</a></li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=dYBjVTMUQY0">Spooning By Bitbucket</a></li>
<li><a href="http://www.brownbaglunch.fr/">Communauté de BBL</a></li>
<li>Le <a href="http://blog.octo.com/feature-flipping/">feature flipping</a> chez <a href="http://www.youtube.com/watch?v=jf3MaVsM2u4">Octo</a></li>
<li><a href="http://ff4j.org/">Feature Flipping for Java</a></li>
</ul>


<hr />

<p><div class="footnotes">
	<ol>
		<li id='fn:1'>Cet article a initialement été écrit <a href="http://blogtechno.novediagroup.com/bonnes-pratiques-dans-lit-les-promotions-de-la-semaine/">ici</a>. <a href='#fnref:1' rev='footnote'>↩</a></li>
	</ol>
</div>
</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Stop starting and start finishing]]></title>
    <link href="http://zenigata.fr/stop-starting-and-start-finishing/"/>
    <updated>2014-02-17T14:00:00+01:00</updated>
    <id>http://zenigata.fr/stop-starting-and-start-finishing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Trente minutes de présentation sur la méthode <em>Lean Kanban</em>. <em>Challenge accepted!</em></p>

<!--more-->




<iframe src="http://zenigata.fr//slid.es/zenigata/kanban/embed" width="576" height="420" scrolling="no" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen></iframe>


<p>Maintenant je vais vous faire un tour d’horizon de cette fameuse méthode. Par contre, soyez indulgents,
je ne l’ai pas directement expérimentée moi-même, sauf sous son aspect <em>Scrumban</em> –&nbsp;un mix entre <em>Scrum</em> et <em>Kanban</em> qui a le vent en poupe.</p>

<p>D’où vient le terme&nbsp;? À l’origine <em>kanban</em> est un mot japonais qui désignait les fiches cartonnées
que l’on fixait sur les bacs de pièces dans une ligne d’assemblage. Comme celle-ci.
Et très vite tout un ensemble de pratiques ont vu le jour au sein du <em>Lean</em> chez Toyota, des pratiques basées sur le management visuel.</p>

<p>Celles-ci sont aujourd’hui adaptées à l’environnement IT, et sa formalisation par David Anderson est toute récente (2010).
À ce propos je vous recommande la lecture de ce livre de référence en français écrit par Laurent Morisseau.</p>

<p>Mais concrètement, le management visuel ça donne quoi&nbsp;? Eh bien ça donne ça, ou ça. Ça ne vous rappelle rien&nbsp;?
Et oui, les tableaux de tâches <em>Scrum</em> sont des tableaux <em>kanban</em> simplifiés et adaptés.</p>

<p>En gros, <em>Kanban</em> propose une méthode d'amélioration continue par des processus que j’évoquerai plus loin.
Celle-ci cherche à fluidifier le travail en le rendant visuel, en le contraignant par des limites et en cherchant la bonne séquence d'activités.
Elle est non prescriptive, peut être appliquée à n’importe quelle méthode déjà en place, et se construit principalement de manière empirique.
Il n’y a pas de rôle défini comme dans <em>Scrum</em>, mais <em>Kanban</em> partage les valeurs agiles.</p>

<p>Je parlais de management visuel pour observer le flux d’activités dans son ensemble. En voici un exemple sur une équipe de réalisation.
Toutes les tâches sont visibles et leur cycle de vie traverse des états représentés ici par des colonnes.
Sur les tableaux <em>kanban</em> on parle plutôt de <em>minimal marketable feature</em> au lieu de <em>User Story</em>.
Ces <em>MMF</em> représentent le plus petit incrément de valeur livrable en production.
On utilise des cartes <em>kanban</em> pour les afficher et les manipuler.
Ces cartes présentent diverses informations comme la date d’entrée ou une description succincte.</p>

<p>En voici un autre exemple. On peut notamment jouer avec les couleurs et les lignes pour que l’information soit la plus claire et efficace possible.
Et il y a des chiffres au niveau des noms de colonne.</p>

<p>Ces chiffres sont là pour limiter le <em>WIP</em>. <em>WIP</em> signifie <em>Work In Progress</em> ou <em>Work In Process</em>, qui a été traduit par Travaux À Faire.
Des études montrent que le multitâche est contre-productif. Le <em>context switching</em> fait perdre beaucoup de temps.
C’est pour ça qu’un des principes de base de <em>Kanban</em> est de limiter le travail en cours en posant des limites sur certaines colonnes ou groupes de colonnes.
On ne peut commencer une nouvelle tâche si le nombre maximum de tâches en cours est atteint. Il faut d’abord libérer de la place en terminant des éléments.
<em>Stop starting and start finishing</em>. Ces limites sont appelées limites hautes.
Il existe aussi des limites basses qu’on peut utiliser pour déclencher certains événements.
Par exemple si j’ai moins de deux tâches prêtes on peut déclencher une phase d’alimentation de la colonne Prête.</p>

<p>Tout ceci tend à fluidifier le flux d’activités et à éviter les files d’attente et les stocks.
En effet, la principale préoccupation de <em>Kanban</em> est d’optimiser le flux de valeur et de réduire le <em>time to market</em>.
Le système <em>Kanban</em> peut embrasser tous les cycles de vie d’une <em>MMF</em>, depuis sa conception jusqu’à sa livraison en production.
Mais qu’est-ce qui se passe quand ça coince&nbsp;?</p>

<p>Des goulets d’étranglement peuvent se former comme des files d’attente, donc du stock.
Ces problèmes apparaîtront clairement dans le système, et il faudra les purger,
par exemple en ajustant les limites ou en modifiant les règles comme ne jamais commencer un travail s’il y a un risque probable de blocage.</p>

<p>Pour cela <em>Kanban</em> fait émerger un système en flux tiré au lieu du classique flux poussé.
On parle bien du mouvement des élements dans le système <em>kanban</em>. Prenons un exemple.
En flux poussé, le responsable fonctionnel peut écrire toutes les specs dès qu’il a le temps. Comme lors du cycle en V.
En flux tiré, il le fera quand le développeur en aura besoin, par exemple quelques jours avant.
On peut dire que l’activité en amont est calée sur l’activité en aval. J’ai inséré un exemple que vous pourrez lire à tête reposée.</p>

<p>Le jeu est d’être transparent et d’afficher tous les indicateurs, limites ou règles,
sur le tableau <em>kanban</em> pour que tout le monde se les approprient et les fassent évoluer.
Par exemple, que fait-on quand un élément est bloqué depuis plusieurs jours&nbsp;? ou quand il avance trop lentement&nbsp;?
Quels sont les critères de changement de colonne&nbsp;? Quel élément sélectionne-t-on au sein d’une file d’attente&nbsp;?</p>

<p>Le temps pris pour réaliser une <em>MMF</em> s’appelle le temps de cycle.
On parle de temps de traversée concernant le système complet, de la demande client à la livraison.
En notant les temps de cycle on peut dessiner des cartes de contrôle et repérer a posteriori les éléments les plus problématiques.
On pourra aussi calculer le débit moyen du système pour pouvoir planifier à moyen et long terme.
On pourra également mesurer le niveau de performance à la date d’échéance, c’est-à-dire entre le temps initialement prévu et le temps effectif.
Avec ces indicateurs on peut établir des diagrammes de flux cumulé qui permettent de contrôler l’état du système.
Certains mettent même en place des <em>obeyas</em>, des tableaux de bords riches qui, des fois, remplissent carrément toute une salle.</p>

<p>La méthode <em>Kanban</em> est empirique. On ajuste en permanence les contraintes et les règles. L’amélioration continue est au cœur du système.
En ce sens <em>Kanban</em> s’inscrit totalement dans la philosophie <em>Kaizen</em> et suis le modèle <em>PDSA</em> : <em>Plan</em>, <em>Do</em>, <em>Study</em> et <em>Act</em>
pour obtenir régulièrement du <em>feedback</em> et s’améliorer le plus rapidement possible.
Vous en verrez un exemple dans l’atelier qui suit cette présentation.</p>

<p>Pour aller plus loin, l’expérience acquise dans l’univers industriel pour les flux d’activités nous permet d’utiliser des méthodes scientifiques
pour améliorer notre système. Je ne vais pas les expliciter ici car ça devient un peu technique.</p>

<p>Voici un rappel des itérations <em>Scrum</em> qui regroupent en un même rythme la priorisation des tâches, la démo client, la rétrospective et la livraison.
En <em>Kanban</em> ces cadences sont découplées et s’adaptent au projet. Il n’y a certes pas d’itération mais un flux en continu qui applique le modèle <em>PDSA</em>.
Parmi les rituels récurrents on peut aussi citer l’injection des éléments, le triage des files d’attente ou la livraison des <em>MMF</em>.
Dans les systèmes les plus optimisés on peut viser le juste-à-temps afin d’obtenir un flux tendu total. Pas de stock.</p>

<p>Pour mettre en œuvre tout ce qu’on a vu, <em>Kanban</em> propose quatre principes de base.
<em>Start with what you do now</em>&nbsp;: ce qui veut dire qu’on peut mettre en place <em>Kanban</em> conjointement avec n’importe quelle méthode de gestion de projet déjà en place.
<em>Agree to pursue incremental, evolutionary change</em>&nbsp;: s’améliorer en continue, de manière incrémentale.
<em>Respect the current process, roles, responsibilities and titles</em>&nbsp;: le changement se fait en douceur, à chaque nouvelle amélioration.
Pas de changement de paradigme comme c’est le cas de <em>Scrum</em>. <em>Encourage acts of leadership at all levels</em>&nbsp;:
pour des équipes responsables qui ajustent le système à tous les niveaux et à leur initiative.</p>

<p>Ces principes sont déclinés en six pratiques que nous venons de voir.
On peut résumer tout ça sur un tableau <em>kanban</em> en visualisant les contraintes, les règles et les cadences.</p>

<p>Un des buts du management visuel est l’appropriation du système par l’équipe. Si le <em>kanban</em> n’évolue pas régulièrement, c’est mauvais signe.
Voici un exemple de tableau vertical, puis un autre plus exotique encore. Celui-ci est utilisé pour faire mûrir un <em>backlog</em>.
Ici nous avons un portefeuille de projets. Des services comme le <em>marketing</em>, la <em>TMA</em> ou l’exploitation sont aussi friands de <em>Kanban</em>.
Un autre exemple sur la gestion d’une cave à vin.
Un autre sur une consommation de jeux vidéo, et pour finir un exemple de <em>Kanban</em> personnel pour gérer ses tâches quotidiennes.</p>

<p>En conclusion, je dirai que la force de <em>Kanban</em> est son adaptation à tous les environnements grâce à son développement en flux
qui vise à optimiser la production de valeur et à minimiser le gaspillage, le tout de manière empirique et sans changement radical de vos process.</p>

<p>Merci pour votre attention.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Un kanban peut en cacher un autre]]></title>
    <link href="http://zenigata.fr/un-kanban-peut-en-cacher-un-autre/"/>
    <updated>2013-09-28T11:30:00+02:00</updated>
    <id>http://zenigata.fr/un-kanban-peut-en-cacher-un-autre</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Ce matin, après l’habituel daily meeting&nbsp;:</em><sup id='fnref:1'><a href='#fn:1' rel='footnote'>1</a></sup></p>

<!--more-->


<p>«&nbsp;Salut. Tu fais quoi&nbsp;?<br/>
— Je me fais mon programme pour la semaine prochaine.<br/>
— Ah il se passe quelque chose&nbsp;?<br/>
— Affirmatif. Je vais assister à la seule conférence française sur un domaine qui me tient à cœur.<br/>
— Laisse-moi deviner… une conférence sur l’extreme ironing<sup id='fnref:2'><a href='#fn:2' rel='footnote'>2</a></sup>&nbsp;? ou sur la méthode dite du canard en plastique<sup id='fnref:3'><a href='#fn:3' rel='footnote'>3</a></sup> peut-être&nbsp;?<br/>
— Très drôle. Non, c’est sur le Lean Kanban.<sup id='fnref:4'><a href='#fn:4' rel='footnote'>4</a></sup> C’est la seconde édition<sup id='fnref:5'><a href='#fn:5' rel='footnote'>5</a></sup> d’ailleurs.<br/>
— Le quoi&nbsp;?<br/>
— Tu sais, la méthode de gestion de projet qui met l’accent sur le management visuel et le juste-à-temps.<br/>
— Ah ça.<br/>
— Oui, et c’est vachement efficace. La communication visuelle avant tout.<br/>
— Et c’est quand&nbsp;?<br/>
— L’événement est sur deux jours&nbsp;:&nbsp;jeudi 3 et vendredi 4 octobre. Ça se passe à la maison des associations du XIII<sup>e</sup>.<br/>
— Ça vaut vraiment le coup&nbsp;?<br/>
— Le casting est fort intéressant. Déjà, David J. Anderson nous fait l’honneur de sa présence. C’est lui qui a introduit la méthode au sein de l’écosystème informatique. Et de grands acteurs de la scène agile seront également présents.<br/>
— De toute façon, je m’endors toujours dans ce genre de conférences.<br/>
— Mais là il y en aura pour tous les goûts&nbsp;:&nbsp;keynotes, ateliers, jeux, table ronde et même du speed-coaching personnalisé.<sup id='fnref:6'><a href='#fn:6' rel='footnote'>6</a></sup> Et ce, jusqu’à trois sessions en parrallèle.<br/>
— Et ça parlera de quoi&nbsp;?<br/>
— Cette année les thèmes sont&nbsp;:&nbsp;amplifier l’apprentissage, poursuivre le perfectionnement et voir l’ensemble. Tout un programme.<sup id='fnref:7'><a href='#fn:7' rel='footnote'>7</a></sup><br/>
— C’est vrai que mon tableau des tâches laisse un peu à désirer. Ce serait l’occasion de lui faire un lifting avec de nouvelles idées.<br/>
— Carrément. Et tu peux même le prendre en photo<sup id='fnref:8'><a href='#fn:8' rel='footnote'>8</a></sup> pour bénéficier de commentaires d’experts et obtenir des pistes d’amélioration.<br/>
— Et voilà, tu m’as convaincu. T’as intérêt à nous trouver un bon hôtel.<br/>
— Compte sur moi. Au fait, pense à utiliser le code promo NOVE%ES lors de ton inscription.<sup id='fnref:9'><a href='#fn:9' rel='footnote'>9</a></sup> 20% de réduction, ça ne se refuse pas&nbsp;!&nbsp;»</p>

<hr />

<p><div class="footnotes">
	<ol>
		<li id='fn:1'>Cet article a initialement été écrit <a href="http://blogtechno.novediagroup.com/lean-kanban-france-2013/">ici</a>. <a href='#fnref:1' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:2'><a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Repassage_extr%C3%AAme">Extreme ironing</a> <a href='#fnref:2' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:3'><a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9thode_du_canard_en_plastique">Canard en plastique</a> <a href='#fnref:3' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:4'><a href="http://www.leankanban.fr/">Lean Kanban France 2013</a> <a href='#fnref:4' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:5'><a href="http://www.youtube.com/watch?v=3JESBb_F_MQ">Lean Kanban France 2012</a> <a href='#fnref:5' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:6'><a href="http://www.morisseauconsulting.com/2013/09/18/speed-consulting-scrum-kanban-demandez-le-coach/">Speed coaching</a> <a href='#fnref:6' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:7'><a href="http://lanyrd.com/2013/lean-kanban-france/schedule/?day=oct-03&fullscreen=1&view=grid">Programme</a> <a href='#fnref:7' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:8'><a href="http://lanyrd.com/2013/lean-kanban-france/scpmtr/">Improve your board</a> <a href='#fnref:8' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:9'><a href="http://www.weezevent.com/lean-kanban-france-2013">Inscription</a> <a href='#fnref:9' rev='footnote'>↩</a></li>
	</ol>
</div>
</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
