<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Catégorie : photo | Zenigata]]></title>
  <link href="http://zenigata.heroku.com//blog/categories/photo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://zenigata.heroku.com//"/>
  <updated>2012-08-08T17:42:09+02:00</updated>
  <id>http://zenigata.heroku.com//</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Zenigata]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Je shoot donc je suis]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//je-shoot-donc-je-suis/"/>
    <updated>2012-05-22T15:30:00+02:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//je-shoot-donc-je-suis</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Suffit-il de prendre des photos pour être photographe ? rien n'est moins sûr.<br/>
Analysons quelques <strong>idées reçues</strong> sur la photographie.</p>

<!--more-->


<h2><em>Je veux un appareil plus cher ou plus récent pour que mes photos soient plus belles.</em></h2>

<p><strong>Objection !</strong></p>

<p>Donnez votre appareil à un photographe et il fera de <em>belles photos</em>. La plupart des appareils numériques actuels sont largement suffisants pour obtenir un résultat plus qu'honorable sur un tirage standard (il y a même des photographes qui travaillent avec des smartphones). L'esthétique de vos photos n'est pas automatiquement sujette au matériel... surtout dans une guerre de mégapixels vide de sens. Par contre un matériel supérieur peut vous aider à obtenir un effet précis, notamment en conditions spéciales (basse lumière, sport extrême, nuit étoilée, etc.).</p>

<p><a href="http://youarenotaphotographer.com/">Bonus</a></p>

<h2><em>Une photo floue est une photo ratée. Autrement dit, plus ma photo est nette plus elle est réussie.</em></h2>

<p><strong>Objection !</strong></p>

<p>La netteté de tel ou tel plan est une caractéristique de la photo. Il existe des photos floues qui sont de véritables chefs-d’œuvres. Essayez de jouer avec le <a href="http://www.fujifilm.fr/www/e-magazine/fiches-pratiques/utiliser-flou-artistique.jsp">flou artistique</a>, même avec votre compact.</p>

<p><a href="http://www.psdisasters.com/">Bonus</a></p>

<h2><em>Avec mon appareil numérique je peux mitrailler sans souci. Je ferai le tri plus tard. Ou pas.</em></h2>

<p><strong>Objection !</strong></p>

<p>On met souvent en garde contre cette pratique parce qu’il n’en résulte rien de bien. Prenez votre temps et préférez quelques photos bien pensées et bien cadrées. Ça vous fera également du travail en moins. On mitraille (par exemple en rafale) uniquement quand on a besoin de saisir l’instant (sport, événement unique, etc.). Évitez de nous envoyer 500 photos de vos vacances avec une tonne de déchets ou de photos similaires (voire des photos complètement ratées).</p>

<p><a href="http://www.lense.fr/2012/05/09/you-suck-at-photoshop-est-de-retour/">Bonus</a></p>

<h2><em>Un grand zoom permet de voir loin.</em></h2>

<p><strong>Objection !</strong></p>

<p>Ici c’est juste un faux-sens. Un <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Zoom">zoom</a> grand angle, par exemple, peut servir à voir plus près et plus large que la vue humaine.</p>

<p><a href="http://www.wired.com/rawfile/2012/03/10-photographers-you-should-ignore/">Bonus</a></p>

<h2><em>Le <a href="http://www.lesnumeriques.com/appareil-photo-numerique/photo-flash-integre-a919.html">flash</a>, c'est comme les antibiotiques, c'est automatique.</em></h2>

<p><strong>Objection !</strong></p>

<p>Libre à vous de prendre des photos dégueulasses avec votre <a href="http://www.vincent-rousseau.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=59&amp;Itemid=59">flash</a> intégré, quitte à détériorer le lieu naturel que vous visitez, mais arrêtez les flashs totalement inutiles : montagnes, concerts, monuments, etc. Retenez : chaque fois que vous utilisez votre flash n'importe comment, <a href="http://desencyclopedie.wikia.com/wiki/Comment_tuer_votre_chat_de_compagnie">Dieu tue un chaton</a>.</p>

<p><a href="http://mybadparent.com/">Bonus</a></p>

<h2><em>Avec Instagram je suis devenu un artiste.</em></h2>

<p><strong>Objection !</strong></p>

<p>Peut-être. J'ose espérer en tout cas qu'un intérêt esthétique se développe chez les utilisateurs de ce service. Je ne peux vraiment pas condamner Instagram car je ne l'utilise pas donc ne le connais point, et surtout je suis le premier à utiliser des filtres sur mes photos... pour le moment.</p>

<p><a href="http://boobstagram.fr/">Bonus</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[L'esthétique du fainéant]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//lesthetique-du-faineant/"/>
    <updated>2012-03-21T14:37:00+01:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//lesthetique-du-faineant</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Je suis un <em>fainéant</em>.<br/>
Un véritable adepte de l'efficacité au service du moindre effort. L'apanage de ma génération selon certains ; de la pure fainéantise selon ma grand-mère ; de la procrastination selon d'autres. Mais bon voilà, comme des générations avant la mienne, <em>la recherche du beau</em> reste omniprésente et constitue un combat de tous les instants : goût musical, look, aisance à l'oral, style d'écriture, etc. Pour développer mon sens de l'esthétique j'ai choisi une voie très accessible, presque simpliste de nos jours, mais aucunement facile : <strong>la photographie</strong>.</p>

<p>Le déclic est venu un printemps, suite à une réunion de famille où ma tâche fut de compiler les photos souvenirs provenant des compacts numériques des uns et des autres. Stupeur et tremblements. Une telle médiocrité de souvenirs est proprement abominable. Quelques mois plus tard j'achetai mon premier reflex : un <strong>Canon 450D</strong> d'occasion.</p>

<p>Quel photographe suis-je aujourd'hui ?</p>

<!--more-->


<p>Un photographe humaniste. Tout du moins centrant ses clichés sur l'Homme. Car ce que j'aime par-dessus tout ce sont les scènes de vie, et plus particulièrement les <em>portraits</em> et le <em>photo-reportage</em>. J'aime ces regards, ces instants d'émotions figées, ces mélanges de sentiments, de morceaux de vie emballés pour l'éternité. D'où mon utilisation excessive du noir et blanc...</p>

<p>En voici quelques exemples :</p>

<p>
  <a class="fancybox" href="http://farm6.staticflickr.com/5301/5610658946_e1b4fc1128_b.jpg" data-fancybox-group="portrait" title="Le jour J"><img src="http://farm6.staticflickr.com/5301/5610658946_e1b4fc1128_t.jpg" alt="une mariée très roots" /></a>
  <a class="fancybox" href="http://farm6.staticflickr.com/5103/5610659628_01425e55d2_b.jpg" data-fancybox-group="portrait" title="Étonnement"><img src="http://farm6.staticflickr.com/5103/5610659628_01425e55d2_t.jpg" alt="fille étonnée" /></a>
  <a class="fancybox" href="http://farm8.staticflickr.com/7045/6900126391_579734b6c1_b.jpg" data-fancybox-group="portrait" title="toi+moi"><img src="http://farm8.staticflickr.com/7045/6900126391_579734b6c1_t.jpg" alt="jeunes malgaches" /></a>
  <a class="fancybox" href="http://farm7.staticflickr.com/6106/6341461099_fe2d19bcd8_b.jpg" data-fancybox-group="portrait" title="Gravons nos noms"><img src="http://farm7.staticflickr.com/6106/6341461099_fe2d19bcd8_t.jpg" alt="kiki kimono" /></a>
  <a class="fancybox" href="http://farm6.staticflickr.com/5221/5610055005_fc6efe7ff5_b.jpg" data-fancybox-group="portrait" title="Unis pour la vie"><img src="http://farm6.staticflickr.com/5221/5610055005_fc6efe7ff5_t.jpg" alt="vive les mariés !" /></a>
</p>


<p>Désormais, nos souvenirs seront plus beaux.</p>

<p>Actuellement j'alterne principalement entre deux objectifs Canon EF : <strong>50mm f/1.8 II</strong> et <strong>70-300mm f/4-5.6 USM IS</strong>, ce qui me donne pas mal de possibilités pour les portraits.</p>

<p>Parlons de mon process photo.</p>

<h2>Capture</h2>

<p>Je prends tous mes clichés en format <em>RAW</em> et en mode semi-automatique (principalement <strong>priorité ouverture</strong>, ponctuellement en manuel). Je fais attention à la lumière et à quelques règles simples de <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Composition_photographique">composition</a> comme la règle des tiers, les symétries, les mouvements ou regards.</p>

<h2>Traitement</h2>

<p>Grâce à <a href="http://www.adobe.com/fr/products/photoshop-lightroom.html">LightRoom</a> je trie rapidement mes photos pour les traiter ainsi :</p>

<ol>
<li>tourner la photo ou la recadrer</li>
<li>changer l'exposition, jouer avec l'histogramme (surexposition, sous-exposition)</li>
<li>créer des copies virtuelles et tester des presets</li>
</ol>


<h2>Mise en ligne</h2>

<p>Pour des albums souvenirs j'utilise <a href="https://picasaweb.google.com/johanbonneau">Picasa</a>. J'en extrais généralement une sélection que j'expose sur une galerie publique <a href="http://www.flickr.com/photos/johanbonneau">flickr</a>, sorte de vitrine de mes meilleures photos. Enfin, pour l'aspect communauté j'aimerais être plus actif sur le convivial <a href="http://www.lense.fr/membre/johan/">lense</a>.</p>

<p>Je ne fais pas que du portrait. La preuve :</p>

<p>
  <a class="fancybox" href="http://farm6.staticflickr.com/5143/5610031337_26311f2279_b.jpg" data-fancybox-group="gallery" title="Le Mont-Blanc"><img src="http://farm6.staticflickr.com/5143/5610031337_26311f2279_t.jpg" alt="le Mont-Blanc" /></a>
  <a class="fancybox" href="http://farm8.staticflickr.com/7042/6900127479_10b20a4a2b_b.jpg" data-fancybox-group="gallery" title="La mort fulgurante"><img src="http://farm8.staticflickr.com/7042/6900127479_10b20a4a2b_t.jpg" alt="langue du caméléon" /></a>
  <a class="fancybox" href="http://farm8.staticflickr.com/7194/6900136067_4cfd5a6ba4_b.jpg" data-fancybox-group="gallery" title="Île Sainte-Marie"><img src="http://farm8.staticflickr.com/7194/6900136067_4cfd5a6ba4_t.jpg" alt="coucher de soleil" /></a>
  <a class="fancybox" href="http://farm8.staticflickr.com/7036/6900131799_95ace072b8_b.jpg" data-fancybox-group="gallery" title="La mort dormante"><img src="http://farm8.staticflickr.com/7036/6900131799_95ace072b8_t.jpg" alt="crocodile" /></a>
  <a class="fancybox" href="http://farm8.staticflickr.com/7207/6900129449_96f36aa616_b.jpg" data-fancybox-group="gallery" title="Dans le creux de la main"><img src="http://farm8.staticflickr.com/7207/6900129449_96f36aa616_t.jpg" alt="caméléon à cornes" /></a>
</p>


<p>J'ai encore tant à apprendre, et l'envie est là. À l'avenir, mes efforts se porteront en priorité sur le traitement de l'image afin de passer outre les presets et réaliser les réglages à la main. Puis peut-être changer ma focale fixe 50mm f/1.8 en f/1.4. L'extase.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
