<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Catégorie : ngoubou | Zenigata]]></title>
  <link href="http://Zenigata.github.io/LeBlogDeZenigata/blog/categories/ngoubou/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://Zenigata.github.io/LeBlogDeZenigata/"/>
  <updated>2014-08-06T01:32:06+02:00</updated>
  <id>http://Zenigata.github.io/LeBlogDeZenigata/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Zenigata]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Navigation Google]]></title>
    <link href="http://Zenigata.github.io/LeBlogDeZenigata/navigation-google/"/>
    <updated>2013-03-21T12:00:00+01:00</updated>
    <id>http://Zenigata.github.io/LeBlogDeZenigata/navigation-google</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>«&nbsp;Tu as entendu la nouvelle, Papy Ngoubou&nbsp;? <strong>Google Reader</strong> va bientôt fermer ses portes&nbsp;!</em></p>

<p>--- Malheureusement oui. Mais ne t'en fais pas, il existe de bonnes alternatives à ce lecteur de flux RSS.</p>

<p><em>--- Oui mais comme j'utilise aussi les autres services Google, c'était très très pratique.</em></p>

<p>--- Hé la cousine, ne mets pas tous tes œufs dans le même panier&nbsp;! En tout cas, si tu utilises les nombreux services du géant californien, je crois que j'ai une astuce pour toi.</p>

<p><em>--- Tu piques ma curiosité là.</em></p>

<p>--- Ce sont des raccourcis clavier qui vont te faire gagner du temps : les touches <strong>j</strong> et <strong>k</strong>. <strong>j</strong> sert à naviguer vers l'élément précédent et <strong>k</strong> vers l'élément suivant. Ça marche avec Google Reader, Google+, Gmail<sup id='fnref:1'><a href='#fn:1' rel='footnote'>1</a></sup>, Drive, Google Groupes, Google Actualités et même avec Facebook&nbsp;!</p>

<p><em>--- Ah oui, et le défilement est doux. C'est une bonne astuce de fainéant ça.</em></p>

<p>--- Ma chère, le temps c'est de l'argent. Et si tu as du temps libre, la cousine, allons boire la <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Flag_(bi%C3%A8re)">Flag</a> au <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Maquis_(restaurant)">maquis</a>&nbsp;!&nbsp;»</p>

<hr />

<p><div class="footnotes">
	<ol>
		<li id='fn:1'>Pensez à activer les raccourcis clavier le cas échéant. <a href='#fnref:1' rev='footnote'>↩</a></li>
	</ol>
</div>
</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Avoir une touche et se prendre une barre]]></title>
    <link href="http://Zenigata.github.io/LeBlogDeZenigata/avoir-une-touche-et-se-prendre-une-barre/"/>
    <updated>2012-10-09T10:40:00+02:00</updated>
    <id>http://Zenigata.github.io/LeBlogDeZenigata/avoir-une-touche-et-se-prendre-une-barre</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>«&nbsp;Timothée dit que je ne tape jamais assez vite dans la barre d'adresse. Il dit même que les sites Internet ont le temps de faire faillite avant que je n'arrive dessus&nbsp;! Tu peux m'aider dis, Papy Ngoubou&nbsp;?</em></p>

<p>--- Ma chère Solange, ne te laisse pas influencer par ton frère. Lui-même croît qu'il s'y connaît alors qu'il ne sait rien&nbsp;! Je vais te donner quelques astuces. Premièrement appuie sur <strong>Ctrl+L</strong>.</p>

<p><em>--- Ah ça m'envoie directement sur la barre d'adresse. Plus besoin d'utiliser la souris&nbsp;!</em></p>

<p>--- Tu as tout compris. Tu peux aussi utiliser la touche <strong>F6</strong>. Ensuite, pour consulter ta messagerie tu peux taper « <em>gmail</em> » et valider en appuyant sur <strong>Ctrl+Entrée</strong>.</p>

<p><em>--- Ça marche&nbsp;! Il a rajouté le début « <strong>http://www.</strong> » et la fin « <strong>.com</strong> » tout seul...</em></p>

<p>--- C'est ça même. Et si tu navigues via Firefox tu peux aussi utiliser les combinaisons <strong>Shift+Entrée</strong> et <strong>Ctrl+Shift+Entrée</strong> respectivement pour « <em>.net</em> » et « <em>.org</em> ». Tu gagnes du temps.</p>

<p><em>--- Je vais tâcher de prendre ces bonnes habitudes-là. Timothée, tu n'as qu'à bien te tenir&nbsp;!</em></p>

<p>--- N'oublie pas d'utiliser à bon escient l'<strong>historique</strong> et les <strong>marque-pages</strong> de ton navigateur. De plus, pour effectuer une recherche sur Internet tu peux directement taper tes mots-clés dans la barre d'adresse sans passer par les différents formulaires. Penses-y&nbsp;!&nbsp;»</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La navigation par onglets]]></title>
    <link href="http://Zenigata.github.io/LeBlogDeZenigata/la-navigation-par-onglets/"/>
    <updated>2012-06-01T17:59:00+02:00</updated>
    <id>http://Zenigata.github.io/LeBlogDeZenigata/la-navigation-par-onglets</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>«&nbsp;Hé Papy Ngoubou, tu m’impressionnes. Tu es comme un poisson dans l’eau sur Internet, tu vas trop vite&nbsp;! Mais comment fais-tu&nbsp;?</em></p>

<p>--- Salut la nièce, ça va par chez toi&nbsp;? Ah tu t’es mise à Internet toi aussi, alors je vais te dire&nbsp;: j’utilise la navigation par onglets. Voilà le secret de ma cuisine ; et elle comporte deux ingrédients.</p>

<p><em>--- Ah ? Ce n’est pas <a href="http://www.maggi.fr/">Maggi</a> au moins&nbsp;?</em></p>

<p>--- Toi aussi&nbsp;! Non, ma première astuce concerne l’utilisation de la <strong>souris</strong>, plus précisément du <strong>bouton du milieu</strong>. Si tu l’utilises sur un lien dans une page, <em>celui-ci va s’ouvrir dans un nouvel onglet</em>. Si tu l’utilises sur les titres des onglets, tout en haut, <em>la page concernée se ferme</em>. Vas-y, entraîne-toi&nbsp;!</p>

<p><em>--- J’ouvre trop d’onglets maintenant ! C’est quoi ta seconde astuce ?</em></p>

<p>--- Ça concerne le <strong>clavier</strong>. <em>Onglet</em> se dit <strong><em>tab</em></strong> en anglais, donc pour ouvrir un nouvel onglet vierge, utilise la combinaison de touches <strong>Ctrl+T</strong>. Mais le plus fort, c’est quand tu fermes par mégarde la page qui t’intéressait. Au lieu de perdre ton temps dans l’historique, utilise la combinaison <strong>Ctrl+Shift+T</strong> ; tu peux même remonter ainsi l’historique de ta navigation. Voilà&nbsp;! J’espère que j’ai pu t’aider.</p>

<p><em>--- Merci Papy. Comment te remercier&nbsp;?</em></p>

<p>--- La prochaine fois que tu m’invites à manger ma chère, fais-moi ton spécial <a href="http://www.paspourdesprunes.com/burkina-faso/poulet-bicyclette">poulet bicyclette</a>&nbsp;!&nbsp;»</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Épinglez vos onglets principaux]]></title>
    <link href="http://Zenigata.github.io/LeBlogDeZenigata/epinglez-vos-onglets-principaux/"/>
    <updated>2012-04-10T16:41:00+02:00</updated>
    <id>http://Zenigata.github.io/LeBlogDeZenigata/epinglez-vos-onglets-principaux</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>«&nbsp;Dis papy Ngoubou, je n’arrive pas à retrouver mes onglets importants quand je navigue sur Internet. T’aurais pas une astuce&nbsp;?</em></p>

<p>--- T’inquiète, j’ai quelque chose pour toi. Viens je te montre. Effectivement, trop d’onglets tue la navigation par onglets. Vous les jeunes, vous voulez toujours aller trop vite. Voilà une fonctionnalité qui peut t’être utile et qui est présente dans les versions récentes de <a href="http://support.google.com/chrome/bin/answer.py?hl=fr&amp;answer=95622">Chrome</a> et de <a href="http://support.mozilla.org/fr/kb/que-sont-les-onglets-epingles">Firefox</a>. Tu n’utilises plus Internet Explorer n’est-ce pas&nbsp;?</p>

<p><em>--- Bien sûr que non papy&nbsp;!</em></p>

<p>--- Bien. Alors voilà, sur les onglets que tu consultes le plus souvent, par exemple Gmail, Google Reader ou Facebook, tu y fais un clic droit puis dans le menu qui apparaît tu choisis <strong>Épingler l’onglet</strong> et hop le tour est joué&nbsp;! Non seulement tu gagnes de la place (le <em>title</em> disparaît) mais en plus l’onglet épinglé t’avertit quand il y a du nouveau sur la page. Vas-y essaie&nbsp;! Ça te permettra d’y voir un peu plus clair.</p>

<p><em>--- Super&nbsp;! Merci papy Ngoubou.&nbsp;»</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
