<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Catégorie : my life | Zenigata]]></title>
  <link href="http://zenigata.fr/blog/categories/my-life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://zenigata.fr/"/>
  <updated>2014-08-30T21:46:35+02:00</updated>
  <id>http://zenigata.fr/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Zenigata]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Miam]]></title>
    <link href="http://zenigata.fr/miam/"/>
    <updated>2014-05-03T18:15:00+02:00</updated>
    <id>http://zenigata.fr/miam</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.mediametrie.fr/">Médiamétrie</a>. Durée&nbsp;: 9 mois. Ce fut ma mission la plus difficile et la plus courte, mais la plus intense aussi. Je crois que je ne l'oublierai pas de sitôt.</p>

<!--more-->


<hr />

<p>Le pénultième message de jbonneau@mediametrie.fr&nbsp;:</p>

<p><em>Bonjour à toi.</em></p>

<p><em>Si le lundi est le jour le plus haï<br/>
Ce ne sera pas le cas ce lundi-ci.<br/>
Du classique petit-déjeuner de départ<br/>
Aux tournées sobres des bars des Grands Boulevards<br/>
Nous discuterons Git au Campus Dev<br/>
Après génération d’un panel de rêve.<br/>
Viens boire et trinquer avec nous, camarade,<br/>
En t’enfilant une bonne rasade&nbsp;!</em></p>

<hr />

<p>Et le dernier&nbsp;:</p>

<p><em>1, 2, 3, soleil&nbsp;!</em></p>

<p><em>C’est par un soleil printanier un peu timide que je m’envole aujourd’hui vers d’autres cieux. Ma mission est achevée, et je suis fier d’avoir conclu ce premier accouchement —&nbsp;certes un peu difficile&nbsp;— d’un beau bébé de neuf mois affectueusement nommé PIF. Il y a tellement de choses à dire sur ce projet que je préfère ne pas m’épancher ici, et garder ce qu’il faut sous le coude pour nos prochaines rencontres arrosées. Une mention spéciale pour les stars du PanelN qui m’ont supporté jusqu’à maintenant&nbsp;: Ahmed, Elsa, François, Justin, Roland et Sadok. Et une arrière-pensée pour ceux qui sont partis en chemin&nbsp;: Svetlana et Julien. Comme a dit feu le général von Moltke&nbsp;: «&nbsp;Aucun plan de bataille ne survit au contact de l’ennemi&nbsp;».</em></p>

<p><em>Merci pour vos messages accompagnés de cadeaux, ça me touche, vraiment. Ceux qui souhaitent garder le contact peuvent facilement me trouver sur la toile, ou tout simplement m’envoyer de temps en temps un mot doux à l’adresse xxxx@xxxx.com.</em></p>

<p><em>Pour finir, je vous en voudrais personnellement si vous ne veniez pas boire un coup avec moi ce soir en plein cœur des grands boulevards parisiens. Et il y aura des tournées offertes&nbsp;!</em></p>

<p><em>Si j’osais, je vous demanderais un ROTI à main levée sur le temps de lecture de ce message. On ne se change pas. Allez, comme on dit chez moi&nbsp;:</em> veloma&nbsp;!</p>

<p><em>Johan</em></p>

<p><em>DLC&nbsp;: J’avais promis de parler de tentacules, voici au moins un <a href="http://blogs.mediapart.fr/blog/marie-anne-kraft/171112/plaintes-dune-femme-decue">texte</a> qui devrait vous faire plaisir.</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Halte hivernale]]></title>
    <link href="http://zenigata.fr/halte-hivernale/"/>
    <updated>2014-01-15T14:00:00+01:00</updated>
    <id>http://zenigata.fr/halte-hivernale</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>L'actualité du moment, c'est dans le flash info.<br/>
♪♫ jingle ♪♫</p>

<!--more-->


<p>L'événement de la semaine c'est la série d'anniversaires en cascade&nbsp;:
le premier pour le <a href="http://lflb.tumblr.com/tagged/banane">Front de Libération de la Banane</a> –&nbsp;viva banana!&nbsp;–,
le deuxième pour le blog, et le vingt-neuvième pour bibi. Janvier, le mois de l'incrément.</p>

<p>La production du jour c'est la création du wiki <a href="https://github.com/Zenigata/pantoum/wiki/_pages">Pantoum</a>, en attendant un meilleur hôte pour ma tradition orale en construction.</p>

<p>Dans l'actualité mondiale, j'ai participé au <a href="http://yome.ch/bilan-de-notre-papa-nawel-surprise-des-shaarlis/">Papa Nawel surprise des shaarlieurs</a>.
Merci à mon bienfaiteur pour son superbe <a href="https://worksthatwork.com/">cadeau</a>&nbsp;!</p>

<p>Sans transition, j'ai lu mon premier <a href="http://www.senscritique.com/livre/Kafka_sur_le_rivage/critique/12969541">Murakami</a> et je n'ai pas été charmé...</p>

<p>Je continue à animer le <a href="http://boulogne.jeudego.org/">club de go de Boulogne-Billancourt</a>.
D'ailleurs cette saison nous participons au challenge Île-de-France qui réunit six clubs de la région.
À l'issue de la deuxième ronde nous sommes en tête. Yay&nbsp;!</p>

<p>Ce week-end je suis parti skier près de la Suisse, j'ai fait le plein d'images et de souvenirs pour l'hiver.
<a href="http://www.avoriaz.com/">Avoriaz</a> est vraiment une très belle station.</p>

<p>Pour finir, Zoé a fait ses premiers pas. J'ai hâte de l'emmener en haut des pistes...</p>

<p>Merci pour votre attention.<br/>
♪♫ jingle ♪♫</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Temps mort]]></title>
    <link href="http://zenigata.fr/temps-mort/"/>
    <updated>2013-05-29T17:45:00+02:00</updated>
    <id>http://zenigata.fr/temps-mort</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>L'actualité du moment, c'est dans le flash info.<br/>
♪♫ jingle ♪♫</p>

<!--more-->


<p>L'<a href="https://twitter.com/cltservices/status/338279117810171904/photo/1">événement</a> de la semaine c'est la conférence <strong>Agile France</strong> qui, pour moi, est le rendez-vous incontournable des artisans agiles sur Paris.</p>

<p>La production du jour, c'est le <a href="https://docs.google.com/file/d/0B-NsvDqymweIVERQNTNXWHJ0bk0/edit?usp=sharing">curriculum vitæ</a> que j'ai réalisé en utilisant un modèle que j'aime beaucoup.</p>

<p>Dans l'actualité mondiale, la palme d'or du festival de Cannes a été décernée à une adaptation d'une bande dessinée que j'avais particulièrement appréciée. <a href="http://www.senscritique.com/bd/Le_Bleu_est_une_couleur_chaude/critique/5241141">Rappelez-vous</a>.</p>

<p>Sans transition, j'ai <a href="http://zenigata.zz.mu/">testé</a> pour vous le <em>CMS</em> <strong>Koken</strong>, et j'en suis bien content.</p>

<p>Dans l'actualité numérique, voici un podcast testé et approuvé d'une demi-heure de reportage dans l'intimité des gens du peuple&nbsp;: <a href="http://www.franceculture.fr/emission-les-pieds-sur-terre">Les pieds sur Terre</a>.</p>

<p>À ce propos, continuez de jeter un coup d'œil à mon Tumblr et aux rares morceaux audio que je mets en ligne. Je passerai bientôt à la vitesse supérieure.</p>

<p>Après avoir suivi l'agréable cours sur <a href="https://www.coursera.org/course/progfun">Scala</a>, j'enchaîne en ce moment sur le cours de 10gen sur <a href="https://education.10gen.com/courses/10gen/M101J/2013_May/about">mongoDB</a>. Vive les <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Cours_en_ligne_ouvert_et_massif">MOOC</a>&nbsp;!</p>

<p>Je suis désormais un inconditionnel du logiciel <a href="http://captvty.fr/">Captvty</a> qui me réconcilie avec la télévision.</p>

<p>Enfin, je remercie un lecteur (il se reconnaîtra) pour son intérêt envers mon univers, et surtout pour son encouragement qui est d'autant plus rare qu'il fait réellement très plaisir.</p>

<p>Pour finir, nous avons fêté les six mois de <a href="https://docs.google.com/file/d/0B-NsvDqymweIUFZwYlJpT2dPVG8/edit?usp=sharing">Zoé</a>. Décidément, les jours passent comme des voitures&nbsp;!</p>

<p>Merci pour votre attention.<br/>
♪♫ jingle ♪♫</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Aden]]></title>
    <link href="http://zenigata.fr/aden/"/>
    <updated>2013-04-20T13:20:00+02:00</updated>
    <id>http://zenigata.fr/aden</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Merci pour ces années qui m'ont vu mûrir professionnellement parlant, merci pour ce deuxième foyer qui me manquera. Cher <a href="http://www.figaroclassifieds.fr/"><em>Figaro CMS</em></a>, anciennement <em>AdenClassifieds</em>, je te souhaite bonne route&nbsp;!<br/>
En prime ci-joints les derniers mots de <em>jbonneau@figarocms.fr</em>.</p>

<!--more-->


<hr />

<p>
  <a class="fancybox" href="http://farm7.staticflickr.com/6218/6269255144_ea0fcb2025_z.jpg" data-fancybox-group="aden" title="Explorimmo 2011"><img src="http://farm7.staticflickr.com/6218/6269255144_ea0fcb2025_n.jpg" alt="Explorimmo 2011"/></a>
</p>


<p><em>Salama&nbsp;!</em></p>

<p><em>Je suis venu vous dire que je m'en allais. Après avoir hanté trois étages, la boucle se referme finalement&nbsp;:&nbsp;d'abord Cadremploi, puis Explorimmo/Explorimmoneuf, enfin Keljob avant la réunification avec Cadremploi. En effet, c'est dans les vieux pots qu'on fait les meilleures confitures… Et mon pot à moi a mûri pendant 53 mois&nbsp;:&nbsp;il se fera donc le Jeudi 21 mars dès 17h en salle du conseil.</em></p>

<p><em>Au delà des projets je pense surtout à vous tous, joyeux compagnons de (in)fortune durant ces sorties, ces déjeûners, ces builds, ces MEP et autres joies du code. Certains me connaissent pour mon côté grammar nazi, d'autres pour d'intenses jeux de société, des sorties photo, des échanges de manga, des sports de combat agiles ou juste Google+. Que de belles choses se sont passées&nbsp;! Vraiment, merci. Je vais devoir abandonner mon rôle de traître, ainsi que mon économiseur d'écran –&nbsp;cette métonimie futile&nbsp;– mais je lègue ma plante à la nouvelle équipe emploi, à qui –&nbsp;comme dirait Alizée&nbsp;– je souhaite bon vent.</em></p>

<p><em>Voilà, vous pouvez éteindre votre moniteur et reprendre une activité normale.</em></p>

<p><em>P.-S.&nbsp;:&nbsp;Par fainéantise ce message est truffé de clichés tout faits et de 5 fautes d'orthographe. Sauras-tu les retrouver&nbsp;?</em><br/>
<em>P.-P.-S.&nbsp;:&nbsp;Cette fois, ceci n'est pas un faux départ…</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[51<sup>e</sup> État]]></title>
    <link href="http://zenigata.fr/51e-etat/"/>
    <updated>2013-01-07T11:30:00+01:00</updated>
    <id>http://zenigata.fr/51e-etat</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>À la création de ce blog, il y a tout juste un an, je m'imposai un rythme d'un article par semaine. Fêtons le 51<sup>e</sup> en vidéo !</p>

<!--more-->




<iframe width="420" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/fwNH8sw_g8w" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>Je vous souhaite une année 2013 remplie d'<a href="http://fr.wiktionary.org/wiki/%C3%A9pectase">épectases</a>, que ce soit entre <a href="http://fr.wiktionary.org/wiki/gourgandine">gourgandines</a> ou <a href="http://fr.wiktionary.org/wiki/marlou">marlous</a>&nbsp;!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
