<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Catégorie : techno | Zenigata]]></title>
  <link href="http://zenigata.heroku.com//blog/categories/techno/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://zenigata.heroku.com//"/>
  <updated>2012-11-16T17:18:26+01:00</updated>
  <id>http://zenigata.heroku.com//</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Zenigata]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Le graphisme d'information]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//le-graphisme-dinformation/"/>
    <updated>2012-10-10T11:00:00+02:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//le-graphisme-dinformation</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>À l'aube d'un changement de paradigme, que dis-je, d'une explosion démographique, je me fais le chantre de la première de mes vies qui s'achève. À cette occasion je vous propose un <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Graphisme_d%27information">graphisme d'information</a>, ou <em>infographic</em> en anglais, comme on peut en voir <a href="http://www.ufunk.net/insolite/sex-toys-infography/">çà</a> et <a href="http://theoatmeal.com/comics/cats_actually_kill">là</a>.</p>

<!--more-->




<iframe src="http://infogr.am/1349392808-442687" width="550px" height="3790px" scrolling="no" frameborder="0" style="border:none;"></iframe>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Je crée le site de mon club]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//je-cree-le-site-de-mon-club/"/>
    <updated>2012-09-03T10:30:00+02:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//je-cree-le-site-de-mon-club</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Bonjour Monsieur B.<br/>
Votre mission, si toutefois vous l'acceptez, est de réaliser le site de votre club pour la rentrée.</em></p>

<!--more-->


<p>Mission acceptée et achevée en 10 étapes.</p>

<h3>1. Un site de club, pas un blog</h3>

<p>Tout d'abord je fais le tour des besoins et des fonctionnalités attendues.<br/>
La <strong>date de livraison</strong> est la priorité absolue.</p>

<h3>2. Un minimum d'organisation</h3>

<p>Pour mettre en forme les différentes étapes du projet et gérer les tâches j'utilise l'outil en ligne <a href="http://www.trello.com/">Trello</a>.</p>

<p>
  <a class="fancybox" href="https://lh5.googleusercontent.com/-AdF-BvxBmUo/UEDgBh5KXpI/AAAAAAAADqE/GSrd4GTznZ0/s1280/trello.png" data-fancybox-group="wordpress" title="Trello"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-AdF-BvxBmUo/UEDgBh5KXpI/AAAAAAAADqE/GSrd4GTznZ0/s128/trello.png" alt="Trello" /></a>
</p>


<h3>3. Un <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Syst%C3%A8me_de_gestion_de_contenu">CMS</a> que je maîtrise</h3>

<p><a href="http://wordpress.org/">Wordpress</a> est parfaitement adapté à mes besoins.<br/>
J'installe directement la dernière version sur l'espace alloué.</p>

<h3>4. Un template adéquat et gratuit</h3>

<p>Je <a href="http://wp.smashingmagazine.com/tag/themes/">recherche</a> et <a href="http://www.webdesignerdepot.com/2012/06/101-awesome-new-wordpress-themes/">sélectionne</a> le template qui me plaît.<br/>
Je récupère les différentes <a href="http://www.smashingmagazine.com/tag/icons/">icônes</a> dont j'ai besoin.</p>

<h3>5. De la configuration aux petits oignons</h3>

<p>Il faut personnaliser le template : <strong>nom du site</strong>, choix des widgets, structure du footer, traductions manquantes ainsi que toutes les autres options globales de la page d'administration.</p>

<h3>6. Au menu : des pages</h3>

<p>Je commence à insérer du contenu : je crée les différents menus avec les <strong>pages statiques principales</strong>. Je configure le slider du template pour qu'il pointe vers ces pages.</p>

<h3>7. Au menu : des articles</h3>

<p>Ajoutons plus de contenu !<br/>
J'écris quelques articles, je teste les commentaires ainsi que le formulaire de contact.<br/>
Pour les images dont j'ai besoin j'essaie d'utiliser au maximum les <a href="http://www.flickr.com/creativecommons/">Creative Commons</a>.</p>

<h3>8. Fignolages en tout genre</h3>

<p>Le site est fonctionnel, mais il reste de nombreux ajustements : favicon, 404 personnalisée, recherche mots-clés...</p>

<h3>9. Recette épicée</h3>

<p>On montre ce qu'on a fait, on teste tout et on corrige ce qui ne convient pas.</p>

<h3>10. Le jour J</h3>

<p>Je mets le site <a href="http://boulogne.jeudego.org">en ligne</a> et je m'envole vers un autre projet.</p>

<p><em>Mission cleared!</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Mon premier livre numérique]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//mon-premier-livre-numerique/"/>
    <updated>2012-08-08T18:10:00+02:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//mon-premier-livre-numerique</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Qu'entend-on par <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Livre_num%C3%A9rique">livre numérique</a> ?<br/>
Certainement beaucoup de choses ! rien qu'au niveau des formats disponibles : <em>.txt</em>, <em>.html</em> ou <em>.pdf</em> pour n'en citer que quelques-uns. Et bien je vais vous montrer comment réaliser votre premier&nbsp;<em><a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/EPUB_(format)">.epub</a></em>. Ce format ouvert et standardisé tend à s'imposer. Vous pouvez par exemple en récupérer plein de gratuits au sein du <a href="http://www.gutenberg.org/wiki/FR_Principal">Projet Gutenberg</a>.</p>

<!--more-->


<p>Vous trouverez sur Internet les <a href="http://idpf.org/epub/30/spec/epub30-overview.html">spécifications du format</a>, ainsi que de nombreux <a href="http://www.ebouquin.fr/2010/02/04/comment-creer-un-fichier-epub/">tutoriaux</a>.</p>

<h2>L'archive</h2>

<p>Un fichier <em>epub</em>, c'est juste une archive <strong>zip</strong> qui contient des pages <strong>html</strong> et des <strong>métadonnées</strong> au sujet de votre livre. Voilà tout.</p>

<p>Je vous ai concocté un <a href="https://docs.google.com/open?id=0B-NsvDqymweIU1RXS3VqOEJjbTg">exemple</a> :</p>

<pre>
zenigata.epub
├── EPUB
│   ├── content.opf
│   ├── css
│   │   └── epub.css
│   ├── images
│   │   └── zenigata.jpg
│   ├── text
│   │   ├── 01-poemes.xhtml
│   │   ├── 02-fables.xhtml
│   │   ├── nav.xhtml
│   │   └── titre.xhtml
│   └── toc.ncx
├── META-INF
│   └── container.xml
└── mimetype
</pre>


<h2>Les fichiers</h2>

<p>Les fichiers <strong>mimetype</strong> et <strong>container.xml</strong> sont les mêmes pour tous les livres.</p>

<h4><em>content.opf</em></h4>

<p>Ce fichier contient les <strong>métadonnées</strong> liées à l'ouvrage : auteur, date de parution, éditeur, genre, nombre de pages, etc.<br/>
Il décrit également le contenu exhaustif de l'archive.</p>

<h4><em>toc.ncx</em></h4>

<p>Ce fichier facultatif peut être utilisé pour créer une <strong>table des matières</strong> accessible à tout moment (sur le <em>Sony PRS-T1</em> il faut faire <em>menu -> Naviguer page -> Table des matières</em>).</p>

<h4><em>code html</em></h4>

<p>Le reste des fichiers représente du code html basique avec du css et une image pour la couverture.</p>

<p>Il ne reste plus qu'à créer l'archive :</p>

<pre>
zip -Xr zenigata.epub mimetype META-INF EPUB
</pre>


<h2>FAQ</h2>

<p>Pour tester votre livre numérique, de nombreux <a href="http://blog.kowalczyk.info/articles/epub-ebook-reader-viewer-for-windows.html">visionneurs d'epub</a> sont disponibles selon votre système d'exploitation.</p>

<p>Un outil utile : le <a href="http://code.google.com/p/epubcheck/">validateur d'epub</a>. Très pratique !</p>

<p>Pensez à écrire <em>&lt;!DOCTYPE html></em> et non <em>&lt;!doctype html></em> si vous faites du <strong>html 5</strong>.</p>

<p>Vous trouverez des exemples d'epub fonctionnels à cet <a href="http://code.google.com/p/epub-samples/">endroit</a>.</p>

<p>Si les spécifications en ligne ne sont pas assez claires, jetez un œil sur ce <a href="http://matt.garrish.ca/epub3/guidelines/">site</a>.</p>

<h4>À vous les joies de l'édition !</h4>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Do Androids Dream of Electric Sheep?]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//do-androids-dream-of-electric-sheep/"/>
    <updated>2012-03-02T12:14:00+01:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//do-androids-dream-of-electric-sheep</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>♪♫ jingle ♪♫</strong></p>

<blockquote><p>« Quoi ! Tu n’as pas de smartphone ? Tu es à la rue mec. »<br/>
« Mon smartphone c’est ma vie. Juste indispensable. »<br/>
« Ce que je fais grâce à mon smartphone ? plein de super trucs ! je ne peux m'en passer. »</p></blockquote>

<p>Bonjour à tous ! Bienvenue pour cette nouvelle émission de votre rendez-vous habituel. Mes chroniqueurs du jour sont les frères <em>GleN</em> et <em>hamsterBoo</em>, ainsi que <em>Spifff</em> qui revient de vacances. La touche féminine sera assurée par la charmante <em>tsuki-chan</em>.</p>

<!--more-->


<p>Aujourd’hui nous traiterons d’une nouveauté au studio : <strong>le smartphone</strong> (!). Et oui, il fut un temps pour la résistance, il est un temps pour succomber aux charmes de l’appareil. Je vois déjà certains auditeurs s’insurger, crier au scandale ! Non, nous ne retournons point notre veste, ni ne baissons notre pantalon sous une quelconque pression que ce soit. Ahem. Notre position est inchangée, juste nuancée. En effet l’utilisation grand public du smartphone nous apparaît désespérément basique et subit malheureusement la <a href="http://www.arte.tv/fr/3714422,CmC=3714270.html">mode</a> de plein fouet.</p>

<p>Après plusieurs semaines d’utilisation, nous dressons un bilan des <strong>10 meilleures expériences</strong> selon nous que favorise le smartphone. Il faut dire que posséder une connexion Internet, un écran confortable, un GPS et un accéléromètre sont autant d’arguments de poids, certes nuancés par une autonomie faiblarde et une fragilité certaine, voire une <a href="http://www.slate.fr/lien/50349/SANTE-nomophobie-addiction-portable-mobile">dépendance</a> <a href="http://www.gizmodo.fr/2012/02/20/consultation-medicale-etes-vous-atteint-de-nomophobia.html">malsaine</a>.</p>

<p>Voici, par ordre d'intérêt croissant, 10 bonnes raisons d’avoir un smartphone :</p>

<p>► tsuki-chan</p>

<blockquote><p>Le smartphone est avant tout le baladeur ultime : constamment dans la poche, doté d’un espace de stockage conséquent et souvent extensible, et désormais connecté aux différents services de Cloud (iCloud, Google Music, Cloud Drive...) via sa connexion Internet permanente. <strong>Écoutez toute votre musique quand vous voulez et où vous voulez !</strong></p></blockquote>

<p>► GleN</p>

<blockquote><p>Après la musique, place au surf. Et si le transhumanisme prenait son essor par le biais de cet Internet ultra-connecté ? Tout ce temps passé à surfer, découvrir de nouveaux sites, visiter ses blogs favoris se fait maintenant plus volontiers via son téléphone. <strong>C’est pratique mais bien moins confortable que devant son ordinateur.</strong></p></blockquote>

<p>► hamsterBoo</p>

<blockquote><p>C'est bien beau tout ça, mais on pouvait déjà le faire avant. Avec le smartphone, c'est désormais tout un univers qui s'ouvre à nous : code, bidouille, technologie, notre côté geek est aux anges ! C’est un microcosme en ébullition, qui bouge en permanence, et qui allie imagination, pointe technologique et ergonomie futuriste. <strong>Place au rêve !</strong></p></blockquote>

<p>► moi-même</p>

<blockquote><p>Avouez quand même le confort certain d’avoir un GPS et Google Maps dans la poche. Surtout quand on a un sens de l’orientation plus proche de Ryôga (Ranma ½) que de Zoro (One Piece)... Enfin, quand ça capte hein.</p></blockquote>

<p>► Spifff</p>

<blockquote><p>La photographie n’a jamais été aussi démocratisée que par la montée en puissance inexorable des <a href="http://www.lense.fr/2011/11/25/guide-les-photophones-2011/">photophones</a>. Et ce n’est pas plus <a href="http://www.declencheur.com/photo/emission/note/la-photo-sur-iphone">mal</a>. On n'avait pas vu ça depuis l'arrivée du numérique : de nouveaux concepts et utilisations fleurissent. Pensez à Instagram par exemple. C'est en tout cas une utilisation bien différente et non pas inférieure au bon vieux reflex.</p></blockquote>

<p>► GleN</p>

<blockquote><p>Cinquième utilisation et non la moindre, la gestion des tâches et de son agenda perso ou pro est un succès indéniable. Ce n’est pas réellement nouveau avec le smartphone, mais ça reste tellement pratique. <strong>La procrastination n’a qu’à bien se tenir !</strong></p></blockquote>

<p>► hamsterBoo</p>

<blockquote><p>Et là, c'est le drame. Ô toi public, consommateur avéré d’applications débiles, c’est à toi que je m'adresse ! Retrouve la raison mon ami, libère-toi de cette invasion d'inutilités chronophages. Il y a pourtant un potentiel énorme avec déjà des applications superbes : Shazam, ClearTune, Graph 89... Et le jeu vidéo y a désormais trouvé sa place, non seulement en quantité, mais aussi en <a href="http://www.gamekult.com/jeux/test-jeux-iphone.html?f=note">qualité</a>. Et puis bon, faire des sudoku dans le métro c'est cool, mais y faire des tsumego (<a href="https://github.com/ligi/gobandroid">jeu de go</a>) c'est le pied !</p></blockquote>

<p>► tsuki-chan</p>

<blockquote><p>On a compris, la force du smartphone est sa connexion Internet permanente. Du coup, quel bonheur de consulter sa <strong>messagerie en temps réel</strong>, ses tchats, son msn, tous les fils de discussion que vous ne raterez désormais plus. Peut-être pour votre malheur d'ailleurs...</p></blockquote>

<p>► Spifff</p>

<blockquote><p>Bien sûr. C’est la tendance actuelle, le grand boom social, l'élément qui a fait vendre nombre de téléphones : les réseaux sociaux ! Faut dire, le smartphone est fait pour ça : dans la poche, toujours connecté, des applications qui rivalisent de fonctionnalités, d'ergonomie, d'interconnexion. <strong>C'est le terminal social ultime.</strong></p></blockquote>

<p>► moi-même</p>

<blockquote><p>Voici l'utilisation du smartphone que nous préférons : le podcast. C'est plus un hommage au podcast lui-même qu'à son accessibilité via le téléphone. Mais désormais, <strong>c'est la culture, la passion, l'information qui ne vous quitteront plus</strong>. Lire c'est bien ; écouter et regarder c'est s'ouvrir à une autre dimension. Emmenez les émissions de qualité avec vous sur tous les chemins, par tous les temps. Dites oui au choix ! à la qualité ! à une radio ou une télévision choisie et préparée pour vous. Dites oui à la liberté en fait.</p></blockquote>

<p>Récapitulons notre top 10 :</p>

<ol>
<li>Écouter, voir des podcasts</li>
<li>Consommer des réseaux sociaux, des news</li>
<li>Gérer sa messagerie, instantanée ou non</li>
<li>Jouer et utiliser des applications</li>
<li>Gérer son agenda et ses tâches</li>
<li>Prendre une photographie</li>
<li>Utiliser la cartographie, le GPS</li>
<li>Coder, bidouiller</li>
<li>Surfer sur Internet</li>
<li>Écouter de la musique</li>
</ol>


<p>C'est tout pour aujourd'hui. Ne ratez pas notre prochain épisode !<br/>
À très bientôt chers auditeurs.</p>

<p><strong>♪♫ jingle ♪♫</strong></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La culture c'est dans la poche !]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//la-culture-cest-dans-la-poche-slash/"/>
    <updated>2012-02-02T14:57:00+01:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//la-culture-cest-dans-la-poche-slash</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>J'adore lire.</em></p>

<p>La lecture, c'est le summum de la culture. Pourtant la flemmardise aiguë ne m'épargne pas : aller acheter un livre, savoir le transbahuter, faire le trajet jusqu'à la médiathèque ou mettre en place un marque-page... tant de motifs pour ne point lire. Triste culture.<br/>
Mais tout ça est désormais révolu. Le numérique dépasse le physique. Non en qualité (rien ne vaut un bon bouquin papier) mais en accessibilité. <strong>Oui ça marche !</strong> Depuis que j'ai ma liseuse, mon plaisir de lire est renouvelé. Je peux lire partout, tout le temps. Une semaine de ski ? trois livres engloutis. Un métro bondé ? une main suffit pour lire. Un déjeuner en solitaire ? liseuse allumée, c'est une expérience agréable. Comme j'aime narcissiquement valoriser chacune de mes activités, voici la liste progressive de mes lectures numériques à ce jour : <a href="http://www.senscritique.com/zenigata/liste/66300/madame-collet-monte-decouvre-les-joies-de-la-lecture-numerique/">senscritique</a>.</p>

<p>Je me rappelle du conseil d'un professeur de prépa, un sacré dragueur au dynamisme contagieux&nbsp;: <em>«&nbsp;Pour se cultiver, juste trois mots. Lire. Relire. Écrire.&nbsp;»</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
