<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Catégorie : jeu video | Zenigata]]></title>
  <link href="http://zenigata.fr/blog/categories/jeu-video/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://zenigata.fr/"/>
  <updated>2014-08-07T01:24:41+02:00</updated>
  <id>http://zenigata.fr/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Zenigata]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Rogue Legacy]]></title>
    <link href="http://zenigata.fr/rogue-legacy/"/>
    <updated>2014-08-07T01:30:00+02:00</updated>
    <id>http://zenigata.fr/rogue-legacy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Toute la famille s'est réunie autour du feu sacré. Une scène malheureusement banale au creux de l’automne. Le doyen prend la parole.</em><sup id='fnref:1'><a href='#fn:1' rel='footnote'>1</a></sup></p>

<!--more-->


<p>«&nbsp;Mes chers enfants, j’ai le regret de vous annoncer que la héroïne actuelle, Priscila VI, sixième reine barbare de sa lignée, vient de succomber en marchant malencontreusement sur des pics meurtriers. Nous retiendrons d’elle son courage et sa détermination, ainsi que sa manie de détruire tous les objets qu’elle rencontrait. Elle nous manquera. Que Charon prenne soin de son âme. Le rituel de sélection du nouveau héros va donc bientôt commencer.</p>

<p>—&nbsp;Enfin&nbsp;! C’est pas trop tôt. Ça fait trois heures qu’on nous fait poireauter dans ce taudis.</p>

<p>—&nbsp;Tais-toi Lancelot&nbsp;! Et arrête d’exagérer… Bah du moment qu’on me garantit qu’aucun poulet ne hante le donjon, je suis prête à tout.</p>

<p>—&nbsp;C’est aps un dnojno, c’est un cataheu.</p>

<p>—&nbsp;Un peu de silence les enfants. Le grand esprit va maintenant désigner qui aura la noble tâche de perpétuer la lignée des aventuriers de la famille afin de nous apporter gloire et propérité. Je rappelle que l’objectif actuel est la destruction du grand Alexandre, un monstre impitoyable qui met du rose partout. Ce mauvais goût est im-par-do-nnable.</p>

<p>—&nbsp;Oui enfin nos ancêtres étaient des incapables finis. Kenny III le preux marchait la tête en bas, et Lisa VII ne voyait pas plus loin que le bout de son nez. Lamentable.</p>

<p>—&nbsp;Chut Lancelot&nbsp;! Et puis tu oublies Charlotte II la chauve, qui a quand même occis le terrible Khidr. Moi j’espère que ma petite taille ne sera pas un handicap, snif.</p>

<p>—&nbsp;Ben mio ej vios totu en 2D alros bon…</p>

<p>—&nbsp;Du calme. C’est l’heure. Le curseur divin va apparaître et nous désigner l’heureux élu. Lancelot II, dit le ninja gay hypochondriaque, lève-toi&nbsp;! Henrietta III, dite la spéléologue naine alektorophobe, avance donc&nbsp;! Et toi, Johnny XII le géant dislexique à la vision 2D, montre-toi&nbsp;!&nbsp;»</p>

<p>Le choix fut scellé et l’aventure continua ainsi, sans fin. Qui se souvient désormais de Johnny XII, l’élu qui ne dépassa pas la première salle du chateau&nbsp;? Et c'est assez curieux de se dire que les hasards, les rencontres forgent une destinée. Heureusement qu’il nous reste les tapisseries généalogiques pour sécher nos larmes.<sup id='fnref:2'><a href='#fn:2' rel='footnote'>2</a></sup></p>

<hr />

<p><div class="footnotes">
	<ol>
		<li id='fn:1'>Cet article a initialement été écrit <a href="http://merlanfrit.net/Soldejam-2">ici</a>. <a href='#fnref:1' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:2'>Il y a une référence à Astérix dans ce texte. Sauras-tu la débusquer&nbsp;? <a href='#fnref:2' rev='footnote'>↩</a></li>
	</ol>
</div>
</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Radio New Vegas]]></title>
    <link href="http://zenigata.fr/radio-new-vegas/"/>
    <updated>2014-07-28T19:35:00+02:00</updated>
    <id>http://zenigata.fr/radio-new-vegas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Un brin de fiction dans l'univers de Fallout New Vegas, à l'initiative de <a href="http://merlanfrit.net/Soldejam">Merlanfrit.net</a>.</em></p>

<!--more-->


<p>♪ jingle ♪</p>

<p>«&nbsp;Vous êtes bien sur <em>Radio New Vegas</em>, et c’est M. New Vegas qui vous parle, chers auditeurs de la plus aquatique des radios. Pour les siphonnés du bocal, voici les informations du jour.</p>

<p>Les requins de la finance du <em>Strip</em> –&nbsp;M. House en tête&nbsp;– annoncent une semaine spéciale de promotions sur les jetons de casino. N’hésitez pas à vous serrer comme des sardines au <em>Tops</em> ou au <em>Lucky 38</em> en cette période estivale, bande de veinards.</p>

<p>Un certain coursier volant s’est fait capturer par la Légion. Une petite pensée pour sa famille, car il est désormais muet comme une carpe et ne pourra jamais plus sortir la tête hors de l’eau, la raie bien faite sur le côté. Triste époque.</p>

<p>Un nouveau <em>sexbot</em> fait fureur à l’ <em>Atomic Wrangler</em>. Plat comme une limande, il est pourtant très prisé des thons et morues de tous horizons qui peuvent enfin dépenser leurs capsules. Oui, je suis un peu jaloux. Qu’importe.</p>

<p>Et maintenant, reposons nos oreilles avec une chanson oubliée d’avant-guerre, aussi belle que suggestive. Voici ce cher Bobby qui chante pour nous <em>La maman des poissons</em>. Un caviar à déguster un <em>jet</em> dans le nez.</p>

<p>♪♫ interlude musicale ♪♫</p>

<p>Reprenons le fil des informations du moment.</p>

<p>Une crèche pour super-mutants vient d’ouvrir dans l’Abri 42. Il suffit de faire des yeux de merlan frit pour obtenir une place. Celles-ci se libèrent vite d’ailleurs.</p>

<p>Le <em>Gomorrah</em> cherche un nouveau maquereau frais comme un gardon et prêt à toutes les extrêmités. Comme par exemple jouer à colin-maillard avec des prostituées goules pour attirer le chaland. Il y a peut-être anguille sous roche.</p>

<p>Le <em>King</em> est prêt à tendre la perche à tout poisson qui se prendrait dans son filet car il se cherche un nouveau bras droit. Si vous vous sentez comme un poisson dans l’eau avec le rockabilly des années 60, n’hésitez pas à vous laisser piéger dans <em>Freeside</em>.</p>

<p>Merci pour votre attention, chers auditeurs. Ce programme vous a été présenté par MerlanfritAndCo, la nouvelle caravane qui vous apporte le poisson frais du barrage <em>Hoover</em>. Gardez bien vos branchies ouvertes pour toujours plus de radioactivité sur <em>Radio New Vegas</em>&nbsp;!&nbsp;»</p>

<p>♪ jingle ♪</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
