<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Catégorie : jeu video | Zenigata]]></title>
  <link href="http://zenigata.fr/blog/categories/jeu-video/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://zenigata.fr/"/>
  <updated>2014-08-06T02:55:32+02:00</updated>
  <id>http://zenigata.fr/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Zenigata]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Radio New Vegas]]></title>
    <link href="http://zenigata.fr/radio-new-vegas/"/>
    <updated>2014-07-28T19:35:00+02:00</updated>
    <id>http://zenigata.fr/radio-new-vegas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Un brin de fiction dans l'univers de Fallout New Vegas, à l'initiative de <a href="http://merlanfrit.net/Soldejam">Merlanfrit.net</a>.</em></p>

<!--more-->


<p>♪ jingle ♪</p>

<p>«&nbsp;Vous êtes bien sur <em>Radio New Vegas</em>, et c’est M. New Vegas qui vous parle, chers auditeurs de la plus aquatique des radios. Pour les siphonnés du bocal, voici les informations du jour.</p>

<p>Les requins de la finance du <em>Strip</em> –&nbsp;M. House en tête&nbsp;– annoncent une semaine spéciale de promotions sur les jetons de casino. N’hésitez pas à vous serrer comme des sardines au <em>Tops</em> ou au <em>Lucky 38</em> en cette période estivale, bande de veinards.</p>

<p>Un certain coursier volant s’est fait capturer par la Légion. Une petite pensée pour sa famille, car il est désormais muet comme une carpe et ne pourra jamais plus sortir la tête hors de l’eau, la raie bien faite sur le côté. Triste époque.</p>

<p>Un nouveau <em>sexbot</em> fait fureur à l’ <em>Atomic Wrangler</em>. Plat comme une limande, il est pourtant très prisé des thons et morues de tous horizons qui peuvent enfin dépenser leurs capsules. Oui, je suis un peu jaloux. Qu’importe.</p>

<p>Et maintenant, reposons nos oreilles avec une chanson oubliée d’avant-guerre, aussi belle que suggestive. Voici ce cher Bobby qui chante pour nous <em>La maman des poissons</em>. Un caviar à déguster un <em>jet</em> dans le nez.</p>

<p>♪♫ interlude musicale ♪♫</p>

<p>Reprenons le fil des informations du moment.</p>

<p>Une crèche pour super-mutants vient d’ouvrir dans l’Abri 42. Il suffit de faire des yeux de merlan frit pour obtenir une place. Celles-ci se libèrent vite d’ailleurs.</p>

<p>Le <em>Gomorrah</em> cherche un nouveau maquereau frais comme un gardon et prêt à toutes les extrêmités. Comme par exemple jouer à colin-maillard avec des prostituées goules pour attirer le chaland. Il y a peut-être anguille sous roche.</p>

<p>Le <em>King</em> est prêt à tendre la perche à tout poisson qui se prendrait dans son filet car il se cherche un nouveau bras droit. Si vous vous sentez comme un poisson dans l’eau avec le rockabilly des années 60, n’hésitez pas à vous laisser piéger dans <em>Freeside</em>.</p>

<p>Merci pour votre attention, chers auditeurs. Ce programme vous a été présenté par MerlanfritAndCo, la nouvelle caravane qui vous apporte le poisson frais du barrage <em>Hoover</em>. Gardez bien vos branchies ouvertes pour toujours plus de radioactivité sur <em>Radio New Vegas</em>&nbsp;!&nbsp;»</p>

<p>♪ jingle ♪</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
