<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Catégorie : ff | Zenigata]]></title>
  <link href="http://zenigata.heroku.com//blog/categories/ff/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://zenigata.heroku.com//"/>
  <updated>2013-02-08T18:16:36+01:00</updated>
  <id>http://zenigata.heroku.com//</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Zenigata]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Bonjour, c'est FibreTigre]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//bonjour-cest-fibretigre/"/>
    <updated>2012-08-17T10:20:00+02:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//bonjour-cest-fibretigre</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em><a href="http://fibretigre.com/">FibreTigre</a> est votre ami<sup id='fnref:1'><a href='#fn:1' rel='footnote'>1</a></sup>. Il vous le dit lui-même.<sup id='fnref:2'><a href='#fn:2' rel='footnote'>2</a></sup></em></p>

<!--more-->


<h3>Bonjour à toi. Tout d'abord, d'où vient ton pseudo ?</h3>

<p>True story, FibreTigre est un nom aléatoire proposé par la Xbox360.<sup id='fnref:3'><a href='#fn:3' rel='footnote'>3</a></sup></p>

<h3>Que faut-il savoir sur toi ?</h3>

<p>Je viens du sud-est de la France où les gens ont un accent très prononcé, ils disent « le lé é fré » pour dire « le lait est frais ». De même, j'ai fait un jour un oral de chimie à Paris et pour parler de l'ion Fer Fe2+ j'ai prononcé « F é 2 plusse » et l'examinatrice me disait « quoi ? Du Fluor ? » (elle entendait « F et »). Enfin, comme un dyslexique, je reste perplexe et perdu devant les « très » et les mots comme « intéressant » ; ne pouvant retrouver dans le labyrinthe de l'apprentissage de mon enfance les bonnes prononciations, j'en suis réduit à les apprendre par cœur.<sup id='fnref:4'><a href='#fn:4' rel='footnote'>4</a></sup></p>

<h3>Un tigre, ça mange quoi ?</h3>

<p>Le plat coréen c'est le bibimbap. C'est aussi le plat préféré de Scatman, de toute évidence.<sup id='fnref:5'><a href='#fn:5' rel='footnote'>5</a></sup></p>

<h3>Un tigre plutôt geek ou carrément nerd ?</h3>

<p>Aujourd'hui tout le monde jacasse sur Game of Thrones. Et dans 2 ans, ce sera sur Ender's Game. Mais moi, ces deux-là je les ai lus en 2000. Pourquoi je suis so nerd-hype ? J'ai lu très peu de livres, mais j'ai lu ces deux-là. Parce que j'ai croisé des fiches de lectures américaines, des top 100 amateurs, etc. et que je fais cela en permanence. Parce que le temps est précieux, et que nul poète aujourd'hui ne peut se lamenter d'avoir lu tous les livres.<sup id='fnref:6'><a href='#fn:6' rel='footnote'>6</a></sup></p>

<h3>Lâché dans la jungle Internet puis dans les jeux massivement multijoueurs, le tigre reste-t-il prédateur ?</h3>

<p>X millions de joueurs jouent à World of Warcraft. Si vous dites cela à un candide, il va s'imaginer des villes peuplées de joueurs, une vie grouillante et intense, des mégapoles numériques infinies façon Neuromancer...<br/>
...mais dans les faits, quand vous vous loguez dans un MMORPG, vous vous retrouvez avec vos potes, disons ils sont 20, et c'est tout.<sup id='fnref:7'><a href='#fn:7' rel='footnote'>7</a></sup></p>

<h3>Pour toi l'imagination est un art avant tout ludique. Comment un tigre crée-t-il des jeux vidéo ?</h3>

<p>Je suis pas un mec chiant, j'ai qu'un texte fondamental pour la création de jeux vidéo : The Craft of Adventure, écrit dans le courant des années 90 par G. Nelson.<sup id='fnref:8'><a href='#fn:8' rel='footnote'>8</a></sup></p>

<h3>Un conseil là-dessus ?</h3>

<p>On peut faire un jeu sans son. On peut même faire un jeu avec un écran noir. On peut faire un jeu sans gameplay. Mais les mecs, mettez-vous cela dans le crâne : on peut pas faire un jeu sans codeur. Et j'en profite pour dire que lors de vos sessions "faites un jeu en deux jours", souvent c'est le codeur qui s'en prend plein la figure quand le jeu n'est pas finalisé, et bien au lieu de l'engueuler, remerciez-le, parce que si c'était aussi fun et facile, c'est vous qui seriez codeur.<sup id='fnref:9'><a href='#fn:9' rel='footnote'>9</a></sup></p>

<h3>Cette dimension ludique et créatrice influence grandement tes écrits, dans le fond comme dans la forme.</h3>

<p>À chaque fois que j'écris un livre dont vous êtes le héros, j'essaie d'apporter une innovation technique jamais exploitée à ma connaissance.<sup id='fnref:10'><a href='#fn:10' rel='footnote'>10</a></sup></p>

<h3>Et tu partages cette expérience avec les internautes.</h3>

<p>Quand je veux raconter ma vie, j'utilise un blog. Quand je veux parler de mon pénis, j'utilise un microblog.<sup id='fnref:11'><a href='#fn:11' rel='footnote'>11</a></sup></p>

<h3>Pour cela, tu as principalement jeté ton dévolu sur Twitter.</h3>

<p>Twitter est un MMORPG situé dans un contexte d'assassinats florentins : vous devez briller par vos interventions, et d'autres vous suivront, vous soutiendront, transformeront vos escarmouches verbales, par la diffusion de votre propre contenu (le retweet) en bombes nucléaires.</p>

<p>Les meilleurs d'entre vous ne tueront pas des boss virtuels cornus et verdâtres, ils influeront sur les tendances du monde réel et humilieront des politiques ou des stars à l'égo mal placé, ils rétabliront la justice en trouvant le diamant laissé dans le charbon de l'oubli, en mettant en avant des mots qui sont beaux mais prononcés par des auteurs ignorés des projecteurs, et qui auraient été pour toujours ignorés sans votre intervention.<sup id='fnref:7'><a href='#fn:7' rel='footnote'>7</a></sup></p>

<h3>Plus de 8000 followers ! L'humour tigre fait-il mouche ?</h3>

<p>Je ne prétends pas être vraiment drôle, ni littéraire. Je suis de formation scientifique, et très peu de choses me font rire. Cependant, faire rire est une bonne façon de s'attirer la sympathie des gens.<sup id='fnref:12'><a href='#fn:12' rel='footnote'>12</a></sup></p>

<h3>Exemple ?</h3>

<p>Je n’ai rien contre Eric Zemmour. D’ailleurs, j’ai un bon ami raciste.<sup id='fnref:13'><a href='#fn:13' rel='footnote'>13</a></sup></p>

<h3>Où trouver l'inspiration ?</h3>

<p>Écrivez quelque chose de beau, dedans. Ou quelque chose de sincère. Ou quelque chose de drôle, mais d'assumé, alors. Prenez ce qu'est le monde de l'écrit pour vous, pressez-le comme une orange, gardez les quelques mots qui restent, et tordez-les encore pour les faire ressembler à vous.<sup id='fnref:14'><a href='#fn:14' rel='footnote'>14</a></sup></p>

<h3>Et ça marche ?</h3>

<p>Enfin, contribuer à peindre le monde en noir et blanc sans teinte de gris apaise les gens. Les gens ont besoin de dieux et de diables, d'idoles et de némésis.<br/>
[...]<br/>
L'humour est une invention culturelle humaine, un outil pour soulager sa douleur au même titre que l'aspirine.<sup id='fnref:12'><a href='#fn:12' rel='footnote'>12</a></sup></p>

<h3>Un dernier conseil ?</h3>

<p>La première chose à regarder chez une femme, ce sont ses yeux. Vérifiez bien qu'elle ne vous voit pas. Ensuite matez ses fesses.<sup id='fnref:15'><a href='#fn:15' rel='footnote'>15</a></sup></p>

<h3>Merci à toi <a href="http://www.followingme.fr/#fibretigre">FibreTigre</a>, bonne chasse !</h3>

<hr />

<p><div class="footnotes">
	<ol>
		<li id='fn:1'><a href="http://www.fibretigre.com/qui.php">Qui est FibreTigre ?</a> <a href='#fnref:1' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:2'>À l'insu de son plein gré. <a href='#fnref:2' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:3'><a href="http://www.gamekult.com/forum/topic-fan-club-de-fibretigre-710255n.html">Forum Gamekult</a> <a href='#fnref:3' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:4'><a href="http://fibretigre.blogspot.fr/2012/06/le-cercle-des-poetes-dingos-de-loulipo.html">Le cercle des poètes dingos de l'Oulipo</a> <a href='#fnref:4' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:5'><a href="https://twitter.com/FibreTigre/statuses/149054301988323328">Twitter</a> <a href='#fnref:5' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:6'><a href="http://fibretigre.blogspot.fr/2012/03/au-lieu-de-parler-des-dangers-du.html">Au lieu de parler des dangers du fichage, si on parlait de ses bienfaits ?</a> <a href='#fnref:6' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:7'><a href="http://fibretigre.blogspot.fr/2012/03/twitter-yahoo-answers-wikipedia-des.html">Twitter, Yahoo Answers, Wikipédia : des MMORPG qui cachent leur vraie nature</a> <a href='#fnref:7' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:8'><a href="http://fibretigre.blogspot.fr/2012/02/mass-effect-in-hanoi.html">Mass Effect in Hanoï</a> <a href='#fnref:8' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:9'><a href="http://fibretigre.blogspot.fr/2012/04/les-affres-et-les-sublimes-du-jeu-video.html">Les affres et les sublimes du jeu vidéo indé : Pitch My Game 01</a> <a href='#fnref:9' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:10'><a href="http://fibretigre.blogspot.fr/2012/07/des-etoiles-entre-rome-et-paris.html">Des étoiles entre Rome et Paris</a> <a href='#fnref:10' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:11'><a href="https://twitter.com/FibreTigre/statuses/147416547571404801">Twitter</a> <a href='#fnref:11' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:12'><a href="http://fibretigre.blogspot.fr/2012/07/ma-technique-pour-ecrire-des-tweets.html">Ma technique pour écrire des tweets drôles</a> <a href='#fnref:12' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:13'><a href="http://fibretigre.blogspot.fr/2012/05/etude-sur-le-top-tweet-et-proposition.html">Étude sur le Top-tweet et proposition d'algorithme</a> <a href='#fnref:13' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:14'><a href="http://fibretigre.blogspot.fr/2012/07/comment-avoir-des-followers-sur-twitter.html">Comment avoir des followers sur Twitter ?</a> <a href='#fnref:14' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:15'><a href="https://twitter.com/FibreTigre/status/200546724580818944">Twitter</a> <a href='#fnref:15' rev='footnote'>↩</a></li>
	</ol>
</div>
</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Un mec qui tient un blog de fille]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//un-mec-qui-tient-un-blog-de-fille/"/>
    <updated>2012-06-15T18:30:00+02:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//un-mec-qui-tient-un-blog-de-fille</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Pour mon premier <strong>F</strong>ollow <strong>F</strong>riday voici quelques mots<sup id='fnref:1'><a href='#fn:1' rel='footnote'>1</a></sup> avec <strong>Lâm</strong>, un <a href="http://www.monsieurlam.com/">blogger</a> <a href="http://www.decate.com/">esthétiquement</a> <a href="http://www.lense.fr/membre/Lam/">influent</a>.</em></p>

<!--more-->


<h3>Quelques mots sur toi ?</h3>

<p>pétasse, clubber, nerd, fan de confessions intimes, s’endort avec ses loutres en peluche<sup id='fnref:2'><a href='#fn:2' rel='footnote'>2</a></sup></p>

<h3>Génération Internet hein ? geek touche-à-tout ?</h3>

<p>C’est fascinant, de découvrir un nouveau domaine. Tu es aspiré par ta soif de savoir, tu lis, bookmark, mémorise, wikise, teste tout : Gaming, cartes graphiques, connectique, sono, home cinéma, sneakers, dev, photo...
Il m’arrive régulièrement de m’attaquer à un nouveau champ de savoir. J’ai parfois l’impression que la découverte et l’apprentissage m’intéressent plus que la discipline elle-même. Un peu le syndrome Lego, où tu t’amuses plus à comprendre et construire le modèle que de vraiment jouer avec.<sup id='fnref:3'><a href='#fn:3' rel='footnote'>3</a></sup></p>

<h3>La photographie a pris une part prépondérante dans ta vie. Tes sujets préférés ?</h3>

<p>il y a surtout des filles et des loutres, mes deux passions :P<sup id='fnref:4'><a href='#fn:4' rel='footnote'>4</a></sup></p>

<p>
  <a class="fancybox" href="http://www.lense.fr/wp-content/uploads/2011/05/2778738010_7348505389_o.jpg" data-fancybox-group="lam" title="Hell (Divide)"><img src="http://www.lense.fr/wp-content/uploads/2011/05/2778738010_7348505389_o-148x110.jpg" alt="Hell (Divide)" /></a>
  <a class="fancybox" href="http://www.lense.fr/wp-content/uploads/2011/04/hardcore-gamer-626x940.jpg" data-fancybox-group="lam" title="Qui veut tuer le Hardcore Gaming ?"><img src="http://www.lense.fr/wp-content/uploads/2011/04/hardcore-gamer-148x110.jpg" alt="Qui veut tuer le Hardcore Gaming ?" /></a>
  <a class="fancybox" href="http://www.lense.fr/wp-content/uploads/2011/04/fetichevilles-1.jpg" data-fancybox-group="lam" title="fetichevillesVoir"><img src="http://www.lense.fr/wp-content/uploads/2011/04/fetichevilles-1-148x110.jpg" alt="fetichevillesVoir" /></a>
</p>


<h3>Grâce aux réseaux sociaux, la communauté amateur explose et s'expose. Ne risque-t-on pas de tourner en rond ?</h3>

<p>L’intérêt aujourd’hui de parler de soi ou de se raconter, ou de se mettre en scène, ou de poser une couche de narration sur sa vie, sur sa personnalité ; je trouve ça assez moderne en fait. [...] Je pense que le côté amateur, le côté perfectible est très attachant, et faut pas que les gens le perdent de vue, ça.<sup id='fnref:5'><a href='#fn:5' rel='footnote'>5</a></sup></p>

<h3>Ta réputation de gamer n'est plus à faire. D'ailleurs, c’est quoi le Street Club ?</h3>

<p>C’est à la base des soirées Street Fighter que j’organisai chez moi avec des potes et des inconnus motivés pour respecter l’épuisant code d’honneur :</p>

<ul>
<li>On mange mal</li>
<li>On parle mal</li>
<li>On joue sale (3e règle arrivée naturellement après deux heures de dose)</li>
</ul>


<p>Le Street Club s’est mué avec le temps en un énorme groupe de gamers grandes gueules, des amis soudés et je suis passé de fondateur à membre actif. C’est toujours chouette de voir une entité t’échapper et devenir plus grosse que toi.<sup id='fnref:6'><a href='#fn:6' rel='footnote'>6</a></sup></p>

<p>
  <a class="fancybox" href="http://farm5.staticflickr.com/4056/4400893009_414d6004a4_z.jpg" data-fancybox-group="hua" title="\"Medium x Time x Content\" Compendium"><img src="http://farm5.staticflickr.com/4056/4400893009_414d6004a4_t.jpg" alt="\"Medium x Time x Content\" Compendium" /></a>
  <a class="fancybox" href="http://farm4.staticflickr.com/3433/3230490532_e4ae0d87bd_z.jpg" data-fancybox-group="hua" title="Qui veut la peau du Hardcore Gaming"><img src="http://farm4.staticflickr.com/3433/3230490532_e4ae0d87bd_t.jpg" alt="Qui veut la peau du Hardcore Gaming" /></a>
  <a class="fancybox" href="http://farm5.staticflickr.com/4043/4389063014_8c51990f53_z.jpg" data-fancybox-group="hua" title="Wolf"><img src="http://farm5.staticflickr.com/4043/4389063014_8c51990f53_t.jpg" alt="Wolf" /></a>
  <a class="fancybox" href="http://farm5.staticflickr.com/4047/4667347819_ff3320e818_z.jpg" data-fancybox-group="hua" title="NT IT RT - alt"><img src="http://farm5.staticflickr.com/4047/4667347819_ff3320e818_t.jpg" alt="NT IT RT - alt" /></a>
  <a class="fancybox" href="http://farm4.staticflickr.com/3099/3220240474_b83b5b403a_z.jpg" data-fancybox-group="hua" title="Studio : Sayuli Walking"><img src="http://farm4.staticflickr.com/3099/3220240474_b83b5b403a_t.jpg" alt="Studio : Sayuli Walking" /></a>
  <a class="fancybox" href="http://farm4.staticflickr.com/3092/3192774332_eb09a0d7e3_z.jpg" data-fancybox-group="hua" title="Big Enough 3"><img src="http://farm4.staticflickr.com/3092/3192774332_eb09a0d7e3_t.jpg" alt="Big Enough 3" /></a>
</p>


<h3>Parlons de bouffe tiens. Ton restaurant préféré ?</h3>

<p>J’ai droit à 3 choix ? Oui, évidemment, hein :</p>

<ul>
<li>Pas très parisien, mais le Pho, qui te sert d’énormes soupes vietnamiennes en 34 secondes.</li>
<li>Grand classique, l’Ebauchoir et sa carte toujours fraîche et audacieuse.</li>
<li>Le resto Unico enfin, toujours en bas de chez moi, superbe restaurant argentin à la réservation capricieuse mais aux viandes divines.<sup id='fnref:7'><a href='#fn:7' rel='footnote'>7</a></sup></li>
</ul>


<h3>Il paraît que tu as participé à un épisode de Bref ?</h3>

<p>J’aurais pu me la péter, vu le succès de la série, mais je ne peux pas trop. Car ceci est une l’échelle du se la pétage :</p>

<ul>
<li>Ton jeu d’acteur dégage une présence qui dévore la pellicule : 100 points</li>
<li>Tu es archi pistonné par le réal’ : 30 points</li>
<li>Ton visage apporte quelque chose : 15 points</li>
</ul>


<p>Vu que je ne sais pas du tout jouer (0 pts), mais que j’ai vaguement la tête d’un des deux mecs qui ne sert à rien chez Black Eyed Peas (7 pts) et que je suis pote de soirées avec Bruno, le co-créateur (20 pts) et co-auteur de la série, ils m’ont casté. Et je correspondais bien pour avoir l’air fatigué, puis pour ne rien dire et avoir les cheveux lâchés.<sup id='fnref:8'><a href='#fn:8' rel='footnote'>8</a></sup></p>

<p>
  <a class="fancybox" href="http://farm4.staticflickr.com/3573/3680519232_13c1a1066e_z.jpg?zz=1" data-fancybox-group="monsieur" title="AKB48 (part of)"><img src="http://farm4.staticflickr.com/3573/3680519232_13c1a1066e_m.jpg" alt="AKB48 (part of)" /></a>
  <a class="fancybox" href="http://farm4.staticflickr.com/3258/3145299141_25daf608d3_z.jpg?zz=1" data-fancybox-group="monsieur" title="Angèle"><img src="http://farm4.staticflickr.com/3258/3145299141_25daf608d3_m.jpg" alt="Angèle" /></a>
  <a class="fancybox" href="http://farm4.staticflickr.com/3651/3375516025_51d78940e8_z.jpg?zz=1" data-fancybox-group="monsieur" title="Memory galore"><img src="http://farm4.staticflickr.com/3651/3375516025_51d78940e8_m.jpg" alt="Memory galore" /></a>
</p>


<h3>Comment s'est passée ta collaboration avec le magazine Wired ?</h3>

<p>Travailler pour Wired, même en “one shot”, c’est un rêve, mais qui a un peu tourné vinaigre pour moi, avec un véritable blocage d’écriture. Du coup, j’en ai profité pour co-écrire mes chroniques, une méthode que je teste dernièrement, notamment sur Glamour, avec Alice et Clémence.<sup id='fnref:9'><a href='#fn:9' rel='footnote'>9</a></sup></p>

<h3>Ta résolution du moment ?</h3>

<p>C’est décidé dans (et sur) ma tête : en 2012, je coupe mes longs cheveux.<sup id='fnref:10'><a href='#fn:10' rel='footnote'>10</a></sup></p>

<h3>Pour finir, un conseil ou un coup de gueule ?</h3>

<p>Je n’ai jamais compris pourquoi certaines personnes utilisent leur souris sur un espace de 2cm², comme ça. Un centimètre de débattement vertical, 4 en horizontal. Sur un tapis infâme qui ne glisse pas et qui fait foirer le capteur de la souris. [...] Un tapis de souris qui glisse au poil, c’est même pas 8€. [...] Le prochain que je choppe, c’est trackball et pis c’est tout.<sup id='fnref:11'><a href='#fn:11' rel='footnote'>11</a></sup></p>

<h3>Merci !</h3>

<hr />

<p><div class="footnotes">
	<ol>
		<li id='fn:1'>À l'insu de son plein gré. <a href='#fnref:1' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:2'><a href="http://www.monsieurlam.com/about/">About</a> <a href='#fnref:2' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:3'><a href="http://www.monsieurlam.com/2012/02/04/seul-avec-mes-legos/">Seul, avec mes Legos</a> <a href='#fnref:3' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:4'><a href="http://blog.flickr.net/fr/2008/09/25/5-questions-a-lam-hua/">5 Questions à Lâm Hua</a> <a href='#fnref:4' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:5'><a href="http://www.youtube.com/watch?v=yy0YrCsGfrE">[youtube]Lâm Hua sur JE SUIS UN HEROS</a> <a href='#fnref:5' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:6'><a href="http://www.monsieurlam.com/2012/04/06/street-club-on-mange-mal-on-parle-mal-on-joue-sale/">Street Club : On mange mal, on parle mal, on joue sale</a> <a href='#fnref:6' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:7'><a href="http://www.deedeeparis.com/blog/l-interview-parisienne-de-la-semaine-monsieur-lam">L’interview parisienne de la semaine</a> <a href='#fnref:7' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:8'><a href="http://www.monsieurlam.com/2012/01/25/oui-donc-bref/">Oui, donc : Bref.</a> <a href='#fnref:8' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:9'><a href="http://www.monsieurlam.com/2011/12/30/le-roi-de-lauto-promo/">Le roi de l’auto-promo</a> <a href='#fnref:9' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:10'><a href="http://www.monsieurlam.com/2012/03/20/cest-dans-lhair/">C'est dans l'Hair*</a> <a href='#fnref:10' rev='footnote'>↩</a></li><li id='fn:11'><a href="http://www.monsieurlam.com/2011/11/17/you-are-the-1/">You Are The 1%</a> <a href='#fnref:11' rev='footnote'>↩</a></li>
	</ol>
</div>
</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
