<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Catégorie : my life | Zenigata]]></title>
  <link href="http://zenigata.heroku.com//blog/categories/my-life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://zenigata.heroku.com//"/>
  <updated>2012-07-23T15:33:47+02:00</updated>
  <id>http://zenigata.heroku.com//</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Zenigata]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[À l'assaut de la forteresse]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//a-lassaut-de-la-forteresse/"/>
    <updated>2012-05-14T11:56:00+02:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//a-lassaut-de-la-forteresse</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ceci est une fiction basée sur des faits réels légèrement exagérés.</p>

<p>Journal de guerre de <strong>K. M. C.</strong>, réserviste du <strong>92</strong>e régiment</p>

<!--more-->


<p><em>Jeudi 12 avril 2012</em></p>

<p>La convocation repose sur la table du salon. Le jour est enfin arrivé. Un mélange d’excitation et de crainte parcourt mon corps, un corps pourtant préparé physiquement à toute éventualité. La guerre est à nos portes. Je suis appelé à l’assaut de la forteresse, celle du <strong>mont Valérien</strong> que l’on surnomme Galérien. Un surnom bien justifié.</p>

<h2>« Est-ce que vous êtes heureux ? »</h2>

<p><em>Vendredi 13 avril 2012</em></p>

<p>Aucun retard n’est permis au camp. Nous préparons tout le nécessaire pour l’assaut, sous le commandement des trois généraux. Ces rebelles ne riront plus très longtemps. Je fais désormais partie de l’escouade <strong>Alpha</strong>, mes nouveaux frères d’armes, à la vie, à la mort. L’unité d’élite qui sera appuyée par les escouades <strong>Bravo</strong> et <strong>Charlie</strong>. Ce sera la victoire ou rien. Le Dictateur, ce général expérimenté, nous l’a bien fait comprendre. Nous irons au bout de nous-mêmes.<br/>
J’ai astiqué mon FAMAS comme jamais et rempli scrupuleusement chaque poche de ma tenue militaire. Même les simulations de sauvetages de blessés ont été réalisés avec détermination et efficacité.</p>

<p>C’est en fin de journée que nos unités de reconnaissance ont ramené les premiers prisonniers. «&nbsp;Schulze ! Tissier ! Au rapport !&nbsp;» Le Dictateur leur a réservé un copieux accueil. Cependant, un moment d’inattention et ceux-ci tentent de s’évader, menottes aux poings. À l’heure où j’écris ces lignes, les traces de leurs coups enchaînés me font encore souffrir.</p>

<p>Pour clore cette première journée une permission nous a été donnée. Les nerfs étant à cran, une bagarre s’est déclarée qui a rapidement dégénéré en affrontement de gangs à l’arme blanche. Ça promet.</p>

<h2>La bataille de la butte</h2>

<p><em>Samedi 14 avril 2012</em></p>

<p>La journée a été rude. Le soldat Maillols nous l’avait pourtant annoncé, lui qui motive les troupes du haut de son vélo. Quand le Guerrier, ce général aussi féroce qu’efficace, a donné le départ, nous lui avons tous emboîté le pas en position dite de contact, armes chargées, prêtes au pire. C’est une vague kaki uniforme qui a déferlé en direction du rocher fortifié. Le choc aura lieu dans la forêt qui borde la forteresse.</p>

<p>Avancer. Sécuriser le lieu. Avancer toujours. Observer, ne rien laisser passer. À la vie, à la mort. Et ce froid qui vous cisaille les oreilles. Nous avons capturé des éclaireurs, mais toujours aucune trace du gros des forces ennemies quand finalement nous sommes arrivés au lieu-dit <strong>«&nbsp;la butte&nbsp;»</strong>.</p>

<p>Ils nous sont tombés dessus en un fracas soudain et assourdissant. Une embuscade terrible. Le combat s’est vite transformé en une guérilla où même nos prisonniers tentaient de se libérer de leurs chaînes. Dans cette confusion les armes blanches ont remplacé instantanément les FAMAS. Chacun se bat pour sa vie. Je vois des frères d’armes s’écrouler autour de moi, du sang partout, un œil arraché qui tombe, tombe, tombe...</p>

<p>C’est alors que la cavalerie aérienne arrive pour incendier tout ce qui bouge. Une nouvelle mission commence, celle de s’échapper de cet enfer le plus vite possible en évacuant les blessés tout en évitant ce feu grégeois qui se propage à vitesse grand V. Certains brancards s’enflamment, tout tourne autour de moi. Soudain nous sortons de la forêt. Enfin, de l’air.</p>

<p>Cette putain de guerre nous aura tous.</p>

<h2>L’assaut de la forteresse</h2>

<p><em>Dimanche 15 avril 2012</em></p>

<p>Déjà deux jours de souffrance. Une douleur qui nous rend plus vivants que jamais. Un nouveau jour se lève et notre première tâche est de rapatrier les corps de ceux tombés au combat la veille. La forteresse se dresse devant nous, droite, arrogante. L’ennemi s’y est retranché.</p>

<p>Une zone urbaine désertée nous sépare de la fortification. À force de carjacking nous sécurisons tout armement dans ce no man’s land. Enfin pas tout à fait, deux attaques surprises sont venus saper notre moral : une troupe de kamikazes qui s’était retranchée dans des toilettes, et des pilleurs qui ont tenté un abordage de notre colonne de ravitaillement. En vain.</p>

<p>Le champ est désormais libre pour l’assaut final, FAMAS au poing, 40 balles, ni plus ni moins. Vers la tombée de la nuit mon groupe tombe dans un traquenard où l’infériorité numérique s’ajoute à l’effet de surprise, pour notre plus grand désarroi. Une chute plus tard, désarmé, je me défends comme un diable usant d’un bâton de fortune qui ne fait pas long feu. Blessé, du sang dégoulinant de mes lèvres gercées, je suis fait prisonnier. Ils me prennent tout, même ma ration du jour avec le fameux rougail saucisses. Là tout s’embrouille dans ma tête. Quand je recouvre mes esprits, je me retrouve dans la jeep personnelle du Guerrier, du général. Ce dernier a le sourire aux lèvres.</p>

<h2>La traque des fugitifs</h2>

<p><em>Lundi 16 avril 2012</em></p>

<p>Ce devait être notre heure de gloire, de délivrance et de bombance, mais l’heure n’est pas encore à la fête. Le temps de reprendre notre souffle et le chef sanguinaire ennemi s’était déjà évaporé. Dès lors, la traque pouvait commencer.</p>

<p>Chant du coq, lever avant l’aube. La clameur des chants de guerre monte peu à peu du campement. <em>«&nbsp;Quand j’ai décidé de faire du krav maga...&nbsp;»</em> C’est notre façon à nous de nous réchauffer. Le commandement est donné au Chasseur, un général au sang-froid exemplaire. La piste est fraîche, nous avons tôt fait de les rattraper et de les acculer près d’un village, village rapidement pris en otage. Il s’agit d’être preste et efficace, de viser juste et bien, et de ne toucher aucun civil. Se servir de boucliers humains est totalement inacceptable ! Civils, rebelles, compagnons, le champ de bataille est un véritable chaos.</p>

<p>L’ordre est donné de baisser les canons pour utiliser nos boucliers. Le combat tourne à l’émeute désorganisée. Dans la bataille un premier coup me fait vaciller, puis un second m’entraîne à terre, une côte a dû céder. Je sens les coups de baïonnettes des AK-47 fendre l’air tout autour de moi. C’est une affaire de secondes désormais, mais un dernier rebelle, bien retranché et camouflé, se bat comme un diable et cause beaucoup de dégâts. Puis le silence se fait soudain. Je sais dès lors que nous avons triomphé.</p>

<p>Je vais bientôt refermer ce journal, mes frères m’attendent autour d’un bon repas. Je vois d’ici nos trophées de guerre qui témoignent de l’intensité de nos combats. Nous avons tous reçu une décoration de guerre, preuve de notre implication et de notre courage.</p>

<p>Plus rien ne sera comme avant.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Pendant ce temps-là en 1985]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//pendant-ce-temps-la-en-1985/"/>
    <updated>2012-04-06T18:10:00+02:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//pendant-ce-temps-la-en-1985</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Quel est votre rapport au temps qui passe ?</p>

<p>À défaut de lapin en chocolat pour Pâques, les Papous ont évoqué dimanche dernier (<a href="http://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/13364-01.04.2012-ITEMA_20356977-0.mp3">mp3</a>) le lapin pressé de Lewis Carroll, ainsi que le fameux Chapelier :
<em>« Le Temps n’admet pas qu’on le veuille marquer comme le bétail»</em>.</p>

<p><strong>Les jours passent comme des voitures</strong>, dit l'autre. Jettons un coup d'oeil au rétroviseur !</p>

<!--more-->


<p><button id="tlButton">Frisez-moi !</button></p>

<div id="timeline" style="display:none;"></div>


<div class="tlFake" style="height:760px;display:none;"></div>


<p class="tlFake" style="display:none;">Et vous, que faisiez-vous en 1985 ?</p>


<script type="text/javascript">
  (function($) {
    $('#tlButton').click(loadTimeline);
    function loadTimeline() {
      $('head').append('<link rel="stylesheet" href="/stylesheets/timeline.css" type="text/css" />');
      $.ajax({url: "/javascripts/timeline-min.js", dataType: "script", success: initTimeline});
      $('#tlButton').hide();
      $('#timeline').show();
      $('.tlFake').show();
    }
    function initTimeline(data) {
      eval(data);
      var timeline = new VMM.Timeline(790, 760);
      timeline.init("/javascripts/json/1985.json");
    }
  })(jQuery)
</script>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[C'est l'histoire d'un flyer]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//cest-lhistoire-dun-flyer/"/>
    <updated>2012-03-22T16:44:00+01:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//cest-lhistoire-dun-flyer</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>C'est l'histoire d'un flyer pour une soirée que je me propose d'organiser. Alors voilà le topo : je cite quelques jeux que je suis suceptible d'apporter et ils me pondent un flyer à mailer à toute l'entreprise. Belle publicité. Soyons francs, je ne suis ni designer, ni graphiste, et bien que je revendique un intérêt particulier pour ces domaines, mes connaissances sont ridicules. Attention, loin de moi l'idée de décrier telle ou telle personne, le but ici est de discuter un peu mise en forme.</p>

<!--more-->


<p>Voici le premier prototype qu'on m'a fourni.</p>

<p>
  <a class="fancybox" href="https://lh3.googleusercontent.com/-2Pth9SoK6Ww/T2sNh8_Y6TI/AAAAAAAACRY/V1SPgC6Plgo/s770/Flyer_soiree_cartes_plateau.jpg" data-fancybox-group="flyer1" title="Premier essai" style="margin-left:10%;"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-2Pth9SoK6Ww/T2sNh8_Y6TI/AAAAAAAACRY/V1SPgC6Plgo/w233-h264-n-k/Flyer_soiree_cartes_plateau.jpg" alt="une mariée très roots" /></a>
</p>


<p>Ce que j'en pense : globalement le design est très scolaire (j'ai l'impression de me revoir balbutier sur <em>Word 97</em>), il y a trop de détails et de textes superflus et l'agencement est peu digeste, trop rigide. De plus, quelle idée de récupérer ma photo de Facebook... Et le tout est desservi par une police de caractères moche. <em>Soirée Cartes &amp; Plateau</em>, c'est la soirée belote entre papys du quartier ! Non décidément je ne peux laisser ce flyer porter ma parole au sein de l'entreprise.</p>

<p>Suite à mes remarques, j'ai eu droit à un deuxième jet.</p>

<p>
  <a class="fancybox" href="https://lh6.googleusercontent.com/-S87wK_N9ZNc/T2sNhlDE7LI/AAAAAAAACRQ/xAIsGorkllo/s770/Flyer_soiree_cartes_plateau2.jpg" data-fancybox-group="flyer2" title="Deuxième essai" style="margin-left:10%;"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-S87wK_N9ZNc/T2sNhlDE7LI/AAAAAAAACRQ/xAIsGorkllo/w234-h264-n-k/Flyer_soiree_cartes_plateau2.jpg" alt="fille étonnée" /></a>
</p>


<p>Je ne sais pas si c'est mieux... Ils tenaient vraiment à montrer ma bouille, alors je leur ai fourni une photo plus sérieuse. Sans doute à tort. Alors, qu'est-ce qu'on a ? Une mise en forme plus épurée, allant à l'essentiel, mais avec une réalisation déplorable. Surtout l'« image bricolée », les dégradés bleus douteux, et toujours cette police ombrée affreuse. Non non, ça ne passe toujours pas...</p>

<p>Du coup j'ai promis de proposer moi-même une version. Finalement ce sera un collègue qui me dépannera.</p>

<p>
  <a class="fancybox" href="https://lh4.googleusercontent.com/-_VZXulejkd4/T2sNiKCqFHI/AAAAAAAACRU/pbBvoruiiaM/s640/fly_jeux_2.JPG" data-fancybox-group="flyer3" title="toi+moi" style="margin-left:10%;"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-_VZXulejkd4/T2sNiKCqFHI/AAAAAAAACRU/pbBvoruiiaM/w353-h264-n-k/fly_jeux_2.JPG" alt="Flyer final" /></a>
</p>


<p>Pas mal non ? C'est propre, efficace et en même temps stylé. Je pense que ça donne bien envie. Certes c'est très coloré et pas si lisible que ça mais c'est punchy et bien dynamique. Comme les jeux de société en somme.</p>

<p>Tout ça me rappelle cet article intéressant : <a href="http://www.visualmess.com/">Clean Up Your Mess</a>.</p>

<p>Au fait, connaissez-vous les jeux du flyer ?</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Crève ma gueule]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//creve-ma-gueule/"/>
    <updated>2012-02-10T11:45:00+01:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//creve-ma-gueule</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Bref.</strong>
On m’a fait remarquer que je prenais du ventre. <em>« Tu verras, après 30 ans ce sera pire ! J’appelle ça ma bouée de sauvetage. [Rires] »</em></p>

<p>J’ai commencé le rugby. Au bout de plusieurs semaines, non seulement les crampes ne s’arrêtaient pas mais le gel est arrivé. J’ai arrêté le rugby.</p>

<p>Puis un copain m’a parlé de cette activité de self-defense.<br/>
<em>« Tu vas voir, ya des kimono, des filles, et on se tape dessus ! »</em> Wow. J'ai signé.<br/>
Et là j’ai pris cher.<br/>
Des pompes, des abdos, des marches en canard, des roulades, de la boxe. Même des filles qui te tapent dessus. Puis on apprend des techniques et on passe un examen. Au lieu de m’entraîner je suis parti skier. Revenu pour la dernière séance révision, j’ai morflé : courbatures monstrueuses et douleur à la jambe. En plus le prof surprend mes marques de bronzage et me dit : <em>« Toi, j'te garantis, tu vas prendre cher à l’exam'. Y en a qui peuvent pas aller au ski c't'année. »</em></p>

<p>4h d’examen à plus de 100 dans un gymnase scolaire. Un peu de tension dans l’air, mais la fierté d'appartenir à une grande famille qui se constitue de jour en jour. Puis des souvenirs inoubliables immortalisées par une photo de groupe.</p>

<p><strong>Bref.</strong> Je suis ceinture jaune de <strong>krav maga</strong>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Janvier c'est blindé]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//janvier-cest-blinde/"/>
    <updated>2012-01-06T17:58:00+01:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//janvier-cest-blinde</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Un mois de janvier sans gelée, jamais n’amène bonne année.</em></p>

<p>Exceptionnellement chaud cette année, janvier est aussi globalement le mois le plus chargé.<br/>
Bien sûr, on a tous pris cher avec les fêtes de décembre. N'empêche.</p>

<p>Car janvier c’est déjà le mois des soldes. Ça chauffe dans les starting blocks...<br/>
Janvier c’est aussi le grand moment des augmentations annuelles ; et je vais me battre !<br/>
Mais janvier c’est surtout la période de la glisse et de la blanche neige. Dix jours de ski. Le minimum vital.<br/>
Indubitablement janvier est le mois des anniversaires. Un coucou d'horloge qui réunit joies, peines et indifférences, selon la tranche d'âge. Moi ça va.<br/>
Pour finir, janvier cette année s’annonce encore plus chargé : retour d’expérience <em>Agile Tour</em> à faire, lancement de ce blog, passage de ceinture jaune de krav maga, des résolutions à tenir, une recherche d'appartements...</p>

<p>Vivement la retraite !</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
