<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: my life | Zenigata]]></title>
  <link href="http://zenigata.heroku.com//blog/categories/my-life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://zenigata.heroku.com//"/>
  <updated>2012-02-15T14:33:50+01:00</updated>
  <id>http://zenigata.heroku.com//</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Zenigata]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Crève ma gueule]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//creve-ma-gueule/"/>
    <updated>2012-02-10T11:45:00+01:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//creve-ma-gueule</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Bref.</strong>
On m’a fait remarquer que je prenais du ventre. <em>« Tu verras, après 30 ans ce sera pire ! J’appelle ça ma bouée de sauvetage. [Rires] »</em></p>

<p>J’ai commencé le rugby. Au bout de plusieurs semaines, non seulement les crampes ne s’arrêtaient pas mais le gel est arrivé. J’ai arrêté le rugby.</p>

<p>Puis un copain m’a parlé de cette activité de self-defense.<br/>
<em>« Tu vas voir, ya des kimono, des filles, et on se tape dessus ! »</em> Wow. J'ai signé.<br/>
Et là j’ai pris cher.<br/>
Des pompes, des abdos, des marches en canard, des roulades, de la boxe. Même des filles qui te tapent dessus. Puis on apprend des techniques et on passe un examen. Au lieu de m’entraîner je suis parti skier. Revenu pour la dernière séance révision, j’ai morflé : courbatures monstrueuses et douleur à la jambe. En plus le prof surprend mes marques de bronzage et me dit : <em>« Toi, j'te garantis, tu vas prendre cher à l’exam'. Y en a qui peuvent pas aller au ski c't'année. »</em></p>

<p>4h d’examen à plus de 100 dans un gymnase scolaire. Un peu de tension dans l’air, mais la fierté d'appartenir à une grande famille qui se constitue de jour en jour. Puis des souvenirs inoubliables immortalisées par une photo de groupe.</p>

<p><strong>Bref.</strong> Je suis ceinture jaune de <strong>krav maga</strong>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Janvier c'est blindé]]></title>
    <link href="http://zenigata.heroku.com//janvier-cest-blinde/"/>
    <updated>2012-01-06T17:58:00+01:00</updated>
    <id>http://zenigata.heroku.com//janvier-cest-blinde</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Un mois de janvier sans gelée, jamais n’amène bonne année.</em></p>

<p>Exceptionnellement chaud cette année, janvier est aussi globalement le mois le plus chargé.<br/>
Bien sûr, on a tous pris cher avec les fêtes de décembre. N'empêche.</p>

<p>Car janvier c’est déjà le mois des soldes. Ça chauffe dans les starting blocks...<br/>
Janvier c’est aussi le grand moment des augmentations annuelles ; et je vais me battre !<br/>
Mais janvier c’est surtout la période de la glisse et de la blanche neige. Dix jours de ski. Le minimum vital.<br/>
Indubitablement janvier est le mois des anniversaires. Un coucou d'horloge qui réunit joies, peines et indifférences, selon la tranche d'âge. Moi ça va.<br/>
Pour finir, janvier cette année s’annonce encore plus chargé : retour d’expérience <em>Agile Tour</em> à faire, lancement de ce blog, passage de ceinture jaune de krav maga, des résolutions à tenir, une recherche d'appartements...</p>

<p>Vivement la retraite !</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
